[
{
  "model": "avaliacao_cursos.questionario",
  "pk": 4,
  "fields": {
    "ano": 65,
    "data_inicio": "2017-05-22",
    "data_termino": "2017-05-31",
    "segmentos": [
      3,
      4,
      5,
      6,
      7,
      9
    ],
    "modalidades": [
      11,
      12,
      13
    ]
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.questionario",
  "pk": 5,
  "fields": {
    "ano": 65,
    "data_inicio": "2017-05-23",
    "data_termino": "2017-05-31",
    "segmentos": [
      1
    ],
    "modalidades": [
      11,
      12,
      13
    ]
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.questionario",
  "pk": 6,
  "fields": {
    "ano": 65,
    "data_inicio": "2017-05-01",
    "data_termino": "2017-06-30",
    "segmentos": [
      8
    ],
    "modalidades": [
      11,
      12,
      13
    ]
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.questionario",
  "pk": 7,
  "fields": {
    "ano": 65,
    "data_inicio": "2017-05-01",
    "data_termino": "2017-06-30",
    "segmentos": [
      2
    ],
    "modalidades": [
      11,
      12,
      13
    ]
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.grupopergunta",
  "pk": 3,
  "fields": {
    "questionario": 4,
    "descricao": "Avalie o seu incentivo e apoio \u00e0s condi\u00e7\u00f5es de ensino quanto:"
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.grupopergunta",
  "pk": 5,
  "fields": {
    "questionario": 4,
    "descricao": "Avalie o seu incentivo e apoio \u00e0s estrat\u00e9gias metodol\u00f3gicas, no \u00e2mbito do campus/diretoria, quanto"
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.grupopergunta",
  "pk": 6,
  "fields": {
    "questionario": 4,
    "descricao": "Avalie o seu incentivo e apoio \u00e0s atividades desenvolvidas, no \u00e2mbito do campus/diretoria, para a organiza\u00e7\u00e3o do processo ensino-aprendizagem:"
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.grupopergunta",
  "pk": 7,
  "fields": {
    "questionario": 4,
    "descricao": "Avalie o seu incentivo e apoio, no \u00e2mbito do campus/diretoria, para a realiza\u00e7\u00e3o de:"
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.grupopergunta",
  "pk": 8,
  "fields": {
    "questionario": 4,
    "descricao": "Avalie o seu incentivo e apoio, no \u00e2mbito do campus/diretoria, para a forma\u00e7\u00e3o dos estudantes em:"
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.grupopergunta",
  "pk": 9,
  "fields": {
    "questionario": 4,
    "descricao": "Avalie o seu incentivo e apoio, no \u00e2mbito do campus/diretoria, para o desenvolvimento da pr\u00e1tica profissional"
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.grupopergunta",
  "pk": 10,
  "fields": {
    "questionario": 4,
    "descricao": "Avalie o seu incentivo e apoio, no \u00e2mbito do campus/diretoria, quanto \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o administrativo-pedag\u00f3gica do curso:"
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.grupopergunta",
  "pk": 15,
  "fields": {
    "questionario": 4,
    "descricao": "Avalie o seu incentivo e apoio, no \u00e2mbito do campus/diretoria, quanto \u00e0 proposta pedag\u00f3gica do (os) cursos:"
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.grupopergunta",
  "pk": 16,
  "fields": {
    "questionario": 4,
    "descricao": "Nas quest\u00f5es abaixo, escolha uma ou mais op\u00e7\u00f5es:"
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.grupopergunta",
  "pk": 17,
  "fields": {
    "questionario": 5,
    "descricao": "Identifica\u00e7\u00e3o"
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.grupopergunta",
  "pk": 18,
  "fields": {
    "questionario": 6,
    "descricao": "Avalie o seu conhecimento acerca dos documentos institucionais que s\u00e3o basilares para a compreens\u00e3o da organiza\u00e7\u00e3o institucional e pedag\u00f3gica do IFRN"
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.grupopergunta",
  "pk": 19,
  "fields": {
    "questionario": 6,
    "descricao": "Avalie as propostas pedag\u00f3gicas do IFRN quanto"
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.grupopergunta",
  "pk": 20,
  "fields": {
    "questionario": 6,
    "descricao": "Avalie o seu incentivo e/ou apoio \u00e0s condi\u00e7\u00f5es de ensino quanto"
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.grupopergunta",
  "pk": 21,
  "fields": {
    "questionario": 6,
    "descricao": "Avalie o seu incentivo e/ou apoio \u00e0s atividades desenvolvidas, no \u00e2mbito do campus/diretoria, para a organiza\u00e7\u00e3o do processo ensino-aprendizagem"
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.grupopergunta",
  "pk": 22,
  "fields": {
    "questionario": 6,
    "descricao": "Avalie o seu incentivo e/ou apoio, no \u00e2mbito do campus/diretoria, para a forma\u00e7\u00e3o dos estudantes em"
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.grupopergunta",
  "pk": 23,
  "fields": {
    "questionario": 6,
    "descricao": "Avalie o seu incentivo e/ou apoio, no \u00e2mbito do campus/diretoria, para o desenvolvimento da pr\u00e1tica profissional"
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.grupopergunta",
  "pk": 24,
  "fields": {
    "questionario": 6,
    "descricao": "Avalie o seu incentivo e/ou apoio, no \u00e2mbito do campus/diretoria, quanto \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o administrativo-pedag\u00f3gica do curso"
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.grupopergunta",
  "pk": 25,
  "fields": {
    "questionario": 6,
    "descricao": "Nas quest\u00f5es abaixo, escolha uma ou mais op\u00e7\u00f5es:"
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.grupopergunta",
  "pk": 26,
  "fields": {
    "questionario": 7,
    "descricao": "Avalie seu n\u00edvel de conhecimento com rela\u00e7\u00e3o ao projeto de curso no qual trabalha, quanto"
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.grupopergunta",
  "pk": 27,
  "fields": {
    "questionario": 7,
    "descricao": "Avalie as condi\u00e7\u00f5es de ensino quanto"
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.grupopergunta",
  "pk": 28,
  "fields": {
    "questionario": 7,
    "descricao": "Avalie as estrat\u00e9gias metodol\u00f3gicas utilizadas por voc\u00ea quanto"
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.grupopergunta",
  "pk": 29,
  "fields": {
    "questionario": 7,
    "descricao": "Avalie as atividades did\u00e1tico-pedag\u00f3gicas desenvolvidas por voc\u00ea para a organiza\u00e7\u00e3o da aprendizagem quanto"
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.grupopergunta",
  "pk": 30,
  "fields": {
    "questionario": 7,
    "descricao": "Avalie a realiza\u00e7\u00e3o de projetos de pesquisa e de extens\u00e3o quanto"
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.grupopergunta",
  "pk": 31,
  "fields": {
    "questionario": 7,
    "descricao": "Avalie o desenvolvimento da pr\u00e1tica profissional (pesquisa, extens\u00e3o, est\u00e1gio, TCC) quanto"
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.grupopergunta",
  "pk": 32,
  "fields": {
    "questionario": 7,
    "descricao": "Fa\u00e7a uma avalia\u00e7\u00e3o sobre a organiza\u00e7\u00e3o administrativo-pedag\u00f3gica do curso quanto"
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.grupopergunta",
  "pk": 33,
  "fields": {
    "questionario": 7,
    "descricao": "Avalie a proposta pedag\u00f3gica do curso quanto"
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.grupopergunta",
  "pk": 34,
  "fields": {
    "questionario": 7,
    "descricao": "Avalie a sua postura acad\u00eamica quanto"
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.grupopergunta",
  "pk": 35,
  "fields": {
    "questionario": 7,
    "descricao": "Nas quest\u00f5es abaixo, escolha uma ou mais op\u00e7\u00f5es:"
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.grupopergunta",
  "pk": 36,
  "fields": {
    "questionario": 5,
    "descricao": "Avalie as condi\u00e7\u00f5es de ensino quanto"
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.grupopergunta",
  "pk": 37,
  "fields": {
    "questionario": 5,
    "descricao": "Avalie as estrat\u00e9gias metodol\u00f3gicas utilizadas pelos professores com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 integra\u00e7\u00e3o curricular"
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.grupopergunta",
  "pk": 38,
  "fields": {
    "questionario": 5,
    "descricao": "Avalie o desenvolvimento de atividades did\u00e1tico-pedag\u00f3gicas para a organiza\u00e7\u00e3o da aprendizagem quanto"
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.grupopergunta",
  "pk": 39,
  "fields": {
    "questionario": 5,
    "descricao": "Avalie os projetos de pesquisa e de extens\u00e3o quanto"
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.grupopergunta",
  "pk": 40,
  "fields": {
    "questionario": 5,
    "descricao": "Avalie o desenvolvimento da pr\u00e1tica profissional quanto"
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.grupopergunta",
  "pk": 41,
  "fields": {
    "questionario": 5,
    "descricao": "Avalie o funcionamento administrativo-pedag\u00f3gico do curso quanto"
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.grupopergunta",
  "pk": 42,
  "fields": {
    "questionario": 5,
    "descricao": "Avalie a proposta pedag\u00f3gica do curso quanto"
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.grupopergunta",
  "pk": 43,
  "fields": {
    "questionario": 5,
    "descricao": "Avalie a sua postura acad\u00eamica quanto"
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.grupopergunta",
  "pk": 44,
  "fields": {
    "questionario": 5,
    "descricao": "Nas quest\u00f5es abaixo, escolha uma ou mais op\u00e7\u00f5es:"
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.pergunta",
  "pk": 10,
  "fields": {
    "enunciado": "ao material did\u00e1tico",
    "grupo_pergunta": 3,
    "tipo_resposta": 2,
    "multipla_escolha": false,
    "obrigatoria": false
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.pergunta",
  "pk": 12,
  "fields": {
    "enunciado": "\u00e0 infraestrutura das salas de aulas",
    "grupo_pergunta": 3,
    "tipo_resposta": 2,
    "multipla_escolha": false,
    "obrigatoria": false
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.pergunta",
  "pk": 13,
  "fields": {
    "enunciado": "\u00e0 qualidade dos  equipamentos nas sala de aula",
    "grupo_pergunta": 3,
    "tipo_resposta": 2,
    "multipla_escolha": false,
    "obrigatoria": false
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.pergunta",
  "pk": 14,
  "fields": {
    "enunciado": "\u00e0 quantidade de alunos em sala de aula",
    "grupo_pergunta": 3,
    "tipo_resposta": 2,
    "multipla_escolha": false,
    "obrigatoria": false
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.pergunta",
  "pk": 15,
  "fields": {
    "enunciado": "\u00e0 qualidade dos laborat\u00f3rios",
    "grupo_pergunta": 3,
    "tipo_resposta": 2,
    "multipla_escolha": false,
    "obrigatoria": false
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.pergunta",
  "pk": 16,
  "fields": {
    "enunciado": "\u00e0 qualidade dos equipamentos nos laborat\u00f3rios",
    "grupo_pergunta": 3,
    "tipo_resposta": 2,
    "multipla_escolha": false,
    "obrigatoria": false
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.pergunta",
  "pk": 17,
  "fields": {
    "enunciado": "\u00e0 quantidade de alunos por aula em laborat\u00f3rio",
    "grupo_pergunta": 3,
    "tipo_resposta": 2,
    "multipla_escolha": false,
    "obrigatoria": false
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.pergunta",
  "pk": 18,
  "fields": {
    "enunciado": "ao funcionamento da biblioteca",
    "grupo_pergunta": 3,
    "tipo_resposta": 2,
    "multipla_escolha": false,
    "obrigatoria": false
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.pergunta",
  "pk": 19,
  "fields": {
    "enunciado": "\u00e0 qualidade dos acervos da biblioteca",
    "grupo_pergunta": 3,
    "tipo_resposta": 2,
    "multipla_escolha": false,
    "obrigatoria": false
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.pergunta",
  "pk": 20,
  "fields": {
    "enunciado": "\u00e0 utiliza\u00e7\u00e3o do Google sala de aula",
    "grupo_pergunta": 3,
    "tipo_resposta": 2,
    "multipla_escolha": false,
    "obrigatoria": false
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.pergunta",
  "pk": 21,
  "fields": {
    "enunciado": "\u00e0 utiliza\u00e7\u00e3o da plataforma Moodle",
    "grupo_pergunta": 3,
    "tipo_resposta": 2,
    "multipla_escolha": false,
    "obrigatoria": false
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.pergunta",
  "pk": 22,
  "fields": {
    "enunciado": "\u00e0 acessibilidade \u00e0s salas de aula, aos laborat\u00f3rios e aos demais espa\u00e7os",
    "grupo_pergunta": 3,
    "tipo_resposta": 2,
    "multipla_escolha": false,
    "obrigatoria": false
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.pergunta",
  "pk": 23,
  "fields": {
    "enunciado": "Outras considera\u00e7\u00f5es",
    "grupo_pergunta": 3,
    "tipo_resposta": 3,
    "multipla_escolha": false,
    "obrigatoria": false
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.pergunta",
  "pk": 24,
  "fields": {
    "enunciado": "ao desenvolvimento dos projetos integradores",
    "grupo_pergunta": 5,
    "tipo_resposta": 2,
    "multipla_escolha": false,
    "obrigatoria": false
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.pergunta",
  "pk": 25,
  "fields": {
    "enunciado": "\u00e0 pr\u00e1tica pedag\u00f3gica que favore\u00e7a \u00e0 inter-rela\u00e7\u00e3o entre as disciplinas",
    "grupo_pergunta": 5,
    "tipo_resposta": 2,
    "multipla_escolha": false,
    "obrigatoria": false
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.pergunta",
  "pk": 26,
  "fields": {
    "enunciado": "ao uso de novas tecnologias nos cursos",
    "grupo_pergunta": 5,
    "tipo_resposta": 2,
    "multipla_escolha": false,
    "obrigatoria": false
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.pergunta",
  "pk": 27,
  "fields": {
    "enunciado": "ao uso do ambiente virtual de aprendizagem (Moodle)",
    "grupo_pergunta": 5,
    "tipo_resposta": 2,
    "multipla_escolha": false,
    "obrigatoria": false
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.pergunta",
  "pk": 28,
  "fields": {
    "enunciado": "\u00e0 converg\u00eancia  entre metodologias presenciais e \u00e0 dist\u00e2ncia",
    "grupo_pergunta": 5,
    "tipo_resposta": 2,
    "multipla_escolha": false,
    "obrigatoria": false
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.pergunta",
  "pk": 29,
  "fields": {
    "enunciado": "Outras considera\u00e7\u00f5es",
    "grupo_pergunta": 5,
    "tipo_resposta": 3,
    "multipla_escolha": false,
    "obrigatoria": false
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.pergunta",
  "pk": 30,
  "fields": {
    "enunciado": "nos eventos cient\u00edfico-art\u00edstico-culturais",
    "grupo_pergunta": 6,
    "tipo_resposta": 2,
    "multipla_escolha": false,
    "obrigatoria": false
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.pergunta",
  "pk": 31,
  "fields": {
    "enunciado": "nas aulas de campo",
    "grupo_pergunta": 6,
    "tipo_resposta": 2,
    "multipla_escolha": false,
    "obrigatoria": false
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.pergunta",
  "pk": 32,
  "fields": {
    "enunciado": "nas aulas pr\u00e1ticas em laborat\u00f3rios",
    "grupo_pergunta": 6,
    "tipo_resposta": 2,
    "multipla_escolha": false,
    "obrigatoria": false
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.pergunta",
  "pk": 33,
  "fields": {
    "enunciado": "nos centros de aprendizagens",
    "grupo_pergunta": 6,
    "tipo_resposta": 2,
    "multipla_escolha": false,
    "obrigatoria": false
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.pergunta",
  "pk": 34,
  "fields": {
    "enunciado": "no desenvolvimento do projeto integrador",
    "grupo_pergunta": 6,
    "tipo_resposta": 2,
    "multipla_escolha": false,
    "obrigatoria": false
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.pergunta",
  "pk": 35,
  "fields": {
    "enunciado": "no uso de softwares educacionais",
    "grupo_pergunta": 6,
    "tipo_resposta": 2,
    "multipla_escolha": false,
    "obrigatoria": false
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.pergunta",
  "pk": 36,
  "fields": {
    "enunciado": "no apoio de tecnologias educacionais",
    "grupo_pergunta": 6,
    "tipo_resposta": 2,
    "multipla_escolha": false,
    "obrigatoria": false
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.pergunta",
  "pk": 37,
  "fields": {
    "enunciado": "no uso do ambiente virtual de aprendizagem (Moodle)",
    "grupo_pergunta": 6,
    "tipo_resposta": 2,
    "multipla_escolha": false,
    "obrigatoria": false
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.pergunta",
  "pk": 38,
  "fields": {
    "enunciado": "Outras considera\u00e7\u00f5es",
    "grupo_pergunta": 6,
    "tipo_resposta": 3,
    "multipla_escolha": false,
    "obrigatoria": false
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.pergunta",
  "pk": 39,
  "fields": {
    "enunciado": "projetos de pesquisa",
    "grupo_pergunta": 7,
    "tipo_resposta": 2,
    "multipla_escolha": false,
    "obrigatoria": false
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.pergunta",
  "pk": 40,
  "fields": {
    "enunciado": "projetos de extens\u00e3o",
    "grupo_pergunta": 7,
    "tipo_resposta": 2,
    "multipla_escolha": false,
    "obrigatoria": false
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.pergunta",
  "pk": 41,
  "fields": {
    "enunciado": "projetos de ensino",
    "grupo_pergunta": 7,
    "tipo_resposta": 2,
    "multipla_escolha": false,
    "obrigatoria": false
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.pergunta",
  "pk": 42,
  "fields": {
    "enunciado": "concess\u00e3o de bolsas aos alunos (TAL, PIBIC, PIBID e outras)",
    "grupo_pergunta": 7,
    "tipo_resposta": 2,
    "multipla_escolha": false,
    "obrigatoria": false
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.pergunta",
  "pk": 43,
  "fields": {
    "enunciado": "Outras considera\u00e7\u00f5es",
    "grupo_pergunta": 7,
    "tipo_resposta": 3,
    "multipla_escolha": false,
    "obrigatoria": false
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.pergunta",
  "pk": 44,
  "fields": {
    "enunciado": "projetos de pesquisa",
    "grupo_pergunta": 8,
    "tipo_resposta": 2,
    "multipla_escolha": false,
    "obrigatoria": false
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.pergunta",
  "pk": 45,
  "fields": {
    "enunciado": "projetos de extens\u00e3o",
    "grupo_pergunta": 8,
    "tipo_resposta": 2,
    "multipla_escolha": false,
    "obrigatoria": false
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.pergunta",
  "pk": 46,
  "fields": {
    "enunciado": "projetos de ensino",
    "grupo_pergunta": 8,
    "tipo_resposta": 2,
    "multipla_escolha": false,
    "obrigatoria": false
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.pergunta",
  "pk": 47,
  "fields": {
    "enunciado": "programas de assist\u00eancia estudantil",
    "grupo_pergunta": 8,
    "tipo_resposta": 2,
    "multipla_escolha": false,
    "obrigatoria": false
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.pergunta",
  "pk": 48,
  "fields": {
    "enunciado": "Outras considera\u00e7\u00f5es",
    "grupo_pergunta": 8,
    "tipo_resposta": 3,
    "multipla_escolha": false,
    "obrigatoria": false
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.pergunta",
  "pk": 49,
  "fields": {
    "enunciado": "na efetiva\u00e7\u00e3o de conv\u00eanios para o desenvolvimento da pr\u00e1tica profissional",
    "grupo_pergunta": 9,
    "tipo_resposta": 2,
    "multipla_escolha": false,
    "obrigatoria": false
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.pergunta",
  "pk": 50,
  "fields": {
    "enunciado": "na a efetiva\u00e7\u00e3o da pr\u00e1tica profissional",
    "grupo_pergunta": 9,
    "tipo_resposta": 2,
    "multipla_escolha": false,
    "obrigatoria": false
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.pergunta",
  "pk": 51,
  "fields": {
    "enunciado": "na organiza\u00e7\u00e3o interna no desenvolvimento da pr\u00e1tica profissional",
    "grupo_pergunta": 9,
    "tipo_resposta": 2,
    "multipla_escolha": false,
    "obrigatoria": false
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.pergunta",
  "pk": 52,
  "fields": {
    "enunciado": "no acompanhamento da pr\u00e1tica profissional no \u00e2mbito do campus",
    "grupo_pergunta": 9,
    "tipo_resposta": 2,
    "multipla_escolha": false,
    "obrigatoria": false
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.pergunta",
  "pk": 53,
  "fields": {
    "enunciado": "no acompanhamento pela coordena\u00e7\u00e3o do curso",
    "grupo_pergunta": 9,
    "tipo_resposta": 2,
    "multipla_escolha": false,
    "obrigatoria": false
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.pergunta",
  "pk": 54,
  "fields": {
    "enunciado": "no acompanhamento pelo coordenador de pr\u00e1tica profissional",
    "grupo_pergunta": 9,
    "tipo_resposta": 2,
    "multipla_escolha": false,
    "obrigatoria": false
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.pergunta",
  "pk": 55,
  "fields": {
    "enunciado": "no desenvolvimento pelo aluno",
    "grupo_pergunta": 9,
    "tipo_resposta": 2,
    "multipla_escolha": false,
    "obrigatoria": false
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.pergunta",
  "pk": 56,
  "fields": {
    "enunciado": "Outras considera\u00e7\u00f5es",
    "grupo_pergunta": 9,
    "tipo_resposta": 3,
    "multipla_escolha": false,
    "obrigatoria": false
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.pergunta",
  "pk": 57,
  "fields": {
    "enunciado": "no acompanhamento pedag\u00f3gico realizado pela Equipe T\u00e9cnico Pedag\u00f3gica",
    "grupo_pergunta": 10,
    "tipo_resposta": 2,
    "multipla_escolha": false,
    "obrigatoria": false
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.pergunta",
  "pk": 58,
  "fields": {
    "enunciado": "no acompanhamento do servi\u00e7o da Psicologia",
    "grupo_pergunta": 10,
    "tipo_resposta": 2,
    "multipla_escolha": false,
    "obrigatoria": false
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.pergunta",
  "pk": 59,
  "fields": {
    "enunciado": "no acompanhamento do Servi\u00e7o Social",
    "grupo_pergunta": 10,
    "tipo_resposta": 2,
    "multipla_escolha": false,
    "obrigatoria": false
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.pergunta",
  "pk": 60,
  "fields": {
    "enunciado": "na organiza\u00e7\u00e3o e funcionamento do trabalho coletivo entre os educadores",
    "grupo_pergunta": 10,
    "tipo_resposta": 2,
    "multipla_escolha": false,
    "obrigatoria": false
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.pergunta",
  "pk": 61,
  "fields": {
    "enunciado": "no atendimento pela dire\u00e7\u00e3o do Campus",
    "grupo_pergunta": 10,
    "tipo_resposta": 2,
    "multipla_escolha": false,
    "obrigatoria": false
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.pergunta",
  "pk": 62,
  "fields": {
    "enunciado": "no atendimento na Diretoria Acad\u00eamica",
    "grupo_pergunta": 10,
    "tipo_resposta": 2,
    "multipla_escolha": false,
    "obrigatoria": false
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.pergunta",
  "pk": 63,
  "fields": {
    "enunciado": "no atendimento pela coordena\u00e7\u00e3o de curso",
    "grupo_pergunta": 10,
    "tipo_resposta": 2,
    "multipla_escolha": false,
    "obrigatoria": false
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.pergunta",
  "pk": 64,
  "fields": {
    "enunciado": "Outras considera\u00e7\u00f5es",
    "grupo_pergunta": 10,
    "tipo_resposta": 3,
    "multipla_escolha": false,
    "obrigatoria": false
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.pergunta",
  "pk": 65,
  "fields": {
    "enunciado": "na concep\u00e7\u00e3o de forma\u00e7\u00e3o profissional e tecnol\u00f3gica predominante no curso",
    "grupo_pergunta": 15,
    "tipo_resposta": 2,
    "multipla_escolha": false,
    "obrigatoria": false
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.pergunta",
  "pk": 66,
  "fields": {
    "enunciado": "na estrutura do curso",
    "grupo_pergunta": 15,
    "tipo_resposta": 2,
    "multipla_escolha": false,
    "obrigatoria": false
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.pergunta",
  "pk": 67,
  "fields": {
    "enunciado": "nos procedimentos metodol\u00f3gicos utilizados",
    "grupo_pergunta": 15,
    "tipo_resposta": 2,
    "multipla_escolha": false,
    "obrigatoria": false
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.pergunta",
  "pk": 68,
  "fields": {
    "enunciado": "nas pr\u00e1ticas de avalia\u00e7\u00e3o da aprendizagem",
    "grupo_pergunta": 15,
    "tipo_resposta": 2,
    "multipla_escolha": false,
    "obrigatoria": false
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.pergunta",
  "pk": 69,
  "fields": {
    "enunciado": "na articula\u00e7\u00e3o entre a teoria e pr\u00e1tica",
    "grupo_pergunta": 15,
    "tipo_resposta": 2,
    "multipla_escolha": false,
    "obrigatoria": false
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.pergunta",
  "pk": 70,
  "fields": {
    "enunciado": "na indissociabilidade entre ensino, pesquisa e extens\u00e3o",
    "grupo_pergunta": 15,
    "tipo_resposta": 2,
    "multipla_escolha": false,
    "obrigatoria": false
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.pergunta",
  "pk": 71,
  "fields": {
    "enunciado": "na materializa\u00e7\u00e3o de pr\u00e1ticas interdisciplinares",
    "grupo_pergunta": 15,
    "tipo_resposta": 2,
    "multipla_escolha": false,
    "obrigatoria": false
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.pergunta",
  "pk": 72,
  "fields": {
    "enunciado": "na articula\u00e7\u00e3o entre disciplinas da forma\u00e7\u00e3o geral e da forma\u00e7\u00e3o profissional",
    "grupo_pergunta": 15,
    "tipo_resposta": 2,
    "multipla_escolha": false,
    "obrigatoria": false
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.pergunta",
  "pk": 73,
  "fields": {
    "enunciado": "Outras considera\u00e7\u00f5es",
    "grupo_pergunta": 15,
    "tipo_resposta": 3,
    "multipla_escolha": false,
    "obrigatoria": false
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.pergunta",
  "pk": 74,
  "fields": {
    "enunciado": "Marque os fatores que contribuem para a perman\u00eancia e \u00eaxito dos estudantes no curso:",
    "grupo_pergunta": 16,
    "tipo_resposta": 4,
    "multipla_escolha": true,
    "obrigatoria": false
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.pergunta",
  "pk": 76,
  "fields": {
    "enunciado": "Outras considera\u00e7\u00f5es",
    "grupo_pergunta": 16,
    "tipo_resposta": 3,
    "multipla_escolha": false,
    "obrigatoria": false
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.pergunta",
  "pk": 77,
  "fields": {
    "enunciado": "Marque os fatores que contribuem para a evas\u00e3o dos estudantes",
    "grupo_pergunta": 16,
    "tipo_resposta": 4,
    "multipla_escolha": true,
    "obrigatoria": false
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.pergunta",
  "pk": 78,
  "fields": {
    "enunciado": "Outras considera\u00e7\u00f5es",
    "grupo_pergunta": 16,
    "tipo_resposta": 3,
    "multipla_escolha": false,
    "obrigatoria": false
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.pergunta",
  "pk": 79,
  "fields": {
    "enunciado": "Os Cursos T\u00e9cnicos Integrados s\u00e3o desenvolvidos em 4 anos na perspectiva da forma\u00e7\u00e3o integral. Voc\u00ea considera essa dura\u00e7\u00e3o satisfat\u00f3ria para a forma\u00e7\u00e3o dos estudantes?",
    "grupo_pergunta": 16,
    "tipo_resposta": 1,
    "multipla_escolha": false,
    "obrigatoria": false
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.pergunta",
  "pk": 80,
  "fields": {
    "enunciado": "Justifique",
    "grupo_pergunta": 16,
    "tipo_resposta": 3,
    "multipla_escolha": false,
    "obrigatoria": false
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.pergunta",
  "pk": 81,
  "fields": {
    "enunciado": "Caso considere necess\u00e1rio, apresente suas observa\u00e7\u00f5es ou sugest\u00f5es de melhorias para o(s) curso(s).",
    "grupo_pergunta": 16,
    "tipo_resposta": 3,
    "multipla_escolha": false,
    "obrigatoria": false
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.pergunta",
  "pk": 82,
  "fields": {
    "enunciado": "Plano de Desenvolvimento Institucional \u2013 PDI",
    "grupo_pergunta": 18,
    "tipo_resposta": 2,
    "multipla_escolha": false,
    "obrigatoria": false
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.pergunta",
  "pk": 83,
  "fields": {
    "enunciado": "Projeto Pol\u00edtico Pedag\u00f3gico \u2013 PPP",
    "grupo_pergunta": 18,
    "tipo_resposta": 2,
    "multipla_escolha": false,
    "obrigatoria": false
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.pergunta",
  "pk": 84,
  "fields": {
    "enunciado": "Projetos Pedag\u00f3gicos dos Cursos \u2013 PPC",
    "grupo_pergunta": 18,
    "tipo_resposta": 2,
    "multipla_escolha": false,
    "obrigatoria": false
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.pergunta",
  "pk": 85,
  "fields": {
    "enunciado": "Organiza\u00e7\u00e3o Did\u00e1tica - OD",
    "grupo_pergunta": 18,
    "tipo_resposta": 2,
    "multipla_escolha": false,
    "obrigatoria": false
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.pergunta",
  "pk": 86,
  "fields": {
    "enunciado": "ao curr\u00edculo integrado",
    "grupo_pergunta": 19,
    "tipo_resposta": 2,
    "multipla_escolha": false,
    "obrigatoria": false
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.pergunta",
  "pk": 87,
  "fields": {
    "enunciado": "aos cursos superiores de P\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o presenciais",
    "grupo_pergunta": 19,
    "tipo_resposta": 2,
    "multipla_escolha": false,
    "obrigatoria": false
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.pergunta",
  "pk": 88,
  "fields": {
    "enunciado": "aos cursos superiores de P\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o \u00e0 Dist\u00e2ncia",
    "grupo_pergunta": 19,
    "tipo_resposta": 2,
    "multipla_escolha": false,
    "obrigatoria": false
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.pergunta",
  "pk": 89,
  "fields": {
    "enunciado": "aos cursos superiores de Tecnologia presenciais",
    "grupo_pergunta": 19,
    "tipo_resposta": 2,
    "multipla_escolha": false,
    "obrigatoria": false
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.pergunta",
  "pk": 90,
  "fields": {
    "enunciado": "aos cursos superiores de Tecnologia \u00e0 Dist\u00e2ncia",
    "grupo_pergunta": 19,
    "tipo_resposta": 2,
    "multipla_escolha": false,
    "obrigatoria": false
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.pergunta",
  "pk": 91,
  "fields": {
    "enunciado": "aos cursos superiores de Licenciatura",
    "grupo_pergunta": 19,
    "tipo_resposta": 2,
    "multipla_escolha": false,
    "obrigatoria": false
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.pergunta",
  "pk": 92,
  "fields": {
    "enunciado": "aos cursos superiores de Licenciatura \u00e0 Dist\u00e2ncia",
    "grupo_pergunta": 19,
    "tipo_resposta": 2,
    "multipla_escolha": false,
    "obrigatoria": false
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.pergunta",
  "pk": 93,
  "fields": {
    "enunciado": "aos cursos t\u00e9cnicos de N\u00edvel M\u00e9dio Subsequentes",
    "grupo_pergunta": 19,
    "tipo_resposta": 2,
    "multipla_escolha": false,
    "obrigatoria": false
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.pergunta",
  "pk": 94,
  "fields": {
    "enunciado": "aos cursos t\u00e9cnicos de N\u00edvel M\u00e9dio Integrado",
    "grupo_pergunta": 19,
    "tipo_resposta": 2,
    "multipla_escolha": false,
    "obrigatoria": false
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.pergunta",
  "pk": 95,
  "fields": {
    "enunciado": "aos cursos t\u00e9cnicos de N\u00edvel M\u00e9dio Integrado \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o de Jovens e Adultos",
    "grupo_pergunta": 19,
    "tipo_resposta": 2,
    "multipla_escolha": false,
    "obrigatoria": false
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.pergunta",
  "pk": 96,
  "fields": {
    "enunciado": "aos cursos t\u00e9cnicos de Forma\u00e7\u00e3o Inicial e c Continuada (PRONATEC)",
    "grupo_pergunta": 19,
    "tipo_resposta": 2,
    "multipla_escolha": false,
    "obrigatoria": false
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.pergunta",
  "pk": 97,
  "fields": {
    "enunciado": "ao material did\u00e1tico utilizado pelos docentes",
    "grupo_pergunta": 20,
    "tipo_resposta": 2,
    "multipla_escolha": false,
    "obrigatoria": false
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.pergunta",
  "pk": 98,
  "fields": {
    "enunciado": "\u00e0 infraestrutura das salas de aulas",
    "grupo_pergunta": 20,
    "tipo_resposta": 2,
    "multipla_escolha": false,
    "obrigatoria": false
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.pergunta",
  "pk": 99,
  "fields": {
    "enunciado": "\u00e0 qualidade dos  equipamentos nas sala de aula",
    "grupo_pergunta": 20,
    "tipo_resposta": 2,
    "multipla_escolha": false,
    "obrigatoria": false
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.pergunta",
  "pk": 100,
  "fields": {
    "enunciado": "\u00e0 qualidade dos laborat\u00f3rios",
    "grupo_pergunta": 20,
    "tipo_resposta": 2,
    "multipla_escolha": false,
    "obrigatoria": false
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.pergunta",
  "pk": 101,
  "fields": {
    "enunciado": "\u00e0 qualidade dos equipamentos nos laborat\u00f3rios",
    "grupo_pergunta": 20,
    "tipo_resposta": 2,
    "multipla_escolha": false,
    "obrigatoria": false
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.pergunta",
  "pk": 102,
  "fields": {
    "enunciado": "ao funcionamento da biblioteca",
    "grupo_pergunta": 20,
    "tipo_resposta": 2,
    "multipla_escolha": false,
    "obrigatoria": false
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.pergunta",
  "pk": 103,
  "fields": {
    "enunciado": "\u00e0 qualidade dos acervos da biblioteca",
    "grupo_pergunta": 20,
    "tipo_resposta": 2,
    "multipla_escolha": false,
    "obrigatoria": false
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.pergunta",
  "pk": 104,
  "fields": {
    "enunciado": "\u00e0 acessibilidade \u00e0s salas de aula, aos laborat\u00f3rios e aos demais espa\u00e7os",
    "grupo_pergunta": 20,
    "tipo_resposta": 2,
    "multipla_escolha": false,
    "obrigatoria": false
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.pergunta",
  "pk": 105,
  "fields": {
    "enunciado": "Outras considera\u00e7\u00f5es",
    "grupo_pergunta": 20,
    "tipo_resposta": 3,
    "multipla_escolha": false,
    "obrigatoria": false
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.pergunta",
  "pk": 106,
  "fields": {
    "enunciado": "nos eventos cient\u00edfico-art\u00edstico-culturais",
    "grupo_pergunta": 21,
    "tipo_resposta": 2,
    "multipla_escolha": false,
    "obrigatoria": false
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.pergunta",
  "pk": 107,
  "fields": {
    "enunciado": "nas aulas de campo",
    "grupo_pergunta": 21,
    "tipo_resposta": 2,
    "multipla_escolha": false,
    "obrigatoria": false
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.pergunta",
  "pk": 108,
  "fields": {
    "enunciado": "nas aulas pr\u00e1ticas em laborat\u00f3rios",
    "grupo_pergunta": 21,
    "tipo_resposta": 2,
    "multipla_escolha": false,
    "obrigatoria": false
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.pergunta",
  "pk": 109,
  "fields": {
    "enunciado": "nos centros de aprendizagens",
    "grupo_pergunta": 21,
    "tipo_resposta": 2,
    "multipla_escolha": false,
    "obrigatoria": false
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.pergunta",
  "pk": 110,
  "fields": {
    "enunciado": "no uso de softwares educacionais",
    "grupo_pergunta": 21,
    "tipo_resposta": 2,
    "multipla_escolha": false,
    "obrigatoria": false
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.pergunta",
  "pk": 111,
  "fields": {
    "enunciado": "no apoio de tecnologias educacionais",
    "grupo_pergunta": 21,
    "tipo_resposta": 2,
    "multipla_escolha": false,
    "obrigatoria": false
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.pergunta",
  "pk": 112,
  "fields": {
    "enunciado": "no uso do ambiente virtual de aprendizagem (Moodle)",
    "grupo_pergunta": 21,
    "tipo_resposta": 2,
    "multipla_escolha": false,
    "obrigatoria": false
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.pergunta",
  "pk": 113,
  "fields": {
    "enunciado": "Outras considera\u00e7\u00f5es",
    "grupo_pergunta": 21,
    "tipo_resposta": 3,
    "multipla_escolha": false,
    "obrigatoria": false
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.pergunta",
  "pk": 114,
  "fields": {
    "enunciado": "projetos de pesquisa",
    "grupo_pergunta": 22,
    "tipo_resposta": 2,
    "multipla_escolha": false,
    "obrigatoria": false
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.pergunta",
  "pk": 115,
  "fields": {
    "enunciado": "projetos de extens\u00e3o",
    "grupo_pergunta": 22,
    "tipo_resposta": 2,
    "multipla_escolha": false,
    "obrigatoria": false
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.pergunta",
  "pk": 116,
  "fields": {
    "enunciado": "projetos de ensino",
    "grupo_pergunta": 22,
    "tipo_resposta": 2,
    "multipla_escolha": false,
    "obrigatoria": false
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.pergunta",
  "pk": 117,
  "fields": {
    "enunciado": "programas de assist\u00eancia estudantil",
    "grupo_pergunta": 22,
    "tipo_resposta": 2,
    "multipla_escolha": false,
    "obrigatoria": false
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.pergunta",
  "pk": 118,
  "fields": {
    "enunciado": "Outras considera\u00e7\u00f5es",
    "grupo_pergunta": 22,
    "tipo_resposta": 3,
    "multipla_escolha": false,
    "obrigatoria": false
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.pergunta",
  "pk": 119,
  "fields": {
    "enunciado": "na  efetiva\u00e7\u00e3o da pr\u00e1tica profissional",
    "grupo_pergunta": 23,
    "tipo_resposta": 2,
    "multipla_escolha": false,
    "obrigatoria": false
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.pergunta",
  "pk": 120,
  "fields": {
    "enunciado": "na organiza\u00e7\u00e3o interna para o desenvolvimento da pr\u00e1tica profissional",
    "grupo_pergunta": 23,
    "tipo_resposta": 2,
    "multipla_escolha": false,
    "obrigatoria": false
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.pergunta",
  "pk": 121,
  "fields": {
    "enunciado": "no acompanhamento da pr\u00e1tica profissional no \u00e2mbito do campus",
    "grupo_pergunta": 23,
    "tipo_resposta": 2,
    "multipla_escolha": false,
    "obrigatoria": false
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.pergunta",
  "pk": 122,
  "fields": {
    "enunciado": "no acompanhamento da pr\u00e1tica profissional pela coordena\u00e7\u00e3o do curso",
    "grupo_pergunta": 23,
    "tipo_resposta": 2,
    "multipla_escolha": false,
    "obrigatoria": false
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.pergunta",
  "pk": 123,
  "fields": {
    "enunciado": "no acompanhamento pelo coordenador de pr\u00e1tica profissional",
    "grupo_pergunta": 23,
    "tipo_resposta": 2,
    "multipla_escolha": false,
    "obrigatoria": false
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.pergunta",
  "pk": 124,
  "fields": {
    "enunciado": "no desenvolvimento da pr\u00e1tica profissional pelo aluno",
    "grupo_pergunta": 23,
    "tipo_resposta": 2,
    "multipla_escolha": false,
    "obrigatoria": false
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.pergunta",
  "pk": 125,
  "fields": {
    "enunciado": "Outras considera\u00e7\u00f5es",
    "grupo_pergunta": 23,
    "tipo_resposta": 3,
    "multipla_escolha": false,
    "obrigatoria": false
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.pergunta",
  "pk": 127,
  "fields": {
    "enunciado": "no acompanhamento pedag\u00f3gico realizado pela Equipe T\u00e9cnico Pedag\u00f3gica",
    "grupo_pergunta": 24,
    "tipo_resposta": 2,
    "multipla_escolha": false,
    "obrigatoria": false
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.pergunta",
  "pk": 128,
  "fields": {
    "enunciado": "no acompanhamento do servi\u00e7o da Psicologia",
    "grupo_pergunta": 24,
    "tipo_resposta": 2,
    "multipla_escolha": false,
    "obrigatoria": false
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.pergunta",
  "pk": 129,
  "fields": {
    "enunciado": "no acompanhamento do Servi\u00e7o Social",
    "grupo_pergunta": 24,
    "tipo_resposta": 2,
    "multipla_escolha": false,
    "obrigatoria": false
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.pergunta",
  "pk": 130,
  "fields": {
    "enunciado": "na organiza\u00e7\u00e3o e funcionamento do trabalho coletivo entre os educadores",
    "grupo_pergunta": 24,
    "tipo_resposta": 2,
    "multipla_escolha": false,
    "obrigatoria": false
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.pergunta",
  "pk": 131,
  "fields": {
    "enunciado": "no atendimento pela dire\u00e7\u00e3o do Campus",
    "grupo_pergunta": 24,
    "tipo_resposta": 2,
    "multipla_escolha": false,
    "obrigatoria": false
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.pergunta",
  "pk": 132,
  "fields": {
    "enunciado": "no atendimento na Diretoria Acad\u00eamica",
    "grupo_pergunta": 24,
    "tipo_resposta": 2,
    "multipla_escolha": false,
    "obrigatoria": false
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.pergunta",
  "pk": 133,
  "fields": {
    "enunciado": "no atendimento pela coordena\u00e7\u00e3o de curso.",
    "grupo_pergunta": 24,
    "tipo_resposta": 2,
    "multipla_escolha": false,
    "obrigatoria": false
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.pergunta",
  "pk": 134,
  "fields": {
    "enunciado": "Outras considera\u00e7\u00f5es",
    "grupo_pergunta": 24,
    "tipo_resposta": 3,
    "multipla_escolha": false,
    "obrigatoria": false
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.pergunta",
  "pk": 135,
  "fields": {
    "enunciado": "Marque os fatores que contribuem para a perman\u00eancia e \u00eaxito dos estudantes nos cursos",
    "grupo_pergunta": 25,
    "tipo_resposta": 4,
    "multipla_escolha": true,
    "obrigatoria": false
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.pergunta",
  "pk": 136,
  "fields": {
    "enunciado": "Outras considera\u00e7\u00f5es",
    "grupo_pergunta": 25,
    "tipo_resposta": 3,
    "multipla_escolha": false,
    "obrigatoria": false
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.pergunta",
  "pk": 137,
  "fields": {
    "enunciado": "Marque os fatores que contribuem para a evas\u00e3o dos estudantes",
    "grupo_pergunta": 25,
    "tipo_resposta": 4,
    "multipla_escolha": true,
    "obrigatoria": false
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.pergunta",
  "pk": 138,
  "fields": {
    "enunciado": "Outras considera\u00e7\u00f5es",
    "grupo_pergunta": 25,
    "tipo_resposta": 3,
    "multipla_escolha": false,
    "obrigatoria": false
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.pergunta",
  "pk": 141,
  "fields": {
    "enunciado": "Considerando que o IFRN est\u00e1 comprometido com a forma\u00e7\u00e3o humana integral, com o exerc\u00edcio da cidadania e com a produ\u00e7\u00e3o e a socializa\u00e7\u00e3o do conhecimento, em que medida a sua atua\u00e7\u00e3o como trabalhador da Educa\u00e7\u00e3o contribui para o alcance desse objetivo?",
    "grupo_pergunta": 25,
    "tipo_resposta": 3,
    "multipla_escolha": false,
    "obrigatoria": false
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.pergunta",
  "pk": 142,
  "fields": {
    "enunciado": "Os Cursos T\u00e9cnicos Integrados s\u00e3o desenvolvidos em 4 anos na perspectiva da forma\u00e7\u00e3o integral. Voc\u00ea considera essa dura\u00e7\u00e3o satisfat\u00f3ria para a forma\u00e7\u00e3o dos estudantes?",
    "grupo_pergunta": 25,
    "tipo_resposta": 1,
    "multipla_escolha": false,
    "obrigatoria": false
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.pergunta",
  "pk": 143,
  "fields": {
    "enunciado": "Justifique",
    "grupo_pergunta": 25,
    "tipo_resposta": 3,
    "multipla_escolha": false,
    "obrigatoria": false
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.pergunta",
  "pk": 144,
  "fields": {
    "enunciado": "Caso considere necess\u00e1rio e de acordo com seu cargo/fun\u00e7\u00e3o apresente suas observa\u00e7\u00f5es ou sugest\u00f5es de melhorias para o (s) curso (s) e o atendimento \u00e0 comunidade acad\u00eamica.",
    "grupo_pergunta": 25,
    "tipo_resposta": 3,
    "multipla_escolha": false,
    "obrigatoria": false
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.pergunta",
  "pk": 145,
  "fields": {
    "enunciado": "ao perfil profissional de conclus\u00e3o do curso",
    "grupo_pergunta": 26,
    "tipo_resposta": 2,
    "multipla_escolha": false,
    "obrigatoria": false
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.pergunta",
  "pk": 146,
  "fields": {
    "enunciado": "\u00e0 estrutura curricular",
    "grupo_pergunta": 26,
    "tipo_resposta": 2,
    "multipla_escolha": false,
    "obrigatoria": false
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.pergunta",
  "pk": 147,
  "fields": {
    "enunciado": "aos crit\u00e9rios de avalia\u00e7\u00e3o da aprendizagem",
    "grupo_pergunta": 26,
    "tipo_resposta": 2,
    "multipla_escolha": false,
    "obrigatoria": false
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.pergunta",
  "pk": 148,
  "fields": {
    "enunciado": "\u00e0s diretrizes curriculares e procedimentos pedag\u00f3gicos",
    "grupo_pergunta": 26,
    "tipo_resposta": 2,
    "multipla_escolha": false,
    "obrigatoria": false
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.pergunta",
  "pk": 149,
  "fields": {
    "enunciado": "aos indicadores metodol\u00f3gicos",
    "grupo_pergunta": 26,
    "tipo_resposta": 2,
    "multipla_escolha": false,
    "obrigatoria": false
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.pergunta",
  "pk": 150,
  "fields": {
    "enunciado": "Outras considera\u00e7\u00f5es",
    "grupo_pergunta": 26,
    "tipo_resposta": 3,
    "multipla_escolha": false,
    "obrigatoria": false
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.pergunta",
  "pk": 151,
  "fields": {
    "enunciado": "ao material did\u00e1tico",
    "grupo_pergunta": 27,
    "tipo_resposta": 2,
    "multipla_escolha": false,
    "obrigatoria": false
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.pergunta",
  "pk": 152,
  "fields": {
    "enunciado": "\u00e0 infraestrutura das salas de aulas",
    "grupo_pergunta": 27,
    "tipo_resposta": 2,
    "multipla_escolha": false,
    "obrigatoria": false
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.pergunta",
  "pk": 153,
  "fields": {
    "enunciado": "\u00e0 qualidade dos  equipamentos nas sala de aula",
    "grupo_pergunta": 27,
    "tipo_resposta": 2,
    "multipla_escolha": false,
    "obrigatoria": false
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.pergunta",
  "pk": 154,
  "fields": {
    "enunciado": "\u00e0 quantidade de alunos em sala de aula",
    "grupo_pergunta": 27,
    "tipo_resposta": 2,
    "multipla_escolha": false,
    "obrigatoria": false
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.pergunta",
  "pk": 155,
  "fields": {
    "enunciado": "\u00e0 qualidade dos laborat\u00f3rios",
    "grupo_pergunta": 27,
    "tipo_resposta": 2,
    "multipla_escolha": false,
    "obrigatoria": false
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.pergunta",
  "pk": 156,
  "fields": {
    "enunciado": "\u00e0 qualidade dos equipamentos nos laborat\u00f3rios",
    "grupo_pergunta": 27,
    "tipo_resposta": 2,
    "multipla_escolha": false,
    "obrigatoria": false
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.pergunta",
  "pk": 157,
  "fields": {
    "enunciado": "\u00e0 quantidade de alunos por aula em laborat\u00f3rio",
    "grupo_pergunta": 27,
    "tipo_resposta": 2,
    "multipla_escolha": false,
    "obrigatoria": false
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.pergunta",
  "pk": 158,
  "fields": {
    "enunciado": "ao funcionamento da biblioteca",
    "grupo_pergunta": 27,
    "tipo_resposta": 2,
    "multipla_escolha": false,
    "obrigatoria": false
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.pergunta",
  "pk": 159,
  "fields": {
    "enunciado": "\u00e0 qualidade dos acervos da biblioteca",
    "grupo_pergunta": 27,
    "tipo_resposta": 2,
    "multipla_escolha": false,
    "obrigatoria": false
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.pergunta",
  "pk": 160,
  "fields": {
    "enunciado": "\u00e0 utiliza\u00e7\u00e3o do Google sala de aula",
    "grupo_pergunta": 27,
    "tipo_resposta": 2,
    "multipla_escolha": false,
    "obrigatoria": false
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.pergunta",
  "pk": 161,
  "fields": {
    "enunciado": "\u00e0 utiliza\u00e7\u00e3o da plataforma Moodle",
    "grupo_pergunta": 27,
    "tipo_resposta": 2,
    "multipla_escolha": false,
    "obrigatoria": false
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.pergunta",
  "pk": 162,
  "fields": {
    "enunciado": "\u00e0 acessibilidade \u00e0s salas de aula, aos laborat\u00f3rios e aos demais espa\u00e7os",
    "grupo_pergunta": 27,
    "tipo_resposta": 2,
    "multipla_escolha": false,
    "obrigatoria": false
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.pergunta",
  "pk": 163,
  "fields": {
    "enunciado": "Outras considera\u00e7\u00f5es",
    "grupo_pergunta": 27,
    "tipo_resposta": 3,
    "multipla_escolha": false,
    "obrigatoria": false
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.pergunta",
  "pk": 164,
  "fields": {
    "enunciado": "ao desenvolvimento dos projetos integradores",
    "grupo_pergunta": 28,
    "tipo_resposta": 2,
    "multipla_escolha": false,
    "obrigatoria": false
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.pergunta",
  "pk": 165,
  "fields": {
    "enunciado": "\u00e0 pr\u00e1tica pedag\u00f3gica que favore\u00e7a \u00e0 inter-rela\u00e7\u00e3o entre as disciplinas",
    "grupo_pergunta": 28,
    "tipo_resposta": 2,
    "multipla_escolha": false,
    "obrigatoria": false
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.pergunta",
  "pk": 166,
  "fields": {
    "enunciado": "ao uso de novas tecnologias nos cursos",
    "grupo_pergunta": 28,
    "tipo_resposta": 2,
    "multipla_escolha": false,
    "obrigatoria": false
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.pergunta",
  "pk": 167,
  "fields": {
    "enunciado": "ao uso do ambiente virtual de aprendizagem (Moodle)",
    "grupo_pergunta": 28,
    "tipo_resposta": 2,
    "multipla_escolha": false,
    "obrigatoria": false
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.pergunta",
  "pk": 168,
  "fields": {
    "enunciado": "\u00e0 converg\u00eancia  entre metodologias presenciais e \u00e0 dist\u00e2ncia",
    "grupo_pergunta": 28,
    "tipo_resposta": 2,
    "multipla_escolha": false,
    "obrigatoria": false
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.pergunta",
  "pk": 169,
  "fields": {
    "enunciado": "Outras considera\u00e7\u00f5es",
    "grupo_pergunta": 28,
    "tipo_resposta": 3,
    "multipla_escolha": false,
    "obrigatoria": false
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.pergunta",
  "pk": 170,
  "fields": {
    "enunciado": "\u00e0s aulas expositivas",
    "grupo_pergunta": 29,
    "tipo_resposta": 2,
    "multipla_escolha": false,
    "obrigatoria": false
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.pergunta",
  "pk": 171,
  "fields": {
    "enunciado": "aos semin\u00e1rios",
    "grupo_pergunta": 29,
    "tipo_resposta": 2,
    "multipla_escolha": false,
    "obrigatoria": false
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.pergunta",
  "pk": 172,
  "fields": {
    "enunciado": "\u00e0s oficinas",
    "grupo_pergunta": 29,
    "tipo_resposta": 2,
    "multipla_escolha": false,
    "obrigatoria": false
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.pergunta",
  "pk": 173,
  "fields": {
    "enunciado": "aos eventos cient\u00edfico-art\u00edstico-culturais",
    "grupo_pergunta": 29,
    "tipo_resposta": 2,
    "multipla_escolha": false,
    "obrigatoria": false
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.pergunta",
  "pk": 174,
  "fields": {
    "enunciado": "\u00e0s aulas de campo",
    "grupo_pergunta": 29,
    "tipo_resposta": 2,
    "multipla_escolha": false,
    "obrigatoria": false
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.pergunta",
  "pk": 175,
  "fields": {
    "enunciado": "\u00e0s aulas pr\u00e1ticas em laborat\u00f3rios",
    "grupo_pergunta": 29,
    "tipo_resposta": 2,
    "multipla_escolha": false,
    "obrigatoria": false
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.pergunta",
  "pk": 176,
  "fields": {
    "enunciado": "aos centros de aprendizagens",
    "grupo_pergunta": 29,
    "tipo_resposta": 2,
    "multipla_escolha": false,
    "obrigatoria": false
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.pergunta",
  "pk": 177,
  "fields": {
    "enunciado": "ao projeto integrador",
    "grupo_pergunta": 29,
    "tipo_resposta": 2,
    "multipla_escolha": false,
    "obrigatoria": false
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.pergunta",
  "pk": 178,
  "fields": {
    "enunciado": "ao uso de softwares educacionais",
    "grupo_pergunta": 29,
    "tipo_resposta": 2,
    "multipla_escolha": false,
    "obrigatoria": false
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.pergunta",
  "pk": 179,
  "fields": {
    "enunciado": "ao apoio de tecnologias educacionais",
    "grupo_pergunta": 29,
    "tipo_resposta": 2,
    "multipla_escolha": false,
    "obrigatoria": false
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.pergunta",
  "pk": 180,
  "fields": {
    "enunciado": "ao uso do ambiente virtual de aprendizagem (Moodle)",
    "grupo_pergunta": 29,
    "tipo_resposta": 2,
    "multipla_escolha": false,
    "obrigatoria": false
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.pergunta",
  "pk": 181,
  "fields": {
    "enunciado": "Outras considera\u00e7\u00f5es",
    "grupo_pergunta": 29,
    "tipo_resposta": 2,
    "multipla_escolha": false,
    "obrigatoria": false
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.pergunta",
  "pk": 182,
  "fields": {
    "enunciado": "\u00e0 sua participa\u00e7\u00e3o em projetos de pesquisa",
    "grupo_pergunta": 30,
    "tipo_resposta": 2,
    "multipla_escolha": false,
    "obrigatoria": false
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.pergunta",
  "pk": 183,
  "fields": {
    "enunciado": "\u00e0 sua participa\u00e7\u00e3o em projetos de extens\u00e3o",
    "grupo_pergunta": 30,
    "tipo_resposta": 2,
    "multipla_escolha": false,
    "obrigatoria": false
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.pergunta",
  "pk": 184,
  "fields": {
    "enunciado": "ao desenvolvimento de projetos de pesquisas na forma\u00e7\u00e3o dos estudantes durante o curso",
    "grupo_pergunta": 30,
    "tipo_resposta": 2,
    "multipla_escolha": false,
    "obrigatoria": false
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.pergunta",
  "pk": 185,
  "fields": {
    "enunciado": "ao desenvolvimento de projetos de extens\u00e3o na forma\u00e7\u00e3o dos estudantes durante o curso",
    "grupo_pergunta": 30,
    "tipo_resposta": 2,
    "multipla_escolha": false,
    "obrigatoria": false
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.pergunta",
  "pk": 186,
  "fields": {
    "enunciado": "Outras considera\u00e7\u00f5es",
    "grupo_pergunta": 30,
    "tipo_resposta": 3,
    "multipla_escolha": false,
    "obrigatoria": false
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.pergunta",
  "pk": 187,
  "fields": {
    "enunciado": "\u00e0s orienta\u00e7\u00f5es, realizadas por voc\u00ea, para a efetiva\u00e7\u00e3o da pr\u00e1tica profissional",
    "grupo_pergunta": 31,
    "tipo_resposta": 2,
    "multipla_escolha": false,
    "obrigatoria": false
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.pergunta",
  "pk": 188,
  "fields": {
    "enunciado": "ao acompanhamento da pr\u00e1tica profissional no \u00e2mbito do campus",
    "grupo_pergunta": 31,
    "tipo_resposta": 2,
    "multipla_escolha": false,
    "obrigatoria": false
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.pergunta",
  "pk": 189,
  "fields": {
    "enunciado": "ao acompanhamento do aluno pela coordena\u00e7\u00e3o do curso",
    "grupo_pergunta": 31,
    "tipo_resposta": 2,
    "multipla_escolha": false,
    "obrigatoria": false
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.pergunta",
  "pk": 190,
  "fields": {
    "enunciado": "ao seu acompanhamento enquanto orientador",
    "grupo_pergunta": 31,
    "tipo_resposta": 2,
    "multipla_escolha": false,
    "obrigatoria": false
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.pergunta",
  "pk": 191,
  "fields": {
    "enunciado": "ao acompanhamento pelo coordenador de pr\u00e1tica profissional",
    "grupo_pergunta": 31,
    "tipo_resposta": 2,
    "multipla_escolha": false,
    "obrigatoria": false
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.pergunta",
  "pk": 192,
  "fields": {
    "enunciado": "ao desenvolvimento pelo aluno",
    "grupo_pergunta": 31,
    "tipo_resposta": 2,
    "multipla_escolha": false,
    "obrigatoria": false
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.pergunta",
  "pk": 193,
  "fields": {
    "enunciado": "a rela\u00e7\u00e3o entre o campus e o mundo do trabalho para viabilizar est\u00e1gio",
    "grupo_pergunta": 31,
    "tipo_resposta": 2,
    "multipla_escolha": false,
    "obrigatoria": false
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.pergunta",
  "pk": 194,
  "fields": {
    "enunciado": "Outras considera\u00e7\u00f5es",
    "grupo_pergunta": 31,
    "tipo_resposta": 3,
    "multipla_escolha": false,
    "obrigatoria": false
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.pergunta",
  "pk": 195,
  "fields": {
    "enunciado": "ao acompanhamento pedag\u00f3gico",
    "grupo_pergunta": 32,
    "tipo_resposta": 2,
    "multipla_escolha": false,
    "obrigatoria": false
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.pergunta",
  "pk": 196,
  "fields": {
    "enunciado": "ao acompanhamento do servi\u00e7o da Psicologia",
    "grupo_pergunta": 32,
    "tipo_resposta": 2,
    "multipla_escolha": false,
    "obrigatoria": false
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.pergunta",
  "pk": 197,
  "fields": {
    "enunciado": "ao acompanhamento do Servi\u00e7o Social",
    "grupo_pergunta": 32,
    "tipo_resposta": 2,
    "multipla_escolha": false,
    "obrigatoria": false
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.pergunta",
  "pk": 198,
  "fields": {
    "enunciado": "\u00e0 organiza\u00e7\u00e3o e funcionamento do trabalho coletivo entre os educadores",
    "grupo_pergunta": 32,
    "tipo_resposta": 2,
    "multipla_escolha": false,
    "obrigatoria": false
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.pergunta",
  "pk": 199,
  "fields": {
    "enunciado": "ao atendimento na Dire\u00e7\u00e3o Geral do campus",
    "grupo_pergunta": 32,
    "tipo_resposta": 2,
    "multipla_escolha": false,
    "obrigatoria": false
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.pergunta",
  "pk": 200,
  "fields": {
    "enunciado": "ao atendimento na Diretoria Acad\u00eamica",
    "grupo_pergunta": 32,
    "tipo_resposta": 2,
    "multipla_escolha": false,
    "obrigatoria": false
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.pergunta",
  "pk": 201,
  "fields": {
    "enunciado": "ao atendimento pela coordena\u00e7\u00e3o do curso",
    "grupo_pergunta": 32,
    "tipo_resposta": 2,
    "multipla_escolha": false,
    "obrigatoria": false
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.pergunta",
  "pk": 202,
  "fields": {
    "enunciado": "Outras considera\u00e7\u00f5es",
    "grupo_pergunta": 32,
    "tipo_resposta": 3,
    "multipla_escolha": false,
    "obrigatoria": false
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.pergunta",
  "pk": 203,
  "fields": {
    "enunciado": "\u00e0 concep\u00e7\u00e3o de forma\u00e7\u00e3o profissional e tecnol\u00f3gica predominante no curso",
    "grupo_pergunta": 33,
    "tipo_resposta": 2,
    "multipla_escolha": false,
    "obrigatoria": false
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.pergunta",
  "pk": 204,
  "fields": {
    "enunciado": "\u00e0 estrutura do curso",
    "grupo_pergunta": 33,
    "tipo_resposta": 2,
    "multipla_escolha": false,
    "obrigatoria": false
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.pergunta",
  "pk": 205,
  "fields": {
    "enunciado": "aos procedimentos metodol\u00f3gicos utilizados",
    "grupo_pergunta": 33,
    "tipo_resposta": 2,
    "multipla_escolha": false,
    "obrigatoria": false
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.pergunta",
  "pk": 206,
  "fields": {
    "enunciado": "\u00e0s pr\u00e1ticas de avalia\u00e7\u00e3o da aprendizagem",
    "grupo_pergunta": 33,
    "tipo_resposta": 2,
    "multipla_escolha": false,
    "obrigatoria": false
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.pergunta",
  "pk": 207,
  "fields": {
    "enunciado": "\u00e0 articula\u00e7\u00e3o entre a teoria e pr\u00e1tica",
    "grupo_pergunta": 33,
    "tipo_resposta": 2,
    "multipla_escolha": false,
    "obrigatoria": false
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.pergunta",
  "pk": 208,
  "fields": {
    "enunciado": "\u00e0 indissociabilidade entre ensino, pesquisa e extens\u00e3o",
    "grupo_pergunta": 33,
    "tipo_resposta": 2,
    "multipla_escolha": false,
    "obrigatoria": false
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.pergunta",
  "pk": 209,
  "fields": {
    "enunciado": "\u00e0 materializa\u00e7\u00e3o de pr\u00e1ticas interdisciplinares",
    "grupo_pergunta": 33,
    "tipo_resposta": 2,
    "multipla_escolha": false,
    "obrigatoria": false
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.pergunta",
  "pk": 210,
  "fields": {
    "enunciado": "\u00e0 articula\u00e7\u00e3o entre disciplinas da forma\u00e7\u00e3o geral e da forma\u00e7\u00e3o profissional",
    "grupo_pergunta": 33,
    "tipo_resposta": 2,
    "multipla_escolha": false,
    "obrigatoria": false
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.pergunta",
  "pk": 211,
  "fields": {
    "enunciado": "Outras considera\u00e7\u00f5es",
    "grupo_pergunta": 33,
    "tipo_resposta": 3,
    "multipla_escolha": false,
    "obrigatoria": false
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.pergunta",
  "pk": 212,
  "fields": {
    "enunciado": "\u00e0 participa\u00e7\u00e3o, envolvimento/motiva\u00e7\u00e3o nas atividades do curso",
    "grupo_pergunta": 34,
    "tipo_resposta": 2,
    "multipla_escolha": false,
    "obrigatoria": false
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.pergunta",
  "pk": 213,
  "fields": {
    "enunciado": "ao desempenho em sua disciplina",
    "grupo_pergunta": 34,
    "tipo_resposta": 2,
    "multipla_escolha": false,
    "obrigatoria": false
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.pergunta",
  "pk": 214,
  "fields": {
    "enunciado": "\u00e0 identifica\u00e7\u00e3o com os cursos em que atua",
    "grupo_pergunta": 34,
    "tipo_resposta": 2,
    "multipla_escolha": false,
    "obrigatoria": false
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.pergunta",
  "pk": 215,
  "fields": {
    "enunciado": "\u00e0  sua responsabilidade com as atividades docentes",
    "grupo_pergunta": 34,
    "tipo_resposta": 2,
    "multipla_escolha": false,
    "obrigatoria": false
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.pergunta",
  "pk": 216,
  "fields": {
    "enunciado": "\u00e0 sua participa\u00e7\u00e3o nas reuni\u00f5es pedag\u00f3gicas",
    "grupo_pergunta": 34,
    "tipo_resposta": 2,
    "multipla_escolha": false,
    "obrigatoria": false
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.pergunta",
  "pk": 217,
  "fields": {
    "enunciado": "\u00e0 sua participa\u00e7\u00e3o em reuni\u00f5es de grupo",
    "grupo_pergunta": 34,
    "tipo_resposta": 2,
    "multipla_escolha": false,
    "obrigatoria": false
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.pergunta",
  "pk": 218,
  "fields": {
    "enunciado": "\u00e0 sua participa\u00e7\u00e3o em reuni\u00f5es de pais/respons\u00e1veis e professores",
    "grupo_pergunta": 34,
    "tipo_resposta": 2,
    "multipla_escolha": false,
    "obrigatoria": false
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.pergunta",
  "pk": 219,
  "fields": {
    "enunciado": "\u00e0 sua participa\u00e7\u00e3o em conselhos de classe",
    "grupo_pergunta": 34,
    "tipo_resposta": 2,
    "multipla_escolha": false,
    "obrigatoria": false
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.pergunta",
  "pk": 220,
  "fields": {
    "enunciado": "Outras considera\u00e7\u00f5es",
    "grupo_pergunta": 34,
    "tipo_resposta": 2,
    "multipla_escolha": false,
    "obrigatoria": false
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.pergunta",
  "pk": 221,
  "fields": {
    "enunciado": "Marque os fatores que contribuem para a perman\u00eancia e \u00eaxito dos estudantes no curso",
    "grupo_pergunta": 35,
    "tipo_resposta": 4,
    "multipla_escolha": true,
    "obrigatoria": false
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.pergunta",
  "pk": 222,
  "fields": {
    "enunciado": "Outras considera\u00e7\u00f5es",
    "grupo_pergunta": 35,
    "tipo_resposta": 3,
    "multipla_escolha": false,
    "obrigatoria": false
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.pergunta",
  "pk": 223,
  "fields": {
    "enunciado": "Marque os fatores que contribuem para a evas\u00e3o dos estudantes",
    "grupo_pergunta": 35,
    "tipo_resposta": 4,
    "multipla_escolha": true,
    "obrigatoria": false
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.pergunta",
  "pk": 224,
  "fields": {
    "enunciado": "Outras considera\u00e7\u00f5es",
    "grupo_pergunta": 35,
    "tipo_resposta": 3,
    "multipla_escolha": false,
    "obrigatoria": false
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.pergunta",
  "pk": 225,
  "fields": {
    "enunciado": "Os Cursos T\u00e9cnicos Integrados s\u00e3o desenvolvidos em 4 anos na perspectiva da forma\u00e7\u00e3o integral. Voc\u00ea considera essa dura\u00e7\u00e3o satisfat\u00f3ria para a forma\u00e7\u00e3o dos estudantes?",
    "grupo_pergunta": 35,
    "tipo_resposta": 1,
    "multipla_escolha": false,
    "obrigatoria": false
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.pergunta",
  "pk": 226,
  "fields": {
    "enunciado": "Justifique",
    "grupo_pergunta": 35,
    "tipo_resposta": 3,
    "multipla_escolha": false,
    "obrigatoria": false
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.pergunta",
  "pk": 227,
  "fields": {
    "enunciado": "Caso considere necess\u00e1rio, apresente suas observa\u00e7\u00f5es ou sugest\u00f5es de melhorias para o curso",
    "grupo_pergunta": 35,
    "tipo_resposta": 3,
    "multipla_escolha": false,
    "obrigatoria": false
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.pergunta",
  "pk": 228,
  "fields": {
    "enunciado": "Participa ou participou de projetos de ensino, pesquisa ou extens\u00e3o?",
    "grupo_pergunta": 17,
    "tipo_resposta": 4,
    "multipla_escolha": true,
    "obrigatoria": false
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.pergunta",
  "pk": 229,
  "fields": {
    "enunciado": "Outro tipo de bolsa",
    "grupo_pergunta": 17,
    "tipo_resposta": 3,
    "multipla_escolha": false,
    "obrigatoria": false
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.pergunta",
  "pk": 230,
  "fields": {
    "enunciado": "Trabalha ou trabalhou?",
    "grupo_pergunta": 17,
    "tipo_resposta": 4,
    "multipla_escolha": false,
    "obrigatoria": false
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.pergunta",
  "pk": 231,
  "fields": {
    "enunciado": "Se marcou sim, em qual turno trabalha?",
    "grupo_pergunta": 17,
    "tipo_resposta": 4,
    "multipla_escolha": false,
    "obrigatoria": false
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.pergunta",
  "pk": 232,
  "fields": {
    "enunciado": "Se marcou sim, trabalha na \u00e1rea do curso?",
    "grupo_pergunta": 17,
    "tipo_resposta": 1,
    "multipla_escolha": false,
    "obrigatoria": false
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.pergunta",
  "pk": 233,
  "fields": {
    "enunciado": "Faz ou fez est\u00e1gio?",
    "grupo_pergunta": 17,
    "tipo_resposta": 4,
    "multipla_escolha": false,
    "obrigatoria": false
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.pergunta",
  "pk": 234,
  "fields": {
    "enunciado": "O Trabalho/Est\u00e1gio foi conseguido por interm\u00e9dio do curso?",
    "grupo_pergunta": 17,
    "tipo_resposta": 1,
    "multipla_escolha": false,
    "obrigatoria": false
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.pergunta",
  "pk": 235,
  "fields": {
    "enunciado": "ao material did\u00e1tico (livro, apostila, material digital, entre outros)",
    "grupo_pergunta": 36,
    "tipo_resposta": 2,
    "multipla_escolha": false,
    "obrigatoria": false
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.pergunta",
  "pk": 236,
  "fields": {
    "enunciado": "\u00e0 infraestrutura das salas de aulas",
    "grupo_pergunta": 36,
    "tipo_resposta": 2,
    "multipla_escolha": false,
    "obrigatoria": false
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.pergunta",
  "pk": 237,
  "fields": {
    "enunciado": "\u00e0 qualidade dos  equipamentos nas sala de aula",
    "grupo_pergunta": 36,
    "tipo_resposta": 2,
    "multipla_escolha": false,
    "obrigatoria": false
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.pergunta",
  "pk": 238,
  "fields": {
    "enunciado": "\u00e0 quantidade de alunos em sala de aula",
    "grupo_pergunta": 36,
    "tipo_resposta": 2,
    "multipla_escolha": false,
    "obrigatoria": false
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.pergunta",
  "pk": 239,
  "fields": {
    "enunciado": "\u00e0 qualidade dos laborat\u00f3rios",
    "grupo_pergunta": 36,
    "tipo_resposta": 2,
    "multipla_escolha": false,
    "obrigatoria": false
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.pergunta",
  "pk": 240,
  "fields": {
    "enunciado": "\u00e0 qualidade dos equipamentos nos laborat\u00f3rios",
    "grupo_pergunta": 36,
    "tipo_resposta": 2,
    "multipla_escolha": false,
    "obrigatoria": false
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.pergunta",
  "pk": 241,
  "fields": {
    "enunciado": "\u00e0 quantidade de alunos por aula em laborat\u00f3rio",
    "grupo_pergunta": 36,
    "tipo_resposta": 2,
    "multipla_escolha": false,
    "obrigatoria": false
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.pergunta",
  "pk": 242,
  "fields": {
    "enunciado": "ao funcionamento da biblioteca",
    "grupo_pergunta": 36,
    "tipo_resposta": 2,
    "multipla_escolha": false,
    "obrigatoria": false
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.pergunta",
  "pk": 243,
  "fields": {
    "enunciado": "\u00e0 qualidade dos acervos da biblioteca",
    "grupo_pergunta": 36,
    "tipo_resposta": 2,
    "multipla_escolha": false,
    "obrigatoria": false
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.pergunta",
  "pk": 244,
  "fields": {
    "enunciado": "\u00e0 utiliza\u00e7\u00e3o do Google sala de aula",
    "grupo_pergunta": 36,
    "tipo_resposta": 2,
    "multipla_escolha": false,
    "obrigatoria": false
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.pergunta",
  "pk": 245,
  "fields": {
    "enunciado": "\u00e0 utiliza\u00e7\u00e3o da plataforma Moodle",
    "grupo_pergunta": 36,
    "tipo_resposta": 2,
    "multipla_escolha": false,
    "obrigatoria": false
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.pergunta",
  "pk": 246,
  "fields": {
    "enunciado": "\u00e0 acessibilidade \u00e0s salas de aula, aos laborat\u00f3rios e aos demais espa\u00e7os",
    "grupo_pergunta": 36,
    "tipo_resposta": 2,
    "multipla_escolha": false,
    "obrigatoria": false
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.pergunta",
  "pk": 247,
  "fields": {
    "enunciado": "no desenvolvimento dos projetos integradores",
    "grupo_pergunta": 37,
    "tipo_resposta": 2,
    "multipla_escolha": false,
    "obrigatoria": false
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.pergunta",
  "pk": 248,
  "fields": {
    "enunciado": "na pr\u00e1tica pedag\u00f3gica que favore\u00e7a \u00e0 inter-rela\u00e7\u00e3o entre as disciplinas",
    "grupo_pergunta": 37,
    "tipo_resposta": 2,
    "multipla_escolha": false,
    "obrigatoria": false
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.pergunta",
  "pk": 249,
  "fields": {
    "enunciado": "\u00e0s aulas expositivas",
    "grupo_pergunta": 38,
    "tipo_resposta": 2,
    "multipla_escolha": false,
    "obrigatoria": false
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.pergunta",
  "pk": 250,
  "fields": {
    "enunciado": "aos semin\u00e1rios",
    "grupo_pergunta": 38,
    "tipo_resposta": 2,
    "multipla_escolha": false,
    "obrigatoria": false
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.pergunta",
  "pk": 251,
  "fields": {
    "enunciado": "\u00e0s oficinas",
    "grupo_pergunta": 38,
    "tipo_resposta": 2,
    "multipla_escolha": false,
    "obrigatoria": false
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.pergunta",
  "pk": 252,
  "fields": {
    "enunciado": "aos eventos cient\u00edfico-art\u00edstico-culturais",
    "grupo_pergunta": 38,
    "tipo_resposta": 2,
    "multipla_escolha": false,
    "obrigatoria": false
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.pergunta",
  "pk": 253,
  "fields": {
    "enunciado": "\u00e0s aulas de campo",
    "grupo_pergunta": 38,
    "tipo_resposta": 2,
    "multipla_escolha": false,
    "obrigatoria": false
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.pergunta",
  "pk": 254,
  "fields": {
    "enunciado": "\u00e0s aulas pr\u00e1ticas em laborat\u00f3rios",
    "grupo_pergunta": 38,
    "tipo_resposta": 2,
    "multipla_escolha": false,
    "obrigatoria": false
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.pergunta",
  "pk": 255,
  "fields": {
    "enunciado": "aos centros de aprendizagens",
    "grupo_pergunta": 38,
    "tipo_resposta": 2,
    "multipla_escolha": false,
    "obrigatoria": false
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.pergunta",
  "pk": 256,
  "fields": {
    "enunciado": "ao projeto integrador",
    "grupo_pergunta": 38,
    "tipo_resposta": 3,
    "multipla_escolha": false,
    "obrigatoria": false
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.pergunta",
  "pk": 257,
  "fields": {
    "enunciado": "ao uso de softwares educacionais",
    "grupo_pergunta": 38,
    "tipo_resposta": 2,
    "multipla_escolha": false,
    "obrigatoria": false
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.pergunta",
  "pk": 258,
  "fields": {
    "enunciado": "ao apoio de tecnologias educacionais",
    "grupo_pergunta": 38,
    "tipo_resposta": 2,
    "multipla_escolha": false,
    "obrigatoria": false
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.pergunta",
  "pk": 259,
  "fields": {
    "enunciado": "ao uso do ambiente virtual de aprendizagem (Moodle)",
    "grupo_pergunta": 38,
    "tipo_resposta": 2,
    "multipla_escolha": false,
    "obrigatoria": false
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.pergunta",
  "pk": 260,
  "fields": {
    "enunciado": "\u00e0 sua participa\u00e7\u00e3o em projetos de pesquisa",
    "grupo_pergunta": 39,
    "tipo_resposta": 2,
    "multipla_escolha": false,
    "obrigatoria": false
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.pergunta",
  "pk": 261,
  "fields": {
    "enunciado": "\u00e0 sua participa\u00e7\u00e3o em projetos de extens\u00e3o",
    "grupo_pergunta": 39,
    "tipo_resposta": 2,
    "multipla_escolha": false,
    "obrigatoria": false
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.pergunta",
  "pk": 262,
  "fields": {
    "enunciado": "ao desenvolvimento de projetos de pesquisas na forma\u00e7\u00e3o dos estudantes durante o curso",
    "grupo_pergunta": 39,
    "tipo_resposta": 2,
    "multipla_escolha": false,
    "obrigatoria": false
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.pergunta",
  "pk": 263,
  "fields": {
    "enunciado": "ao desenvolvimento de projetos de extens\u00e3o na forma\u00e7\u00e3o dos estudantes durante o curso",
    "grupo_pergunta": 39,
    "tipo_resposta": 2,
    "multipla_escolha": false,
    "obrigatoria": false
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.pergunta",
  "pk": 264,
  "fields": {
    "enunciado": "\u00e0s orienta\u00e7\u00f5es recebidas para a realiza\u00e7\u00e3o da pr\u00e1tica profissional",
    "grupo_pergunta": 40,
    "tipo_resposta": 2,
    "multipla_escolha": false,
    "obrigatoria": false
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.pergunta",
  "pk": 265,
  "fields": {
    "enunciado": "\u00e0 organiza\u00e7\u00e3o no campus para o desenvolvimento da pr\u00e1tica profissional",
    "grupo_pergunta": 40,
    "tipo_resposta": 2,
    "multipla_escolha": false,
    "obrigatoria": false
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.pergunta",
  "pk": 266,
  "fields": {
    "enunciado": "ao acompanhamento da pr\u00e1tica profissional no \u00e2mbito do campus",
    "grupo_pergunta": 40,
    "tipo_resposta": 2,
    "multipla_escolha": false,
    "obrigatoria": false
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.pergunta",
  "pk": 267,
  "fields": {
    "enunciado": "\u00e0 sua atua\u00e7\u00e3o",
    "grupo_pergunta": 40,
    "tipo_resposta": 2,
    "multipla_escolha": false,
    "obrigatoria": false
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.pergunta",
  "pk": 268,
  "fields": {
    "enunciado": "ao acompanhamento pedag\u00f3gico realizado pela Equipe T\u00e9cnico Pedag\u00f3gica",
    "grupo_pergunta": 41,
    "tipo_resposta": 2,
    "multipla_escolha": false,
    "obrigatoria": false
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.pergunta",
  "pk": 269,
  "fields": {
    "enunciado": "ao acompanhamento do servi\u00e7o da psicologia",
    "grupo_pergunta": 41,
    "tipo_resposta": 2,
    "multipla_escolha": false,
    "obrigatoria": false
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.pergunta",
  "pk": 270,
  "fields": {
    "enunciado": "ao acompanhamento do servi\u00e7o social",
    "grupo_pergunta": 41,
    "tipo_resposta": 2,
    "multipla_escolha": false,
    "obrigatoria": false
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.pergunta",
  "pk": 271,
  "fields": {
    "enunciado": "ao atendimento na Diretoria Acad\u00eamica",
    "grupo_pergunta": 41,
    "tipo_resposta": 2,
    "multipla_escolha": false,
    "obrigatoria": false
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.pergunta",
  "pk": 272,
  "fields": {
    "enunciado": "ao atendimento da Dire\u00e7\u00e3o Geral do campus",
    "grupo_pergunta": 41,
    "tipo_resposta": 2,
    "multipla_escolha": false,
    "obrigatoria": false
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.pergunta",
  "pk": 273,
  "fields": {
    "enunciado": "ao atendimento pela coordena\u00e7\u00e3o do curso",
    "grupo_pergunta": 41,
    "tipo_resposta": 2,
    "multipla_escolha": false,
    "obrigatoria": false
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.pergunta",
  "pk": 274,
  "fields": {
    "enunciado": "\u00e0 integra\u00e7\u00e3o entre os  professores do curso",
    "grupo_pergunta": 41,
    "tipo_resposta": 2,
    "multipla_escolha": false,
    "obrigatoria": false
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.pergunta",
  "pk": 275,
  "fields": {
    "enunciado": "\u00e0 integra\u00e7\u00e3o entre todos os servidores no processo de organiza\u00e7\u00e3o e desenvolvimento do curso",
    "grupo_pergunta": 41,
    "tipo_resposta": 2,
    "multipla_escolha": false,
    "obrigatoria": false
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.pergunta",
  "pk": 276,
  "fields": {
    "enunciado": "\u00e0 forma\u00e7\u00e3o profissional e tecnol\u00f3gica predominante no curso",
    "grupo_pergunta": 42,
    "tipo_resposta": 2,
    "multipla_escolha": false,
    "obrigatoria": false
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.pergunta",
  "pk": 277,
  "fields": {
    "enunciado": "\u00e0 estrutura do curso",
    "grupo_pergunta": 42,
    "tipo_resposta": 2,
    "multipla_escolha": false,
    "obrigatoria": false
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.pergunta",
  "pk": 278,
  "fields": {
    "enunciado": "aos procedimentos metodol\u00f3gicos utilizados",
    "grupo_pergunta": 42,
    "tipo_resposta": 2,
    "multipla_escolha": false,
    "obrigatoria": false
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.pergunta",
  "pk": 279,
  "fields": {
    "enunciado": "\u00e0s pr\u00e1ticas de avalia\u00e7\u00e3o de aprendizagem",
    "grupo_pergunta": 42,
    "tipo_resposta": 2,
    "multipla_escolha": false,
    "obrigatoria": false
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.pergunta",
  "pk": 280,
  "fields": {
    "enunciado": "\u00e0 articula\u00e7\u00e3o entre a teoria e pr\u00e1tica",
    "grupo_pergunta": 42,
    "tipo_resposta": 2,
    "multipla_escolha": false,
    "obrigatoria": false
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.pergunta",
  "pk": 281,
  "fields": {
    "enunciado": "\u00e0 articula\u00e7\u00e3o entre ensino, pesquisa e extens\u00e3o",
    "grupo_pergunta": 42,
    "tipo_resposta": 2,
    "multipla_escolha": false,
    "obrigatoria": false
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.pergunta",
  "pk": 282,
  "fields": {
    "enunciado": "\u00e0s pr\u00e1ticas interdisciplinares",
    "grupo_pergunta": 42,
    "tipo_resposta": 2,
    "multipla_escolha": false,
    "obrigatoria": false
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.pergunta",
  "pk": 283,
  "fields": {
    "enunciado": "\u00e0 articula\u00e7\u00e3o entre as disciplinas de forma\u00e7\u00e3o geral e forma\u00e7\u00e3o profissional",
    "grupo_pergunta": 42,
    "tipo_resposta": 2,
    "multipla_escolha": false,
    "obrigatoria": false
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.pergunta",
  "pk": 284,
  "fields": {
    "enunciado": "\u00e0 participa\u00e7\u00e3o, envolvimento/motiva\u00e7\u00e3o nas atividades do curso",
    "grupo_pergunta": 43,
    "tipo_resposta": 2,
    "multipla_escolha": false,
    "obrigatoria": false
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.pergunta",
  "pk": 285,
  "fields": {
    "enunciado": "ao desempenho em suas disciplinas",
    "grupo_pergunta": 43,
    "tipo_resposta": 2,
    "multipla_escolha": false,
    "obrigatoria": false
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.pergunta",
  "pk": 286,
  "fields": {
    "enunciado": "\u00e0 identifica\u00e7\u00e3o com o curso",
    "grupo_pergunta": 43,
    "tipo_resposta": 2,
    "multipla_escolha": false,
    "obrigatoria": false
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.pergunta",
  "pk": 287,
  "fields": {
    "enunciado": "\u00e0 sua responsabilidade com as atividades estudantis",
    "grupo_pergunta": 43,
    "tipo_resposta": 2,
    "multipla_escolha": false,
    "obrigatoria": false
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.pergunta",
  "pk": 288,
  "fields": {
    "enunciado": "Marque os fatores que contribuem para a perman\u00eancia e \u00eaxito dos estudantes no curso.",
    "grupo_pergunta": 44,
    "tipo_resposta": 4,
    "multipla_escolha": true,
    "obrigatoria": false
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.pergunta",
  "pk": 289,
  "fields": {
    "enunciado": "Outros fatores que contribuem para a perman\u00eancia e \u00eaxito dos estudantes no curso",
    "grupo_pergunta": 44,
    "tipo_resposta": 3,
    "multipla_escolha": false,
    "obrigatoria": false
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.pergunta",
  "pk": 290,
  "fields": {
    "enunciado": "Marque os fatores que contribuem para que os estudantes abandonem o curso",
    "grupo_pergunta": 44,
    "tipo_resposta": 4,
    "multipla_escolha": true,
    "obrigatoria": false
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.pergunta",
  "pk": 291,
  "fields": {
    "enunciado": "Outros fatores que contribuem para que os estudantes abandonem o curso",
    "grupo_pergunta": 44,
    "tipo_resposta": 3,
    "multipla_escolha": false,
    "obrigatoria": false
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.pergunta",
  "pk": 292,
  "fields": {
    "enunciado": "Os Cursos T\u00e9cnicos Integrados s\u00e3o desenvolvidos em 4 anos na perspectiva da forma\u00e7\u00e3o integral (exemplo: articula\u00e7\u00e3o entre forma\u00e7\u00e3o geral e forma\u00e7\u00e3o profissional). Voc\u00ea considera essa dura\u00e7\u00e3o satisfat\u00f3ria para a forma\u00e7\u00e3o dos estudantes?",
    "grupo_pergunta": 44,
    "tipo_resposta": 1,
    "multipla_escolha": false,
    "obrigatoria": false
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.pergunta",
  "pk": 293,
  "fields": {
    "enunciado": "Justifique",
    "grupo_pergunta": 44,
    "tipo_resposta": 3,
    "multipla_escolha": false,
    "obrigatoria": false
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.pergunta",
  "pk": 294,
  "fields": {
    "enunciado": "Caso considere necess\u00e1rio, apresente suas observa\u00e7\u00f5es ou sugest\u00f5es de melhorias para o curso",
    "grupo_pergunta": 44,
    "tipo_resposta": 3,
    "multipla_escolha": false,
    "obrigatoria": false
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.opcaorespostapergunta",
  "pk": 5,
  "fields": {
    "pergunta": 74,
    "valor": "Metodologia de ensino adotada"
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.opcaorespostapergunta",
  "pk": 6,
  "fields": {
    "pergunta": 74,
    "valor": "Forma\u00e7\u00e3o dos docentes"
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.opcaorespostapergunta",
  "pk": 7,
  "fields": {
    "pergunta": 74,
    "valor": "Estrutura curricular do curso"
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.opcaorespostapergunta",
  "pk": 8,
  "fields": {
    "pergunta": 74,
    "valor": "Infraestrutura e recursos materiais do curso/institui\u00e7\u00e3o"
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.opcaorespostapergunta",
  "pk": 9,
  "fields": {
    "pergunta": 74,
    "valor": "Aulas experimentais"
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.opcaorespostapergunta",
  "pk": 10,
  "fields": {
    "pergunta": 74,
    "valor": "Aulas em laborat\u00f3rios"
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.opcaorespostapergunta",
  "pk": 11,
  "fields": {
    "pergunta": 74,
    "valor": "Centros de aprendizagem"
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.opcaorespostapergunta",
  "pk": 12,
  "fields": {
    "pergunta": 74,
    "valor": "Interc\u00e2mbios com outras institui\u00e7\u00f5es"
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.opcaorespostapergunta",
  "pk": 13,
  "fields": {
    "pergunta": 74,
    "valor": "Participa\u00e7\u00e3o em projetos de pesquisa e/ou extens\u00e3o"
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.opcaorespostapergunta",
  "pk": 14,
  "fields": {
    "pergunta": 74,
    "valor": "Acompanhamento pedag\u00f3gico"
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.opcaorespostapergunta",
  "pk": 15,
  "fields": {
    "pergunta": 74,
    "valor": "Acompanhamento psicol\u00f3gico"
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.opcaorespostapergunta",
  "pk": 16,
  "fields": {
    "pergunta": 74,
    "valor": "Programas de Assist\u00eancia Estudantil"
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.opcaorespostapergunta",
  "pk": 17,
  "fields": {
    "pergunta": 74,
    "valor": "Articula\u00e7\u00e3o teoria e pr\u00e1tica"
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.opcaorespostapergunta",
  "pk": 18,
  "fields": {
    "pergunta": 74,
    "valor": "Acompanhamento do est\u00e1gio"
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.opcaorespostapergunta",
  "pk": 19,
  "fields": {
    "pergunta": 77,
    "valor": "Metodologia de ensino adotada"
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.opcaorespostapergunta",
  "pk": 20,
  "fields": {
    "pergunta": 77,
    "valor": "Conciliar o trabalho com o estudo"
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.opcaorespostapergunta",
  "pk": 21,
  "fields": {
    "pergunta": 77,
    "valor": "Crit\u00e9rios e instrumentos de avalia\u00e7\u00e3o utilizados"
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.opcaorespostapergunta",
  "pk": 22,
  "fields": {
    "pergunta": 77,
    "valor": "N\u00edvel de complexidade dos conte\u00fados"
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.opcaorespostapergunta",
  "pk": 23,
  "fields": {
    "pergunta": 74,
    "valor": "Estrutura curricular do curso"
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.opcaorespostapergunta",
  "pk": 24,
  "fields": {
    "pergunta": 77,
    "valor": "Infraestrutura e recursos materiais do curso/institui\u00e7\u00e3o"
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.opcaorespostapergunta",
  "pk": 25,
  "fields": {
    "pergunta": 77,
    "valor": "Mudan\u00e7a de cidade"
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.opcaorespostapergunta",
  "pk": 26,
  "fields": {
    "pergunta": 77,
    "valor": "Estrutura curricular do curso"
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.opcaorespostapergunta",
  "pk": 27,
  "fields": {
    "pergunta": 77,
    "valor": "Dificuldade de aprendizagem"
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.opcaorespostapergunta",
  "pk": 28,
  "fields": {
    "pergunta": 77,
    "valor": "Reprova\u00e7\u00e3o"
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.opcaorespostapergunta",
  "pk": 29,
  "fields": {
    "pergunta": 77,
    "valor": "Dura\u00e7\u00e3o do curso"
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.opcaorespostapergunta",
  "pk": 30,
  "fields": {
    "pergunta": 77,
    "valor": "Dificuldades com transporte"
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.opcaorespostapergunta",
  "pk": 31,
  "fields": {
    "pergunta": 77,
    "valor": "Acompanhamento do est\u00e1gio"
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.opcaorespostapergunta",
  "pk": 32,
  "fields": {
    "pergunta": 135,
    "valor": "Metodologia de ensino adotada"
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.opcaorespostapergunta",
  "pk": 33,
  "fields": {
    "pergunta": 135,
    "valor": "Forma\u00e7\u00e3o dos docentes"
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.opcaorespostapergunta",
  "pk": 34,
  "fields": {
    "pergunta": 135,
    "valor": "Estrutura curricular do curso"
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.opcaorespostapergunta",
  "pk": 35,
  "fields": {
    "pergunta": 135,
    "valor": "Infraestrutura e recursos materiais do curso/institui\u00e7\u00e3o"
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.opcaorespostapergunta",
  "pk": 36,
  "fields": {
    "pergunta": 135,
    "valor": "Aulas experimentais"
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.opcaorespostapergunta",
  "pk": 37,
  "fields": {
    "pergunta": 135,
    "valor": "Aulas em laborat\u00f3rios"
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.opcaorespostapergunta",
  "pk": 38,
  "fields": {
    "pergunta": 135,
    "valor": "Centros de aprendizagem"
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.opcaorespostapergunta",
  "pk": 39,
  "fields": {
    "pergunta": 135,
    "valor": "Interc\u00e2mbios com outras institui\u00e7\u00f5es"
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.opcaorespostapergunta",
  "pk": 40,
  "fields": {
    "pergunta": 135,
    "valor": "Participa\u00e7\u00e3o em projetos de pesquisa e/ou extens\u00e3o"
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.opcaorespostapergunta",
  "pk": 41,
  "fields": {
    "pergunta": 135,
    "valor": "Acompanhamento pedag\u00f3gico"
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.opcaorespostapergunta",
  "pk": 42,
  "fields": {
    "pergunta": 135,
    "valor": "Acompanhamento psicol\u00f3gico"
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.opcaorespostapergunta",
  "pk": 43,
  "fields": {
    "pergunta": 135,
    "valor": "Programas de Assist\u00eancia Estudantil"
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.opcaorespostapergunta",
  "pk": 44,
  "fields": {
    "pergunta": 135,
    "valor": "Articula\u00e7\u00e3o teoria e pr\u00e1tica"
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.opcaorespostapergunta",
  "pk": 45,
  "fields": {
    "pergunta": 135,
    "valor": "Acompanhamento do est\u00e1gio"
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.opcaorespostapergunta",
  "pk": 46,
  "fields": {
    "pergunta": 137,
    "valor": "Metodologia de ensino adotada"
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.opcaorespostapergunta",
  "pk": 47,
  "fields": {
    "pergunta": 137,
    "valor": "Conciliar o trabalho com o estudo"
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.opcaorespostapergunta",
  "pk": 48,
  "fields": {
    "pergunta": 137,
    "valor": "Crit\u00e9rios e instrumentos de avalia\u00e7\u00e3o utilizados"
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.opcaorespostapergunta",
  "pk": 49,
  "fields": {
    "pergunta": 137,
    "valor": "N\u00edvel de complexidade dos conte\u00fados"
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.opcaorespostapergunta",
  "pk": 50,
  "fields": {
    "pergunta": 137,
    "valor": "Estrutura curricular do curso"
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.opcaorespostapergunta",
  "pk": 51,
  "fields": {
    "pergunta": 137,
    "valor": "Infraestrutura e recursos materiais  do curso/institui\u00e7\u00e3o"
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.opcaorespostapergunta",
  "pk": 52,
  "fields": {
    "pergunta": 137,
    "valor": "Mudan\u00e7a de cidade"
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.opcaorespostapergunta",
  "pk": 53,
  "fields": {
    "pergunta": 137,
    "valor": "Dificuldade de aprendizagem"
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.opcaorespostapergunta",
  "pk": 54,
  "fields": {
    "pergunta": 137,
    "valor": "Reprova\u00e7\u00e3o"
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.opcaorespostapergunta",
  "pk": 55,
  "fields": {
    "pergunta": 137,
    "valor": "Dura\u00e7\u00e3o do curso"
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.opcaorespostapergunta",
  "pk": 56,
  "fields": {
    "pergunta": 137,
    "valor": "Dificuldades com transporte"
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.opcaorespostapergunta",
  "pk": 57,
  "fields": {
    "pergunta": 137,
    "valor": "Acompanhamento do est\u00e1gio"
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.opcaorespostapergunta",
  "pk": 70,
  "fields": {
    "pergunta": 221,
    "valor": "Metodologia de ensino adotada"
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.opcaorespostapergunta",
  "pk": 71,
  "fields": {
    "pergunta": 221,
    "valor": "Forma\u00e7\u00e3o dos docentes"
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.opcaorespostapergunta",
  "pk": 72,
  "fields": {
    "pergunta": 221,
    "valor": "Estrutura curricular do curso"
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.opcaorespostapergunta",
  "pk": 73,
  "fields": {
    "pergunta": 221,
    "valor": "Infraestrutura e recursos materiais do curso/institui\u00e7\u00e3o"
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.opcaorespostapergunta",
  "pk": 74,
  "fields": {
    "pergunta": 221,
    "valor": "Aulas experimentais"
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.opcaorespostapergunta",
  "pk": 75,
  "fields": {
    "pergunta": 221,
    "valor": "Aulas em laborat\u00f3rios"
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.opcaorespostapergunta",
  "pk": 76,
  "fields": {
    "pergunta": 221,
    "valor": "Centros de aprendizagem"
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.opcaorespostapergunta",
  "pk": 77,
  "fields": {
    "pergunta": 221,
    "valor": "Interc\u00e2mbios com outras institui\u00e7\u00f5es"
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.opcaorespostapergunta",
  "pk": 78,
  "fields": {
    "pergunta": 221,
    "valor": "Participa\u00e7\u00e3o em projetos de pesquisa e/ou extens\u00e3o"
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.opcaorespostapergunta",
  "pk": 79,
  "fields": {
    "pergunta": 221,
    "valor": "Acompanhamento pedag\u00f3gico"
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.opcaorespostapergunta",
  "pk": 80,
  "fields": {
    "pergunta": 221,
    "valor": "Acompanhamento psicol\u00f3gico"
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.opcaorespostapergunta",
  "pk": 81,
  "fields": {
    "pergunta": 221,
    "valor": "Programas de Assist\u00eancia Estudantil"
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.opcaorespostapergunta",
  "pk": 82,
  "fields": {
    "pergunta": 221,
    "valor": "Articula\u00e7\u00e3o teoria e pr\u00e1tica"
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.opcaorespostapergunta",
  "pk": 83,
  "fields": {
    "pergunta": 221,
    "valor": "Acompanhamento do est\u00e1gio"
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.opcaorespostapergunta",
  "pk": 84,
  "fields": {
    "pergunta": 223,
    "valor": "Metodologia de ensino adotada"
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.opcaorespostapergunta",
  "pk": 85,
  "fields": {
    "pergunta": 223,
    "valor": "Conciliar o trabalho com o estudo"
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.opcaorespostapergunta",
  "pk": 86,
  "fields": {
    "pergunta": 223,
    "valor": "Crit\u00e9rios e instrumentos de avalia\u00e7\u00e3o utilizados"
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.opcaorespostapergunta",
  "pk": 87,
  "fields": {
    "pergunta": 223,
    "valor": "N\u00edvel de complexidade dos conte\u00fados"
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.opcaorespostapergunta",
  "pk": 88,
  "fields": {
    "pergunta": 223,
    "valor": "Estrutura curricular do curso"
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.opcaorespostapergunta",
  "pk": 89,
  "fields": {
    "pergunta": 223,
    "valor": "Infraestrutura e recursos materiais do curso/institui\u00e7\u00e3o"
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.opcaorespostapergunta",
  "pk": 90,
  "fields": {
    "pergunta": 223,
    "valor": "Mudan\u00e7a de cidade"
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.opcaorespostapergunta",
  "pk": 91,
  "fields": {
    "pergunta": 223,
    "valor": "Dificuldade de aprendizagem"
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.opcaorespostapergunta",
  "pk": 92,
  "fields": {
    "pergunta": 223,
    "valor": "Reprova\u00e7\u00e3o"
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.opcaorespostapergunta",
  "pk": 93,
  "fields": {
    "pergunta": 223,
    "valor": "Dura\u00e7\u00e3o do curso"
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.opcaorespostapergunta",
  "pk": 94,
  "fields": {
    "pergunta": 223,
    "valor": "Dificuldades com transporte"
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.opcaorespostapergunta",
  "pk": 95,
  "fields": {
    "pergunta": 223,
    "valor": "Acompanhamento do est\u00e1gio"
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.opcaorespostapergunta",
  "pk": 96,
  "fields": {
    "pergunta": 228,
    "valor": "N\u00e3o participei"
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.opcaorespostapergunta",
  "pk": 97,
  "fields": {
    "pergunta": 228,
    "valor": "Participei sem bolsa"
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.opcaorespostapergunta",
  "pk": 98,
  "fields": {
    "pergunta": 228,
    "valor": "Com bolsa de inicia\u00e7\u00e3o cient\u00edfica externa"
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.opcaorespostapergunta",
  "pk": 99,
  "fields": {
    "pergunta": 228,
    "valor": "Com bolsa de inicia\u00e7\u00e3o cient\u00edfica do IFRN"
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.opcaorespostapergunta",
  "pk": 100,
  "fields": {
    "pergunta": 228,
    "valor": "Com bolsa de extens\u00e3o do IFRN"
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.opcaorespostapergunta",
  "pk": 101,
  "fields": {
    "pergunta": 228,
    "valor": "Com bolsa de extens\u00e3o externa"
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.opcaorespostapergunta",
  "pk": 102,
  "fields": {
    "pergunta": 228,
    "valor": "Com bolsa PFRH"
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.opcaorespostapergunta",
  "pk": 103,
  "fields": {
    "pergunta": 228,
    "valor": "Com bolsa TAL"
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.opcaorespostapergunta",
  "pk": 104,
  "fields": {
    "pergunta": 230,
    "valor": "Trabalho em empresa p\u00fablica"
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.opcaorespostapergunta",
  "pk": 105,
  "fields": {
    "pergunta": 230,
    "valor": "Trabalho em empresa privada"
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.opcaorespostapergunta",
  "pk": 106,
  "fields": {
    "pergunta": 230,
    "valor": "Trabalho como aut\u00f4nomo"
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.opcaorespostapergunta",
  "pk": 107,
  "fields": {
    "pergunta": 230,
    "valor": "N\u00e3o estou trabalhando"
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.opcaorespostapergunta",
  "pk": 108,
  "fields": {
    "pergunta": 230,
    "valor": "N\u00e3o trabalhei durante o curso"
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.opcaorespostapergunta",
  "pk": 109,
  "fields": {
    "pergunta": 231,
    "valor": "Matutino"
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.opcaorespostapergunta",
  "pk": 110,
  "fields": {
    "pergunta": 231,
    "valor": "Vespertino"
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.opcaorespostapergunta",
  "pk": 111,
  "fields": {
    "pergunta": 231,
    "valor": "Noturno"
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.opcaorespostapergunta",
  "pk": 112,
  "fields": {
    "pergunta": 233,
    "valor": "Sim, em institui\u00e7\u00e3o p\u00fablica"
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.opcaorespostapergunta",
  "pk": 113,
  "fields": {
    "pergunta": 233,
    "valor": "Sim, em institui\u00e7\u00e3o ou empresa privada"
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.opcaorespostapergunta",
  "pk": 114,
  "fields": {
    "pergunta": 233,
    "valor": "N\u00e3o"
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.opcaorespostapergunta",
  "pk": 115,
  "fields": {
    "pergunta": 288,
    "valor": "Metodologia de ensino adotada"
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.opcaorespostapergunta",
  "pk": 116,
  "fields": {
    "pergunta": 288,
    "valor": "Forma\u00e7\u00e3o dos docentes"
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.opcaorespostapergunta",
  "pk": 117,
  "fields": {
    "pergunta": 288,
    "valor": "Estrutura curricular do curso"
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.opcaorespostapergunta",
  "pk": 118,
  "fields": {
    "pergunta": 288,
    "valor": "Infraestrutura e recursos materiais do curso/institui\u00e7\u00e3o"
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.opcaorespostapergunta",
  "pk": 119,
  "fields": {
    "pergunta": 288,
    "valor": "Aulas em laborat\u00f3rios/experimentais"
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.opcaorespostapergunta",
  "pk": 120,
  "fields": {
    "pergunta": 288,
    "valor": "Centros de aprendizagem"
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.opcaorespostapergunta",
  "pk": 121,
  "fields": {
    "pergunta": 288,
    "valor": "Interc\u00e2mbios com outras institui\u00e7\u00f5es"
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.opcaorespostapergunta",
  "pk": 122,
  "fields": {
    "pergunta": 288,
    "valor": "Participa\u00e7\u00e3o em projetos de pesquisa e/ou extens\u00e3o"
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.opcaorespostapergunta",
  "pk": 123,
  "fields": {
    "pergunta": 288,
    "valor": "Acompanhamento pedag\u00f3gico"
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.opcaorespostapergunta",
  "pk": 124,
  "fields": {
    "pergunta": 288,
    "valor": "Acompanhamento psicol\u00f3gico"
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.opcaorespostapergunta",
  "pk": 125,
  "fields": {
    "pergunta": 288,
    "valor": "Programas de assist\u00eancia estudantil"
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.opcaorespostapergunta",
  "pk": 126,
  "fields": {
    "pergunta": 288,
    "valor": "Articula\u00e7\u00e3o teoria e pr\u00e1tica"
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.opcaorespostapergunta",
  "pk": 127,
  "fields": {
    "pergunta": 288,
    "valor": "Acompanhamento da pr\u00e1tica pedag\u00f3gica dos professores"
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.opcaorespostapergunta",
  "pk": 128,
  "fields": {
    "pergunta": 290,
    "valor": "Metodologia de ensino adotada"
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.opcaorespostapergunta",
  "pk": 129,
  "fields": {
    "pergunta": 290,
    "valor": "Conciliar o trabalho com o estudo"
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.opcaorespostapergunta",
  "pk": 130,
  "fields": {
    "pergunta": 290,
    "valor": "Crit\u00e9rios e instrumentos de avalia\u00e7\u00e3o utilizados"
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.opcaorespostapergunta",
  "pk": 131,
  "fields": {
    "pergunta": 290,
    "valor": "Forma\u00e7\u00e3o do ensino fundamental"
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.opcaorespostapergunta",
  "pk": 132,
  "fields": {
    "pergunta": 290,
    "valor": "N\u00edvel de complexidade dos conte\u00fados"
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.opcaorespostapergunta",
  "pk": 133,
  "fields": {
    "pergunta": 290,
    "valor": "Estrutura curricular do curso"
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.opcaorespostapergunta",
  "pk": 134,
  "fields": {
    "pergunta": 290,
    "valor": "Identifica\u00e7\u00e3o com o curso"
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.opcaorespostapergunta",
  "pk": 135,
  "fields": {
    "pergunta": 290,
    "valor": "Infraestrutura e recursos materiais do curso/institui\u00e7\u00e3o"
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.opcaorespostapergunta",
  "pk": 136,
  "fields": {
    "pergunta": 290,
    "valor": "Mudan\u00e7a de cidade"
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.opcaorespostapergunta",
  "pk": 137,
  "fields": {
    "pergunta": 290,
    "valor": "Dificuldade de aprendizagem"
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.opcaorespostapergunta",
  "pk": 138,
  "fields": {
    "pergunta": 290,
    "valor": "Reprova\u00e7\u00e3o"
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.opcaorespostapergunta",
  "pk": 139,
  "fields": {
    "pergunta": 290,
    "valor": "Dura\u00e7\u00e3o do curso"
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.opcaorespostapergunta",
  "pk": 140,
  "fields": {
    "pergunta": 290,
    "valor": "Dificuldades com transporte"
  }
},
{
  "model": "avaliacao_cursos.opcaorespostapergunta",
  "pk": 141,
  "fields": {
    "pergunta": 290,
    "valor": "Acompanhamento do est\u00e1gio"
  }
}
]
