[{"model": "avaliacao_cursos.segmento", "pk": 1, "fields": {"descricao": "Aluno", "forma_identificacao": "Alunos com matriz (matriculado no SUAP ou migrados do Q-Acad\u00eamico) com situa\u00e7\u00e3o \"Matriculado \" em cursos das modalidades selecionadas no cadastro do question\u00e1rio."}}, {"model": "avaliacao_cursos.segmento", "pk": 2, "fields": {"descricao": "Professor", "forma_identificacao": "Servidores que lecionaram ao menos um di\u00e1rio de cursos associados \u00e0s modalidades selecionadas no cadastro do question\u00e1rio."}}, {"model": "avaliacao_cursos.segmento", "pk": 3, "fields": {"descricao": "Coordenador de Curso", "forma_identificacao": "Servidores definidos como coordenadores no cadastro de cursos."}}, {"model": "avaliacao_cursos.segmento", "pk": 4, "fields": {"descricao": "Diretor de Ensino", "forma_identificacao": "Servidores vinculados como diretores acad\u00eamicos na diretoria DE."}}, {"model": "avaliacao_cursos.segmento", "pk": 5, "fields": {"descricao": "Diretor Acad\u00eamico", "forma_identificacao": "Servidores vinculados como diretores acad\u00eamicos nas diretorias, exceto a DE."}}, {"model": "avaliacao_cursos.segmento", "pk": 6, "fields": {"descricao": "Coordenador Pedag\u00f3gico", "forma_identificacao": "Servidores vinculados ao grupo \"Pedagogo\" no cadastro da diretoria DE."}}, {"model": "avaliacao_cursos.segmento", "pk": 7, "fields": {"descricao": "Membro da ETEP", "forma_identificacao": "Servidores com os seguintes cargos [PEDAGOGO-AREA (PCIFE) - 701058, PSICOLOGO-AREA (PCIFE) - 701060, TECNICO EM ASSUNTOS EDUCACIONAIS (PCIFE) - 701079] vinculados a setores associados \u00e0 area de ensino."}}, {"model": "avaliacao_cursos.segmento", "pk": 8, "fields": {"descricao": "T\u00e9cnico-Administrativo", "forma_identificacao": "Servidores com cargos t\u00e9cnicos vinculados a setores associados \u00e0 area de ensino."}}, {"model": "avaliacao_cursos.segmento", "pk": 9, "fields": {"descricao": "Diretor Geral", "forma_identificacao": "Servidores vinculados como diretores gerais no cadastro de diretorias acad\u00eamicas."}}]