[
    {
        "model": "edu.tipoatividadeaprofundamento",
        "pk": 1,
        "fields": {
            "descricao": "Participa\u00e7\u00e3o em confer\u00eancias, palestras, congressos, semin\u00e1rios ou outros eventos acad\u00eamico-art\u00edstico-culturais, na \u00e1rea do curso ou afim",
            "modalidades": [
                2
            ]
        }
    },
    {
        "model": "edu.tipoatividadeaprofundamento",
        "pk": 2,
        "fields": {
            "descricao": "Participa\u00e7\u00e3o em curso na \u00e1rea de forma\u00e7\u00e3o ou afim",
            "modalidades": [
                2
            ]
        }
    },
    {
        "model": "edu.tipoatividadeaprofundamento",
        "pk": 3,
        "fields": {
            "descricao": "Exposi\u00e7\u00e3o de trabalhos em eventos ou publica\u00e7\u00e3o de trabalhos na \u00e1rea do curso ou afim",
            "modalidades": [
                2
            ]
        }
    },
    {
        "model": "edu.tipoatividadeaprofundamento",
        "pk": 4,
        "fields": {
            "descricao": "Publica\u00e7\u00f5es de trabalhos em revistas ou peri\u00f3dicos na \u00e1rea do curso ou afim",
            "modalidades": [
                2
            ]
        }
    },
    {
        "model": "edu.tipoatividadeaprofundamento",
        "pk": 5,
        "fields": {
            "descricao": "Coautoria de cap\u00edtulos de livros na \u00e1rea do curso ou afim",
            "modalidades": [
                2
            ]
        }
    },
    {
        "model": "edu.tipoatividadeaprofundamento",
        "pk": 6,
        "fields": {
            "descricao": "Participa\u00e7\u00e3o em projeto de extens\u00e3o SEMESTRAL (como bolsista ou volunt\u00e1rio) na \u00e1rea do curso",
            "modalidades": [
                2
            ]
        }
    },
    {
        "model": "edu.tipoatividadeaprofundamento",
        "pk": 7,
        "fields": {
            "descricao": "Participa\u00e7\u00e3o em projeto de extens\u00e3o ANUAL (como bolsista ou volunt\u00e1rio) na \u00e1rea do curso",
            "modalidades": [
                2
            ]
        }
    },
    {
        "model": "edu.tipoatividadeaprofundamento",
        "pk": 8,
        "fields": {
            "descricao": "Participa\u00e7\u00e3o em projeto de pesquisa SEMESTRAL (como bolsista ou volunt\u00e1rio) na \u00e1rea do curso ou afim",
            "modalidades": [
                2
            ]
        }
    },
    {
        "model": "edu.tipoatividadeaprofundamento",
        "pk": 9,
        "fields": {
            "descricao": "Participa\u00e7\u00e3o em projeto de pesquisa ANUAL (como bolsista ou volunt\u00e1rio) na \u00e1rea do curso ou afim",
            "modalidades": [
                2
            ]
        }
    },
    {
        "model": "edu.tipoatividadeaprofundamento",
        "pk": 10,
        "fields": {
            "descricao": "Participa\u00e7\u00e3o em projeto de ensino SEMESTRAL (como bolsista ou volunt\u00e1rio) na \u00e1rea do curso ou afim",
            "modalidades": [
                2
            ]
        }
    },
    {
        "model": "edu.tipoatividadeaprofundamento",
        "pk": 11,
        "fields": {
            "descricao": "Participa\u00e7\u00e3o em projeto de ensino ANUAL (como bolsista ou volunt\u00e1rio) na \u00e1rea do curso ou afim",
            "modalidades": [
                2
            ]
        }
    },
    {
        "model": "edu.tipoatividadeaprofundamento",
        "pk": 12,
        "fields": {
            "descricao": "Participa\u00e7\u00e3o em projeto de ensino SEMESTRAL (como bolsista ou volunt\u00e1rio) na \u00e1rea do curso ou afim",
            "modalidades": [
                2
            ]
        }
    },
    {
        "model": "edu.tipoatividadeaprofundamento",
        "pk": 13,
        "fields": {
            "descricao": "Participa\u00e7\u00e3o em projeto de ensino ANUAL (como bolsista ou volunt\u00e1rio) na \u00e1rea do curso ou afim",
            "modalidades": [
                2
            ]
        }
    },
    {
        "model": "edu.tipoatividadeaprofundamento",
        "pk": 14,
        "fields": {
            "descricao": "Desenvolvimento de tutoria/monitoria (como bolsista ou volunt\u00e1rio) na \u00e1rea do curso ou afim",
            "modalidades": [
                2
            ]
        }
    },
    {
        "model": "edu.tipoatividadeaprofundamento",
        "pk": 15,
        "fields": {
            "descricao": "Participa\u00e7\u00e3o na organiza\u00e7\u00e3o de eventos acad\u00eamico-cient\u00edficos na \u00e1rea do curso",
            "modalidades": [
                2
            ]
        }
    },
    {
        "model": "edu.tipoatividadeaprofundamento",
        "pk": 16,
        "fields": {
            "descricao": "Realiza\u00e7\u00e3o de est\u00e1gio SEMESTRAL extracurricular ou volunt\u00e1rio na \u00e1rea do curso ou afim",
            "modalidades": []
        }
    },
    {
        "model": "edu.tipoatividadeaprofundamento",
        "pk": 17,
        "fields": {
            "descricao": "Realiza\u00e7\u00e3o de est\u00e1gio ANUAL extracurricular ou volunt\u00e1rio na \u00e1rea do curso ou afim",
            "modalidades": [
                2
            ]
        }
    },
    {
        "model": "edu.tipoatividadeaprofundamento",
        "pk": 18,
        "fields": {
            "descricao": "Participa\u00e7\u00e3o em programas de inicia\u00e7\u00e3o \u00e0 doc\u00eancia",
            "modalidades": [
                2
            ]
        }
    },
    {
        "model": "edu.tipoatividadeaprofundamento",
        "pk": 19,
        "fields": {
            "descricao": "Participa\u00e7\u00e3o ou desenvolvimento de outras atividades espec\u00edficas do curso (participa\u00e7\u00e3o como ouvinte em bancas de TCC ou outras atividades definidas no Projeto Pedag\u00f3gico do Curso)",
            "modalidades": [
                2
            ]
        }
    },
    {
        "model": "edu.tipoatividadeaprofundamento",
        "pk": 20,
        "fields": {
            "descricao": "Participa\u00e7\u00e3o em Colegiados/Representa\u00e7\u00e3o Estudantil e outras representa\u00e7\u00f5es",
            "modalidades": [
                2
            ]
        }
    }
]