<help>
    <item>
        <view>edu.add_areacurso</view>
        <description>
            Esta funcionalidade tem por objetivo cadastrar as áreas de curso no sistema. Seu cadastro é necessário, pois
            os
            cursos são agrupados em áreas de conhecimento tais como Educação, Serviços, Humanas, etc.
        </description>
    </item>
    <item>
        <view>edu.add_convenio</view>
        <description>
            Esta funcionalidade tem por objetivo cadastrar os convênios no sistema. O cadastro de convênios é
            necessário, pois, embora a
            maioria dos alunos matriculados na instituição pertençam a cursos regulares, alguns deles realizam
            cursos através de convênios com outras intituições tais como Município, Estado e União ou através de
            projetos de extensão.
            Alunos desses cursos são identificados no ato da matrícula para que possam ser listados em determinados
            relatórios. Exemplos de
            convêncios são PRONATEC, Mulheres Mil, etc.
        </description>
        <required-to>
            <ref>edu.efetuar_matricula</ref>
            <ref>edu.identificar_candidato</ref>
        </required-to>
    </item>
    <item>
        <view>edu.add_diretoria</view>
        <description>
            Esta funcionalidade tem por objetivo cadastrar as diretorias acadêmicas no sistema.
            A diretoria acadêmica é o setor responsável pelos serviços de registros acadêmicos,
            que recebe, processa e distribui as informações sobre a vida acadêmica dos alunos,
            desde o momento de seu ingresso em um dos cursos da instituição até sua colação de grau e expedição do
            diploma.
            As diretorias acadêmicas são compostas por um diretor acadêmico (e seus substitutos), por secretários,
            pedagogos e professores.
            A vinculação desses profissionais a uma determinada diretoria é realizada através da página de visualização
            da diretoria, acessível a partir da tela de listagem de diretorias após a diretoria ter sido cadastrada.
        </description>
    </item>
    <item>
        <view>edu.diretoria</view>
        <name>Gerenciar Diretoria Acadêmica</name>
        <description>
            Esta funcionalidade tem por objetivo gerenciar os membros das diretorias acadêmicas.
        </description>
        <groups>
            <group>Administrador Acadêmico</group>
        </groups>
        <actions>
            <action>
                <name>Adicionar Diretor Geral</name>
                <description>
                    Esta funcionalidade tem por objetivo vincular um determinado usuário como diretor geral do campus
                    onde a diretoria se encontra.
                    Não apenas o diretor titular, mas também os seus eventuais substitutos devem ser informados. Essa
                    vinculação é necessária para
                    que diplomas e certificados possam ser emitidos, já que o nome do diretor geral pode ser necessário
                    dependendo do modelo de documento
                    utilizado.
                </description>
                <groups>
                    <group>Administrador Acadêmico</group>
                </groups>
            </action>
            <action>
                <name>Remover Diretor Geral</name>
                <description>
                    Esta funcionalidade desvincula um determinado usuário como diretor geral do campus onde a diretoria
                    se encontra.
                    Ao fazê-lo, nenhuma informação é excluída do sistema. Apenas o usuário será removido do grupo de
                    diretor geral e não aparecerá na lista
                    de diretores gerais quando diplomas e certificados forem emitidos.
                </description>
                <groups>
                    <group>Administrador Acadêmico</group>
                </groups>
            </action>
            <action>
                <name>Definir Diretor Geral Titular</name>
                <description>
                    Esta funcionalidade tem por objetivo identificar dentre os servidores vinculados como diretores
                    gerais qual deles corresponde ao diretor titular.
                    Essa identificação é necessária, pois na impressão dos diplomas e certificados, caso o diretor
                    selecionado não seja o diretor titular,
                    haverá uma indicação de que se trata do diretor geral em exercício e não do diretor de fato.
                </description>
                <groups>
                    <group>Administrador Acadêmico</group>
                </groups>
            </action>
            <action>
                <name>Adicionar Diretor Acadêmico</name>
                <description>
                    Esta funcionalidade tem por objetivo vincular um determinado usuário como diretor acadêmico da
                    diretoria.
                    Não apenas o diretor titular, mas também os seus eventuais substitutos devem ser informados. Essa
                    vinculação é necessária para
                    que diplomas e certificados possam ser emitidos, já que o nome do diretor acadêmico pode ser
                    necessário dependendo do modelo de documento
                    utilizado.
                </description>
                <groups>
                    <group>Administrador Acadêmico</group>
                </groups>
            </action>
            <action>
                <name>Remover Diretor Acadêmico</name>
                <description>
                    Esta funcionalidade desvincula um determinado usuário como diretor acadêmico da diretoria.
                    Ao fazê-lo, nenhuma informação é excluída do sistema. Apenas o usuário será removido do grupo de
                    diretor acadêmico e não aparecerá na lista
                    de diretores acadêmicos quando diplomas e certificados forem emitidos.
                </description>
                <groups>
                    <group>Administrador Acadêmico</group>
                </groups>
            </action>
            <action>
                <name>Definir Diretor Acadêmico Titular</name>
                <description>
                    Esta funcionalidade tem por objetivo identificar dentre os servidores vinculados como diretores
                    acadêmicos qual deles corresponde ao diretor titular.
                    Essa identificação é necessário, pois na impressão dos diplomas e certificados, caso o diretor
                    selecionado não seja o diretor titular,
                    haverá uma indicação de que se trata do diretor acadêmico em exercício e não do diretor de fato.
                </description>
                <groups>
                    <group>Administrador Acadêmico</group>
                </groups>
            </action>
            <action>
                <name>Adicionar Coordenador de Curso</name>
                <description>
                    Esta funcionalidade tem por objetivo vincular um determinado usuário como coordenador de um ou
                    vários cursos pertencentes à diretoria.
                    Essa vinculação é normalmente realizada no cadastro do curso, mas pode ser também aqui realizada.
                </description>
                <groups>
                    <group>Administrador Acadêmico</group>
                </groups>
            </action>
            <action>
                <name>Remover Coordenador de Curso</name>
                <description>
                    Esta funcionalidade desvincula um determinado usuário como coordenador de algum curso da diretoria.
                    Ao fazê-lo, nenhuma informação é excluída do sistema. Apenas o usuário será removido do grupo de
                    coordenador e não poderá
                    acessar o sistema para realizar as atribuições exclusivas desse perfil.
                </description>
                <groups>
                    <group>Administrador Acadêmico</group>
                </groups>
            </action>
            <action>
                <name>Editar Coordenação de Cursos</name>
                <description>
                    Embora a definição do coordenador do curso seja normalmente realizada no cadastro do curso, esta
                    funcionaldiade permite alterar a coordenação de
                    vários cursos de uma única vez. Suponha, por exemplo, que o servidor A seja o cordenador dos cursos
                    X, Y e Z, através dessa funcionalidade é
                    possível definir o servidor B como coordenados desses cursos apenas editando o vínculo da coordeção
                    dos cursos.
                </description>
                <groups>
                    <group>Administrador Acadêmico</group>
                </groups>
            </action>
            <action>
                <name>Adicionar Secretário</name>
                <description>
                    Esta funcionalidade tem por objetivo vincular um determinado usuário como secretário acadêmico da
                    diretoria para que o mesmo possa
                    acessar o sistema e realizar as atribuições exclusivas desse perfil.
                </description>
                <groups>
                    <group>Administrador Acadêmico</group>
                </groups>
            </action>
            <action>
                <name>Remover Secretário</name>
                <description>
                    Esta funcionalidade desvincula um determinado usuário como secretário acadêmico da diretoria.
                    Ao fazê-lo, nenhuma informação é excluída do sistema. Apenas o usuário será removido do grupo de
                    secretário e não poderá
                    acessar o sistema para realizar as atribuições exclusivas desse perfil.
                </description>
                <groups>
                    <group>Administrador Acadêmico</group>
                </groups>
            </action>
            <action>
                <name>Adicionar Pedagogo</name>
                <description>
                    Esta funcionalidade tem por objetivo vincular um determinado usuário como pedagogo para que o mesmo
                    possa
                    acessar o sistema e acompanhar os alunos que cursam os cursos pertencentes à diretoria.
                </description>
                <groups>
                    <group>Administrador Acadêmico</group>
                </groups>
            </action>
            <action>
                <name>Remover Pedagogo</name>
                <description>
                    Esta funcionalidade desvincula um determinado usuário como pedagogo da diretoria.
                    Ao fazê-lo, nenhuma informação é excluída do sistema. Apenas o usuário será removido do grupo de
                    secretário e não poderá
                    acessar o sistema para realizar as atribuições exclusivas desse perfil.
                </description>
                <groups>
                    <group>Administrador Acadêmico</group>
                </groups>
            </action>
        </actions>
        <detail>

        </detail>
    </item>
    <item>
        <view>edu.add_eixotecnologico</view>
        <description>
            Esta funcionalidade tem por objetivo cadastrar os eixos tecnológicos no sistema. Seu cadastro é necessário,
            pois
            os cursos técnicos de nível médio, nas formas integrada regular, integrada na modalidade EJA e subsequente,
            estarão organizados
            por eixos tecnológicos, de acordo com as cargas horárias mínimas e o perfil profissional de conclusão
            estabelecidos no
            Catálogo Nacional de Cursos Técnicos, mantido pelo Ministério da Educação. Exemplos de eixos tecnológicos
            são Edução, Segurança,
            Meio Ambiente, Infraestrutura, etc.
        </description>
    </item>
    <item>
        <view>edu.add_modalidade</view>
        <description>
            Esta funcionalidade tem por objetivo cadastrar as modalidades de ensino cadastradas no sistema. Seu cadastro
            é importante, pois os cursos,
            depenendo do seu nível de ensino e modalidade (Presencial, Semipresencial ou à Distância), são ofertados de
            diferentes modalidades.
            A forma como os cursos são ofertados é definida através da organização didática do Instituto, tais como:
            <ul>
                <li>Cursos técnicos de nível médio são ofertados nas formas Integrada Regular, Integrada na Modalidade
                    EJA e Subsequente.
                </li>
                <li>Cursos de graduação são ofertados nas formas de Tecnologia e Engenharia.</li>
                <li>Cursos de pós-graduação lato sensu são ofertados nas formas de Aperfeiçoamento ou Especialização.
                </li>
                <li>Cursos de pós-graduação stricto sensu são ofertados nas formas de Mestrado Profissional, Mestrado
                    Acadêmico e Doutorado.
                </li>
            </ul>
        </description>
    </item>
    <item>
        <view>edu.add_modelodocumento</view>
        <description>
            Esta funcionalidade tem por objetivo cadastrar os modelos de documentos no sistema. Seu cadastro é
            importante, pois,
            embora a maioria dos documentos emitidos pelo sistema seja no formato pdf, algumas funcionalidades tais como
            a impressão
            de diplomas e certificados se baseiam em arquivo parametrizados no formato docx. Através dessa
            funcionalidade é possível
            realizar o upload de modelos de diplomas e certificados para cursos de diferentes nívels de ensino a fim de
            que estes
            possam ser utilizados durante a impressão daqueles documentos.
        </description>
        <required-to>
            <ref>edu.registroemissaodiploma__imprimir_diploma</ref>
        </required-to>
    </item>
    <item>
        <view>edu.add_formaingresso</view>
        <description>
            Esta funcionalidade tem por objetivo cadastrar os eixos tecnológicos no sistema. Seu cadastro é necessário,
            pois
            identifica a forma como o aluno ingressou no Instituto. Exemplos de formas de ingresso são Processo
            Seletivo, Matrícula Direta,
            Transfêrencia Externa, etc.
        </description>
        <required-to>
            <ref>edu.efetuar_matricula</ref>
            <ref>edu.identificar_candidato</ref>
        </required-to>
    </item>
    <item>
        <view>edu.add_linhapesquisa</view>
        <description>
            Esta funcionalidade tem por objetivo cadastrar as linhas de pesquisa no sistema. Seu cadastro é necessario,
            pois
            no ato da matrícula dos alunos de pós-graduação (Mestrado e Doutourado) as suas respectivas linhas de
            pesquisa devem ser informadas.
            Caso não haja curso algum com essas modalidades, o cadastro de linhas de pesquisa é dispensável.
        </description>
        <required-to>
            <ref>edu.efetuar_matricula</ref>
            <ref>edu.identificar_candidato</ref>
        </required-to>
    </item>
    <item>
        <view>edu.add_naturezaparticipacao</view>
        <description>
            Esta funcionalidade tem por objetivo cadastrar as naturezas de participação no sistema. Seu cadastro é
            necessário, pois
            os cursos são ofertados em diferentes modalidades de ensino tais como Presencial, Semipresencial, Integral
            ou à Distância.
        </description>
    </item>
    <item>
        <view>edu.add_nivelensino</view>
        <description>
            Esta funcionalidade tem por objetivo cadastrar os níveis de ensino no sistema. Seu cadastro é necessário,
            pois
            os cursos são ofertados em diferentes níveis de ensino tais como Fundamental, Gradução, Médio ou
            Pós-Graduação.
        </description>
    </item>
    <item>
        <view>edu.add_nucleo</view>
        <description>
            Esta funcionalidade tem por objetivo cadastrar os núcleos dos componentes no sistema. Seu cadastro é
            necessário, pois
            ao vincular um componente a uma determinada matriz, é necessário informar em qual núcleo tal componente se
            enquadra.
            Exemplos de núcleos são Fundamental, Estruturante, Articulador, Tecnológico, etc.
        </description>
        <required-to>
            <ref>edu.matriz__vincular_componente</ref>
        </required-to>
    </item>
    <item>
        <view>edu.gerar_turmas</view>
        <name>Gerar Turmas</name>
        <description>
            Esta funcionalidade tem por objetivo <strong>gerar turmas e diários</strong> relacionados a um <strong>
            curso
        </strong> para um determinado <strong>período letivo</strong>.
            Várias turmas podem ser geradas em uma única interação. Caso a turma com os parâmetros informados já exista,
            esta não será recriada, mas apenas exibida para o usuário. Antes de efetivamente criar uma turma e seus
            diários,
            o sistema exibirá previamente o que será cadastrado, solicitando uma confirmação ao final da operação.
        </description>
        <groups>
            <group>Administrador Acadêmico</group>
            <group>Diretor Acadêmico</group>
            <group>Secretário Acadêmico</group>
        </groups>
        <required_models>
            <required_model>Curso</required_model>
            <required_model>Matriz</required_model>
            <required_model>Horário do Câmpus</required_model>
            <required_model>Calendário Acadêmico</required_model>
        </required_models>
        <conditions>
            <condition>O curso para os quais as turmas serão geradas deve estar ativo.</condition>
            <condition>A matriz deve estar vinculada ao curso.</condition>
            <condition>O horário de funcionamento do campus deve ser do campus relacionado ao curso.</condition>
            <condition>O calendário acadêmico deve ser para o ano/período letivo para o qual se deseja gerar as turmas e
                deve ser do câmpus relacionado ao curso.
            </condition>
        </conditions>
        <detail>
            <p>Ao final da operação, a(s) turma(s) e seus respectivos diários deverão ter sido criados para que estes
                possam ser configurados (definidos locais e horários das aulas).
            </p>
        </detail>
    </item>

    <item>
        <view>edu.view_turma</view>
        <description>
            Esta funcionalidade tem por objetivo listar as <strong>turmas</strong> geradas pelo sistema.
        </description>
        <actions>
            <action>
                <view>edu.gerar_turmas</view>
            </action>
        </actions>
        <detail>
            <ul>
                <li>Usuários com perfil de secretário podem visualizar apenas as turmas de suas respectivas
                    diretorias.
                </li>
            </ul>
        </detail>
    </item>

    <item>
        <view>edu.meus_diarios</view>
        <name>Listar Diários</name>
        <description>
            Esta funcionalidade tem por objetivo listar os diários do professor em um determinado período letivo.
        </description>
        <groups>
            <group>Professor</group>
        </groups>
        <conditions>
            <condition>O professor deve ter sido definido como um dos professores do diário.</condition>
        </conditions>
        <actions>
            <action>
                <name>Filtrar por Período/Ano</name>
                <description>
                    Permite ao professor selecionar o período cujos diários serão exibidos. Uma vez selecionado um
                    determinado período, o mesmo será utilizado nas próximas exibições até
                    que o professor selecione um período diferente.
                </description>
                <groups>
                    <group>Professor</group>
                </groups>
            </action>
            <action>
                <name>Acessar Diário</name>
                <description>
                    Permite ao professor acessar a página do diário para que o mesmo seja manipulado, ou seja, para
                    que os registros de notas, aulas e faltas sejam lançados.
                </description>
                <groups>
                    <group>Professor</group>
                </groups>
            </action>
            <action>
                <view>edu.meu_diario__imprimir_relacao_alunos</view>
            </action>
            <action>
                <view>edu.meu_diario__imprimir_boletim_notas</view>
            </action>
            <action>
                <view>edu.meu_diario__imprimir_diario</view>
            </action>
        </actions>
    </item>

    <item>
        <view>edu.meu_diario</view>
        <name>Manipular Diários</name>
        <description>
            Esta funcionalidade tem por objetivo permitir ao professor manipular seus diários.
        </description>
        <groups>
            <group>Professor</group>
        </groups>
        <conditions>
            <condition>O professor deve ter sido definido como um dos professores do diário.</condition>
        </conditions>
        <actions>
            <action>
                <view>edu.meu_diario__vincular_material</view>
                <name>Vincular Material de Aula</name>
                <description>
                    Esta funcionalidade permite vincular um material de aula previamente cadastrado no sistema.
                    Após ser vinculado, o material é automaticamente disponibilizado na sala virtual acessível aos
                    alunos.
                </description>
                <groups>
                    <group>Professor</group>
                </groups>
            </action>
            <action>
                <name>Desvincular Material de Aula</name>
                <description>
                    Esta funcionalidade permite desvincular um material previamente vinculado ao diário. Após
                    desvinculado,
                    o material deixa de ser disponibilizado na sala virtual acessível aos alunos.
                </description>
                <groups>
                    <group>Professor</group>
                </groups>
            </action>
            <action>
                <view>edu.meu_diario__imprimir_relacao_alunos</view>
                <name>Imprimir Relação de Alunos</name>
                <description>
                    Esta funcionalidade lista em um aquivo PDF a relação de alunos matriculados na disciplina ofertada
                    no diário. Esta listagem
                    é normalmente utilizada pelos professores para comprovação da frequência do aluno, mas pode ser
                    utilizada
                    para outros fins de acordo com as necessidades do professor.
                </description>
                <groups>
                    <group>Professor</group>
                </groups>
            </action>
            <action>
                <view>edu.meu_diario__imprimir_boletim_notas</view>
                <name>Imprimir Boletim de Notas</name>
                <description>
                    Esta funcionalidade exibe em um arquivo PDF as notas de todas as etapas dos alunos matriculados no
                    diário.
                </description>
                <groups>
                    <group>Professor</group>
                </groups>
            </action>
            <action>
                <view>edu.meu_diario__imprimir_diario</view>
                <name>Imprimir Diário</name>
                <description>
                    Esta funcionalidade exibe em um arquivo PDF as faltas e notas de uma determinada etapa de todos os
                    alunos matriculados no diário.
                    Além disso, também são exibidas as informações dos encontros realizados com os alunos tais como
                    data, número de aulas e seu
                    respectivo conteúdo.
                </description>
                <groups>
                    <group>Professor</group>
                </groups>
            </action>
            <action>
                <name>Trocar Etapa</name>
                <description>
                    Esta funcionalidade permite alternar entre as diferentes etapas do diário para que as aulas, faltas
                    e notas sejam registradas.
                    Os diários podem conter até 4 etapas regulares (Etapa 1, Estapa 2, Etapa 3 e Etapa 4) e uma etapa
                    auxilar (Etapa Final).
                </description>
                <groups>
                    <group>Professor</group>
                </groups>
            </action>
            <action>
                <name>Registrar Aula</name>
                <description>
                    Esta funcionalidade permite cadastrar uma aula referente a uma determinada etapa. As seguintes
                    informações são necessárias para
                    se lançar uma nova aula no sistema: data, número de aulas e conteúdo ministrado. Uma vez lançada uma
                    aula, o professor poderá alterá-la a qualquer momento contanto que a etapa
                    não tenha sido entregue. Para alterar uma aula lançada em uma etapa já etregue, o professor deverá
                    solicitar o relançamento
                    da etapa.
                </description>
                <groups>
                    <group>Professor</group>
                </groups>
            </action>
            <action>
                <name>Registrar Falta</name>
                <description>
                    Esta funcionalidade permite lançar as faltas dos alunos em um determinada aula. Para que a falta
                    seja lançada, é necessário
                    cadastrar a aula previamente. Uma vez lançada uma falta, o professor poderá alterá-la a qualquer
                    momento contanto que a etapa
                    não tenha sido entregue. Para alterar uma falta lançada em uma etapa já etregue, o professor deverá
                    solicitar o relançamento
                    da etapa.
                </description>
                <groups>
                    <group>Professor</group>
                </groups>
            </action>
            <action>
                <name>Registrar Nota</name>
                <description>
                    Esta funcionalidade permite lançar as notas dos alunos em uma determinada etapa. As notas devem
                    consistir em um valor inteiro
                    entre 0 (zero) e cem (100). Uma vez lançada uma nota, o professor poderá alterá-la a qualquer
                    momento contanto que a etapa
                    não tenha sido entregue. Para alterar uma nota lançada em uma etapa já entregue, o professor deverá
                    solicitar o relançamento
                    da etapa.
                </description>
                <groups>
                    <group>Professor</group>
                </groups>
            </action>
            <action>
                <name>Entregar Etapa</name>
                <description>
                    Esta funcionalidade tranfere a posse do diário para o Registro Escolar e deve ser executada após o
                    lançamento de todas a aulas,
                    faltas e notas de uma determinada etapa. Os registros de aulas, faltas e notas de uma etapa já
                    entregue só podem ser alterados
                    após o deferimento de uma solicitação de relançamento de etapa.
                </description>
                <groups>
                    <group>Professor</group>
                </groups>
            </action>
            <action>
                <name>Solicitar Relançamento de Etapa</name>
                <description>
                    Esta funcionalidade tem por objetivo solicitar a transfêrencia da posse do diário do Registro
                    Escolar para o professor a fim de
                    que o mesmo possa alterar ou cadastrar novos registros de aulas, faltas e/ou notas. Ao solicitar um
                    relançamento de etapa, o secretário
                    será notificado para que ele possa avaliar a solicitar e deferir ou indeferir mediante o contexto da
                    solicitação. Em ambos os casos,
                    um e-mail será enviado para o professor informando o deferimento ou a sua respectiva justificativa
                    caso a solicitação seja indeferida.
                </description>
                <groups>
                    <group>Professor</group>
                </groups>
            </action>
        </actions>
    </item>

    <item>
        <view>edu.locais_aula_professor</view>
        <name>Visualizar Locais e Horários de Aula</name>
        <description>
            Esta funcionalidade tem por objetivo listar os locais e horário de aula do professor em um determinado
            período letivo.
        </description>
        <groups>
            <group>Professor</group>
        </groups>
        <conditions>
            <condition>O professor deve ter sido definido como um dos professores do diário.</condition>
        </conditions>
        <actions>
            <action>
                <name>Filtrar por Período/Ano</name>
                <description>
                    Permite ao professor selecionar o período cujos horários e locais de aulas serão exibidos. Uma vez
                    selecionado um
                    determinado período, o mesmo será utilizado nas próximas exibições até que o professor selecione um
                    período diferente.
                </description>
                <groups>
                    <group>Professor</group>
                </groups>
            </action>
            <action>
                <name>Acessar Diário</name>
                <description>
                    Permite ao professor acessar a página do diário para que o mesmo seja manipulado, ou seja, para
                    que os registros de notas, aulas e faltas sejam lançados ou alterados.
                </description>
                <groups>
                    <group>Professor</group>
                </groups>
            </action>
        </actions>
    </item>

    <item>
        <view>edu.add_materialaula</view>
        <description>
            Esta funcionalidade tem por objetivo listar os materiais de aula cadastrados no sistema. Este cadastro é
            necessário
            para que esses materias possam ser vinculados aos diários do professor e consequentemente acessados pelos
            alunos
            nas salas virtuais.
        </description>
        <required-to>
            <ref>edu.meu_diario__vincular_material</ref>
        </required-to>
    </item>

    <item>
        <view>edu.emitir_diploma</view>
        <name>Emitir Diploma</name>
        <description>
            Esta funcionalidade tem por objetivo emitir o diploma do aluno que tenha concluído um determinado
            curso.
        </description>
        <groups>
            <group>Administrador Acadêmico</group>
            <group>Secretário Acadêmico</group>
        </groups>
        <required-to>
            <ref>edu.registroemissaodiploma__imprimir_diploma</ref>
            <ref>edu.registroemissaodiploma__imprimir_registro_emissao_diploma</ref>
            <ref>edu.registroemissaodiploma__cancelar_registro_emissao_diploma</ref>
        </required-to>
        <required-models>
            <required-model>Configuração de Livro</required-model>
            <required-model>Aluno</required-model>
            <required-model>Diretoria</required-model>
        </required-models>
        <conditions>
            <condition>A configuração de livro deve ser do campus do aluno.</condition>
            <condition>A situação do aluno deve ser "Concluído".</condition>
            <condition>O curso do aluno deve estar ativo.</condition>
            <condition>O diretor geral e o diretor acadêmico da diretoria devem ter sido definidos.</condition>
        </conditions>
    </item>

    <item>
        <view>edu.registroemissaodiploma</view>
        <name>Visualizar Registro de Emissão de Diploma</name>
        <description>
            Esta funcionalidade tem por objetivo exibir as informações referentes à emissão de um determinado diploma.
        </description>
        <groups>
            <group>Administrador Acadêmico</group>
            <group>Secretário Acadêmico</group>
        </groups>
        <required-models>
            <required-model>Registro de Emissão de Diploma</required-model>
        </required-models>
        <conditions>
            <condition>O diploma deve ter sido emitido e o registro de emissão não ter sido cancelado.</condition>
        </conditions>
        <actions>
            <action>
                <view>edu.registroemissaodiploma__imprimir_diploma</view>
                <name>Imprimir Diploma</name>
                <description>
                    Esta funcionalidade tem por objetivo imprimir diplomas previamente emitidos.
                </description>
                <groups>
                    <group>Administrador Acadêmico</group>
                    <group>Secretário Acadêmico</group>
                </groups>
                <required-models>
                    <required-model>Registro de Emissão de Diploma</required-model>
                </required-models>
                <conditions>
                    <condition>O diploma deve ter sido emitido e o registro de emissão não ter sido cancelado.
                    </condition>
                </conditions>
            </action>

            <action>
                <view>edu.registroemissaodiploma__imprimir_registro_emissao_diploma</view>
                <name>Imprimir Registro de Emissão de Diploma</name>
                <description>
                    Esta funcionalidade tem por objetivo imprimir registros de emissão de diplomas previamente emitidos.
                    Ela é necessária, pois quando o diploma é emitido, seu registro de emissão deve ser impresso e
                    anexado
                    a uma determinada folha do livro de emissão de diploma localizado no câmpus.
                </description>
                <groups>
                    <group>Administrador Acadêmico</group>
                    <group>Secretário Acadêmico</group>
                </groups>
                <required-models>
                    <required-model>Registro de Emissão de Diploma</required-model>
                </required-models>
                <conditions>
                    <condition>O diploma deve ter sido emitido e o registro de emissão não ter sido cancelado.
                    </condition>
                </conditions>
            </action>

            <action>
                <name>Cancelar Registro de Emissão de Diploma</name>
                <view>edu.registroemissaodiploma__cancelar_registro_emissao_diploma</view>
                <description>
                    Esta funcionalidade tem por objetivo cancelar um registro de emissão de diploma previamente emitido
                    para um determinado aluno.
                    Apenas a última via pode ser cancelada. Caso alguma outra via já tenha sido emitida posteriormente,
                    o registro só poderá ser cancelado quando todas essas vias forem canceladas.
                </description>
                <groups>
                    <group>Administrador Acadêmico</group>
                    <group>Secretário Acadêmico</group>
                </groups>
                <required-models>
                    <required-model>Registro de Emissão de Diploma</required-model>
                </required-models>
                <conditions>
                    <condition>O diploma deve ter sido emitido e o registro de emissão não ter sido cancelado.
                    </condition>
                    <condition>O registro deve corresponder a última via emitida.</condition>
                </conditions>
            </action>
        </actions>
    </item>


    <item>
        <view>edu.add_horariocampus</view>
        <description>
            Esta funcionalidade tem por objetivo cadastrar os horários das aulas nos campi. Esse cadastro é importante,
            pois ele é necessário para gerar as turmas e definir os horários das aulas nos diários.
        </description>
        <required-to>
            <ref>edu.gerar_turmas</ref>
            <ref>edu.diario__definir_horario_aulas</ref>
        </required-to>
        <detail>
            A configuração do horário de um campus, cujas aulas só possam acontecer no período da manhã das 7:00 às
            10:00, com o
            intervalo de uma hora por aula, deve ser realizado conforme mostrado a seguir.
            <div class="box ">
                <h3 title="Esconder informações">
                    Horário das Aulas
                </h3>

                <div class="marginless">

                    <table>
                        <thead>
                            <tr>
                                <th>Número</th>
                                <th>Turno</th>
                                <th>Início</th>
                                <th>Término</th>
                            </tr>
                        </thead>
                        <tbody>
                            <tr>
                                <td>1</td>
                                <td>Matutino</td>
                                <td>07:00</td>
                                <td>08:00</td>
                            </tr>
                            <tr>
                                <td>2</td>
                                <td>Matutino</td>
                                <td>08:00</td>
                                <td>09:00</td>
                            </tr>
                            <tr>
                                <td>3</td>
                                <td>Matutino</td>
                                <td>09:00</td>
                                <td>10:00</td>
                            </tr>
                            <tr>
                                <td>4</td>
                                <td>Matutino</td>
                                <td>10:00</td>
                                <td>11:00</td>
                            </tr>
                            <tr>
                                <td>5</td>
                                <td>Matutino</td>
                                <td>11:00</td>
                                <td>12:00</td>
                            </tr>
                        </tbody>
                    </table>

                </div>
            </div>
        </detail>
    </item>

    <item>
        <view>edu.horariocampus</view>
        <name>Visualizar Horário do Câmpus</name>
        <description>
            Esta funcionalidade permite visualizar os horários das aulas de um determinado câmpus.
        </description>
        <groups>
            <group>Administrador Acadêmico</group>
        </groups>
        <actions>
            <action>
                <view>edu.horariocampus__replicar_horario</view>
                <name>Replicar Horário</name>
                <description>
                    Esta funcionalidade tem por objetivo cadastrar um novo horário com as mesmas características do
                    horário que está sendo visualizado.
                    Ela é recomendada para agilizar o cadastro de horários similares em diversos campi.
                </description>
                <groups>
                    <group>Administrador Acadêmico</group>
                </groups>
            </action>
        </actions>
    </item>

    <item>
        <view>edu.add_calendarioacademico</view>
        <description>
            Esta funcionalidade tem por objetivo cadastrar os calendários acadêmicos no sistema. Esse cadastro é
            necessário,
            pois é utilizado durante o processo de geração de turmas e serve para identificar o início e término
            de cada etapa dos períodos letivos, bem como a data de fechamento dos mesmos. O sistema permite cadastrar
            calendários com uma, duas ou quatro etapas. O número e a duração de cada uma delas pode variar de acordo com
            a modalidade dos cursos
            ofertados. Cursos técnicos regulares possuem, por exemplo, calendários com quatro etapas com duração de dois
            bimestres cada.
            Cursos FIC possuem uma única etapa de duração variada dependendo de sua carga horária e número de aulas por
            semana.
        </description>
        <required-to>
            <ref>edu.gerar_turmas</ref>
        </required-to>
    </item>

    <item>
        <view>edu.add_turno</view>
        <description>
            Esta funcionalidade tem por objetivo cadastrar os turnos no sistema. Esse cadastro é necessário pois ao
            ingressar
            no instituto, o aluno ingressa em um turno específico (Matutino, Vespertino, Noturno ou Ensino à Distância).
            O cadastro
            de turno também é importante, pois essa informação é necessária para se cadastrar um curso ou gerar
            turmas/diários.
        </description>
        <required-to>
            <ref>edu.add_cursocampus</ref>
            <ref>edu.efetuar_matricula</ref>
            <ref>edu.identificar_candidato</ref>
            <ref>edu.gerar_turmas</ref>
        </required-to>
    </item>

    <item>
        <view>edu.add_nucleocentralestruturante</view>
        <description>
            TODO
        </description>
    </item>

    <item>
        <view>edu.add_tipocomponente</view>
        <description>
            Esta funcionalidade tem por objetivo cadastrar os tipos de componentes no sistema. Os tipos de componentes
            são utilizados
            no cadastro de componentes e servem para gerar suas siglas quando os mesmos são cadastrados. A sigla do
            componente é composta
            por suas partes: o tipo do componente e um sequencial calculado automaticamente pelo sistema baseado no
            número de componentes
            cadastrados com aquele tipo.
            Exemplo: Suponha que haja um tipo de componente chamado POS utilizados para componentes de cursos de
            pós-graduação. Ao cadastrar
            o primeiro componente desse tipo, sua sigla será POS.001. O segundo componente do mesmo tipo será POS.002 e
            assim sucessivamente.
        </description>
    </item>

    <item>
        <view>edu.add_tipoprofessordiario</view>
        <description>
            Esta funcionalidade tem por objetivo cadastrar os tipos de professores no diário. Eles são necessários ao
            vincular
            um determinado professor ao diário já que o mesmo pode desempenhar funções diferentes tais como professor
            princial, tutor, monitor, etc.
        </description>
        <required-to>
            <ref>edu.diario__adicionar_professor_diario</ref>
        </required-to>
    </item>

    <item>
        <view>edu.add_disciplina</view>
        <description>
            Esta funcionalidade tem por objetivo cadastrar as disciplinas no sistema. Seu cadastro é necessário para a
            manutenção do cadastro
            dos professores, pois cada professor é responsável por lecionar uma determinada disciplina no instituto.
        </description>
        <required-to>
            <ref>edu.add_professor</ref>
        </required-to>
    </item>

    <item>
        <view>edu.calendarioacademico</view>
        <name>Visualizar Calendário Acadêmico</name>
        <description>
            Esta funcionalidade permite visualizar um determinado calendário acadêmico cadastrado no sistema.
            O período envolvendo o início e fim de cada etapa é identificado com cores diferentes para
            facilitar a visualização. A data de fechamento do período é destacada na cor laranja.
        </description>
        <groups>
            <group>Administrador Acadêmico</group>
            <group>Secretário Acadêmico</group>
            <group>Diretor Acadêmico</group>
        </groups>
        <actions>
            <action>
                <view>edu.calendarioacademico__replicar_calendario</view>
                <name>Replicar Calendário</name>
                <description>
                    Esta funcionliadade permite cadastrar rapidamente um novo calendário acadêmico.
                    Ela é recomendada quando o novo calendário possui número de etapas e datas de início
                    e fim semelhantes àquele que foi criado anteriormente.
                </description>
                <groups>
                    <group>Administrador Acadêmico</group>
                    <group>Secretário Acadêmico</group>
                    <group>Diretor Acadêmico</group>
                </groups>
                <conditions>
                    <condition>O calendário que será utilizado como base deve ter sido previamente cadastrado.
                    </condition>
                </conditions>
            </action>
        </actions>
    </item>

    <item>
        <view>edu.identificar_candidato</view>
        <name>Efetuar Matrícula por Processo Seletivo</name>
        <description>
            Esta funcionalidade tem por objetivo matricular alunos em cursos cujo ingresso requer
            processo seletivo. Antes de iniciar a matrícula institucional do canditado aprovado,
            é necessário sua identificação a fim de que se possa confirmar sua classificação.
            Caso o canditato concorra através do regime de cotas e o mesmo seja aprovado em uma lista
            diferente da classificação geral, será permitido ao usuário selecionar a lista cuja vaga
            será ocupada. Essa seleção deve seguir as regras do edital e fica a cargo do usuário conhecê-las.
            Uma vez confirmada a aprovação do canditado, será realizada sua matrícula institucional. Através
            dessa funcionalidade são registrados os dados pessoais do aluno, foto, informações familiares, endereço,
            telefone/e-mail para
            contato, dados escolares e documentos (RG, Título Eleitoral, Carteira de Reservista e
            Certidão Civil). O processo de matrícula é realizado sob a forma de Wizard, no qual o último passo consiste
            no provimento de informações acadêmicas tais como ano/período letivo, turno, forma de ingresso,
            dados sobre cotas (se aplicável), convênio (se aplicável) e curso. Ao final da operação é possível
            imprimir o comprovante de matrícula para que o mesmo seja entregue ao aluno.
        </description>
        <groups>
            <group>Administrador Acadêmico</group>
            <group>Secretário Acadêmico</group>
        </groups>
        <required-models>
            <required-model>Curso</required-model>
            <required-model>Matriz</required-model>
        </required-models>
        <conditions>
            <condition>O edital no qual a vaga que o candidato deseja ocupar deve ter sido importado/cadastrado no
                sistema.
            </condition>
            <condition>O candidato deve constar na relação de candidatos aprovados do edital para o curso que o mesmo
                deseja se matricular.
            </condition>
            <condition>O candidato deve ter sido classificado entre o número de vagas ofertadas para o curso que está
                sendo visualizado.
            </condition>
            <condition>O curso deve estar ativo.</condition>
            <condition>A matriz deve estar ativa e vinculada ao curso.</condition>
        </conditions>
        <required-to>
            <ref>edu.efetuar_matricula_turma</ref>
            <ref>edu.aluno__trancar_matricula</ref>
            <ref>edu.aluno__cancelar_matricula</ref>
        </required-to>
        <actions>
            <action>
                <view>edu.aluno__imprimir_comprovante_matricula</view>
            </action>
        </actions>
    </item>

    <item>
        <view>edu.efetuar_matricula</view>
        <name>Efetuar Matrícula Direta</name>
        <description>
            Esta funcionalidade tem por objetivo matricular alunos em cursos cujo ingresso não requer
            processo seletivo, salvo os casos de força maior tal como ação judicial. Através dessa
            funcionalidade são registrados os dados pessoais do aluno, foto, informações familiares, endereço,
            telefone/e-mail para
            contato, dados escolares e documentos (RG, Título Eleitoral, Carteira de Reservista e
            Certidão Civil). O processo de matrícula é realizado sob a forma de Wizard, no qual o último passo consiste
            no provimento de informações acadêmicas tais como ano/período letivo, turno, forma de ingresso,
            dados sobre cotas (se aplicável), convênio (se aplicável) e curso. Ao final da operação é possível
            imprimir o comprovante de matrícula para que o mesmo seja entregue ao aluno.
        </description>
        <groups>
            <group>Administrador Acadêmico</group>
            <group>Secretário Acadêmico</group>
        </groups>
        <required-models>
            <required-model>Curso</required-model>
            <required-model>Matriz</required-model>
        </required-models>
        <conditions>
            <condition>O curso deve estar ativo.</condition>
            <condition>A matriz deve estar ativa e vinculada ao curso.</condition>
        </conditions>
        <required-to>
            <ref>edu.efetuar_matricula_turma</ref>
            <ref>edu.aluno__trancar_matricula</ref>
            <ref>edu.aluno__cancelar_matricula</ref>
        </required-to>
        <actions>
            <action>
                <view>edu.aluno__imprimir_comprovante_matricula</view>
            </action>
        </actions>
    </item>

    <item>
        <view>edu.aluno</view>
        <name>Visualizar Dados do Aluno</name>
        <description>
            Esta funcionalidade permite ao usuário visualizar as informações de um determinado aluno previamente
            matriculado.
            Através dessa página é possível visualizar dados pessoais (endereço, telefone, e-mails, etc.),
            acadêmicos (boletim, histórico, comprovantes de matrícula, etc.) e socioeconômicos (caracterização
            socioeconômica e participação em Programas de Assistência Estudantil) do aluno. A edição de alguns dados,
            bem como a
            manipulação do histórico do aluno também são realizados aqui.
        </description>
        <actions>
            <action>
                <view>edu.aluno__editar_dados_pessoais</view>
            </action>
            <action>
                <view>edu.aluno__editar_foto</view>
            </action>
            <action>
                <view>edu.aluno__trancar_matricula</view>
            </action>
            <action>
                <view>edu.aluno__cancelar_matricula</view>
            </action>
            <action>
                <view>edu.aluno__desfazer_procedimento_matricula</view>
            </action>
            <action>
                <view>edu.aluno__reintegrar_aluno</view>
            </action>
            <action>
                <view>edu.aluno__excluir_aluno</view>
            </action>
            <action>
                <view>edu.aluno__registrar_aproveitamento_estudo</view>
            </action>
            <action>
                <view>edu.aluno__registrar_certificacao_conhecimento</view>
            </action>
            <action>
                <view>edu.matricular_aluno_diario</view>
            </action>
            <action>
                <view>edu.aluno__cancelar_matricula_diario</view>
            </action>
            <action>
                <view>edu.adicionar_projeto_final</view>
            </action>
            <action>
                <view>edu.aluno__cadastrar_atividade_complementar</view>
            </action>
        </actions>
    </item>

    <item>
        <view>edu.aluno__imprimir_comprovante_matricula</view>
        <name>Imprimir o Comprovante de Matrícula</name>
        <description>
            Esta funcionalidade permite imprimir o comprovamente de matrícula de um aluno previamente cadastrado.
        </description>
        <tip>clique no link "Imprimir Comprovante" localizado na mensagem de sucesso após a realização da matrícula do
            aluno.
        </tip>
        <groups>
            <group>Administrador Acadêmico</group>
            <group>Secretário Acadêmico</group>
        </groups>
    </item>

    <item>
        <view>edu.aluno__editar_dados_pessoais</view>
        <name>Editar Dados Pessoais</name>
        <description>
            TODO
        </description>
        <groups>
            <group>Administrador Acadêmico</group>
            <group>Secretário Acadêmico</group>
            <group>Aluno</group>
        </groups>
    </item>

    <item>
        <view>edu.aluno__editar_foto</view>
        <name>Editar Foto</name>
        <description>
            TODO
        </description>
        <groups>
            <group>Administrador Acadêmico</group>
            <group>Secretário Acadêmico</group>
        </groups>
    </item>

    <item>
        <view>edu.aluno__trancar_matricula</view>
        <name>Trancar Matrícula do Aluno</name>
        <description>
            TODO
        </description>
        <groups>
            <group>Administrador Acadêmico</group>
            <group>Secretário Acadêmico</group>
        </groups>
    </item>

    <item>
        <view>edu.aluno__cancelar_matricula</view>
        <name>Cancelar Matrícula do Aluno</name>
        <description>
            TODO
        </description>
        <groups>
            <group>Administrador Acadêmico</group>
            <group>Secretário Acadêmico</group>
        </groups>
    </item>

    <item>
        <view>edu.aluno__desfazer_procedimento_matricula</view>
        <name>Desfazer Procedimento de Matrícula</name>
        <description>
            TODO
        </description>
        <groups>
            <group>Administrador Acadêmico</group>
            <group>Secretário Acadêmico</group>
        </groups>
    </item>

    <item>
        <view>edu.aluno__reintegrar_aluno</view>
        <name>Reintegrar Aluno</name>
        <description>
            TODO
        </description>
        <groups>
            <group>Administrador Acadêmico</group>
            <group>Secretário Acadêmico</group>
        </groups>
    </item>

    <item>
        <view>edu.aluno__excluir_aluno</view>
        <name>Excluir Aluno</name>
        <description>
            TODO
        </description>
        <groups>
            <group>Administrador Acadêmico</group>
            <group>Secretário Acadêmico</group>
        </groups>
    </item>

    <item>
        <view>edu.aluno__registrar_aproveitamento_estudo</view>
        <name>Registrar Aproveitamento de Estudo</name>
        <description>
            TODO
        </description>
        <groups>
            <group>Administrador Acadêmico</group>
            <group>Secretário Acadêmico</group>
        </groups>
    </item>

    <item>
        <view>edu.aluno__registrar_certificacao_conhecimento</view>
        <name>Registrar Certificação de Conhecimento</name>
        <description>
            TODO
        </description>
        <groups>
            <group>Administrador Acadêmico</group>
            <group>Secretário Acadêmico</group>
        </groups>
    </item>

    <item>
        <view>edu.matricular_aluno_diario</view>
        <name>Matricular em Diário</name>
        <description>
            Esta funcionalidade permite ao usuário matricular um determinado aluno em um dos diários
            criados no ano/período letivo corrente. Serão listados todos os diários criados naquele período e
            o usuário poderá filtrá-los pelos componentes de sua matriz, pelas diretorias dos cursos ou por um
            componente específico.
        </description>
        <conditions>
            <condition>A situação do aluno no curso deve ser "Matriculado".</condition>
            <condition>A situação da matrícula no período em questão deve ser "Matriculado" ou "Em Aberto".</condition>
            <condition>O diário deve ter sido criado para o ano/período correspondente.</condition>
            <condition>O aluno não pode ter sido aprovado ou estar matriculado no componente referente ao diário.
            </condition>
        </conditions>
        <groups>
            <group>Administrador Acadêmico</group>
            <group>Secretário Acadêmico</group>
        </groups>
        <detail>
            A matrícula do aluno no diário implicará na sua inclusão no diário e o permitirá acessar a sala virtual a
            ele correspondente
            para acompanhar as aulas e ter acesso aos materiais vinculados pelo professor.
        </detail>
    </item>

    <item>
        <view>edu.aluno__cancelar_matricula_diario</view>
        <name>Cancelar Matricula em Diário</name>
        <description>
            Esta funcionalidade permite cancelar a matrícula do aluno em um determinado diário.
        </description>
        <groups>
            <group>Administrador Acadêmico</group>
            <group>Secretário Acadêmico</group>
        </groups>
        <conditions>
            <condition>A situação do aluno no curso deve ser "Matriculado".</condition>
            <condition>A situação da matrícula no período correspondente deve ser "Matriculado".</condition>
            <condition>A situação do aluno no diário deve ser "Cursando".</condition>
            <condition>O regime do curso do aluno deve ser de crédito.</condition>
            <condition>O componente relacionado ao diário deve ser do segundo período em diante.</condition>
            <condition>O número de cancelamento não deve ultrapassar o valor definido para o campo "Num. Máx.
                Cancelamento de Disciplina" informado no cadastro da estrutura do curso.
            </condition>
            <condition>O número de componentes matriculados após o cancelamento da matrícula no diário não pode ser
                inferior ao valor definido para o campo "Qtd. Min. Disciplinas" informado no cadastro da estrutura do
                curso
            </condition>
        </conditions>
        <detail>
            O cancelamento da matrícula no diário alterará a situação para "Cancelado".
        </detail>
    </item>

    <item>
        <view>edu.adicionar_projeto_final</view>
        <name>Cadastrar Trabalho de Conclusão de Curso</name>
        <description>
            Esta funcionalidade permite o usuário registrar os trabalhos de conclusão de curso (TCC) cujos tipos podem
            ser
            monografia, dissertação, tese, artigo ou capítulo de livro.
        </description>
        <groups>
            <group>Administrador Acadêmico</group>
            <group>Secretário Acadêmico</group>
        </groups>
        <required_models>
            <required_model>Aluno</required_model>
            <required_model>Professor</required_model>
            <required_model>Diário</required_model>
            <required_model>Sala</required_model>
        </required_models>
        <required-to>
            <ref>edu.lancar_resultado_projeto_final</ref>
        </required-to>
        <conditions>
            <condition>
                O aluno deve estar matriculado em um diário cujo componente tenha sido vinculado à matriz com o tipo
                Trabalho
                de Conclusão de Curso ou Prática Profissional.
            </condition>
        </conditions>
    </item>

    <item>
        <view>edu.lancar_resultado_projeto_final</view>
        <name>Lançar Resultado de Trabalho de Conclusão de Curso</name>
        <description>
            Esta funcionalidade permite o usuário registrar o resultado do trabalho de conclusão de curso (TCC), ou
            seja, informar a data da apresentação,
            registrar a nota caso ela ainda não tenha sido lançada no diário pelo professor e realizar o upload do
            arquivo referente
            ao projeto.
        </description>
        <groups>
            <group>Administrador Acadêmico</group>
            <group>Secretário Acadêmico</group>
        </groups>
        <conditions>
            <condition>
                A defesa deve ter sido previamente cadastrada.
            </condition>
        </conditions>
    </item>

    <item>
        <view>edu.aluno__cadastrar_atividade_complementar</view>
        <name>Cadastrar Atividade Complementar</name>
        <description>
            TODO
        </description>
        <groups>
            <group>Administrador Acadêmico</group>
            <group>Secretário Acadêmico</group>
        </groups>
    </item>

    <item>
        <view>edu.efetuar_matricula_turma</view>
        <name>Efetuar Matrícula em Turma</name>
        <description>
            TODO
        </description>
        <groups>
            <group>Administrador Acadêmico</group>
            <group>Secretário Acadêmico</group>
        </groups>
        <detail>
            TODO
        </detail>
    </item>

    <item>
        <view>edu.view_solicitacaousuario</view>
        <name>Listar Solicitações dos Usuários</name>
        <description>
            Esta funcionalidade permite listar as solicitações dos usuários (alunos e professores) para que possam ser
            avaliadas pelos
            secretários de suas respectivas diretorias acadêmicas.
        </description>
        <actions>
            <action>
                <view>edu.solicitacaousuario</view>
                <tip>clique no ícone "Lupa" localizado na linha correspondente a solicitação que você deseja avaliar.
                </tip>
            </action>
            <action>
                <view>edu.solicitacaousuario__atender</view>
                <tip>clique no botão "Atender" localizado na linha correspondente a solicitação que você deseja
                    avaliar.
                </tip>
            </action>
            <action>
                <view>edu.solicitacaousuario__rejeitar</view>
                <tip>clique no botão "Rejeitar" localizado na linha correspondente a solicitação que você deseja
                    avaliar.
                </tip>
            </action>
        </actions>
    </item>

    <item>
        <view>edu.solicitacaousuario</view>
        <name>Visualizar Solicitação de Usuário</name>
        <description>
            Esta funcionalidade permite visualizar a solicitação de um determinado usuário (aluno ou professor) para que
            possa ser avaliada pelo(s)
            secretário(s) de sua respectiva diretoria acadêmica.
        </description>
        <actions>
            <action>
                <view>edu.solicitacaousuario__atender</view>
                <name>Atender Solicitação</name>
                <description>
                    Esta funcionalidade atende a solicitação e dispara a respectiva ação que necessita ser tomada pelo
                    sistema em caso
                    de deferimento. No caso de solicitações de relançamento de etapa, a posse da mesma é transferida
                    para o professor.
                    No caso de solicitações de atualização de foto do aluno, a foto enviada pelo aluno é definida como
                    sua foto atual do perfil.
                    Em ambos os casos é enviado um e-mail para o solicitante informando-lhe a respeito do deferimento da
                    solicitação.
                </description>
                <tip>
                    clique no botão "Atender" localizado no canto superior direito da tela.
                </tip>
                <groups>
                    <group>Administrador Acadêmico</group>
                    <group>Secretário Acadêmico</group>
                </groups>
            </action>
            <action>
                <view>edu.solicitacaousuario__rejeitar</view>
                <name>Rejeitar Solicitação</name>
                <description>
                    Esta funcionalidade rejeita a solicitação e dispara a respectiva ação que necessita ser tomada pelo
                    sistema em caso
                    de indeferimento, ou seja, é enviado apenas um e-mail para o solicitante informando-lhe o motivo do
                    indeferimento.
                </description>
                <tip>
                    clique no botão "Rejeitar" localizado no canto superior direito da tela.
                </tip>
                <groups>
                    <group>Administrador Acadêmico</group>
                    <group>Secretário Acadêmico</group>
                </groups>
            </action>
        </actions>
        <detail>
            <p>Existem dois tipos de solicitações. São elas:</p>
            <ul>
                <li>Solicitação de Relançamento de Etapa</li>
                <li>Solicitação de Atualização de Foto</li>
            </ul>
            <p>A solicitação de relançamento de etapa é realizada pelo professor quando ele deseja relançar a nota ou
                registro de falta
                para um ou mais alunos em uma etapa previamente entregue.
            </p>
            <p>A solicitação de atualização de foto é realizada pelo aluno quando ele deseja alterar sua foto do
                perfil.
            </p>
        </detail>
    </item>

    <item>
        <view>edu.abrir_periodo_letivo</view>
        <name>Abrir Período Letivo</name>
        <description>
            Esta funcionalidade tem por objetivo abrir o período letivo de um ou mais alunos. Entende-se
            por abrir período o procedimento de restaurar a situação do aluno no período (de qualquer
            outra situação para Matriculado) e de suas respectivas matrículas nos diários (de qualquer
            situação para Cursando) para que suas notas sejam (re)lançadas ou para que aulas ou faltas não
            registradas previamente possam ser cadastradas no sistema. Antes de realizar a abertura do
            período dos alunos, o sistema exibirá a relação de alunos cujos períodos serão abertos e mostrará
            uma tela de confirmação contendo algumas informações como a frequência e a situação em cada
            diário matrículado no período. O usuário pode optar por confirmar ou cancelar a operação.
        </description>
        <groups>
            <group>Administrador Acadêmico</group>
            <group>Secretário Acadêmico</group>
        </groups>
        <conditions>
            <condition>O período do aluno deve estar fechado, ou seja, sua situação no período deve ser diferente de
                "Matriculado".
            </condition>
        </conditions>
        <required-to>
            <ref>edu.relancar_nota</ref>
            <ref>edu.relancar_falta</ref>
            <ref>edu.relancar_aula</ref>
        </required-to>
        <detail>
            Como resultado da abertura do período, a sitação do aluno e de sua matrícula no período serão definidas como
            "Matriculado" e a situação da matrícula em todos os diários daquele período voltará a ser "Cursando" tal
            como era antes do
            fechamento.
        </detail>
    </item>

    <item>
        <view>edu.relancar_nota</view>
        <name>Relançar Nota</name>
        <groups>
            <group>Administrador Acadêmico</group>
            <group>Secretário Acadêmico</group>
            <group>Professor</group>
        </groups>
        <description>
            TODO
        </description>
    </item>

    <item>
        <view>edu.relancar_falta</view>
        <name>Relançar Falta</name>
        <groups>
            <group>Administrador Acadêmico</group>
            <group>Secretário Acadêmico</group>
            <group>Professor</group>
        </groups>
        <description>
            TODO
        </description>
    </item>

    <item>
        <view>edu.relancar_aula</view>
        <name>Relançar Aula</name>
        <groups>
            <group>Administrador Acadêmico</group>
            <group>Secretário Acadêmico</group>
            <group>Professor</group>
        </groups>
        <description>
            TODO
        </description>
    </item>

    <item>
        <view>edu.fechar_periodo_letivo</view>
        <name>Fechar Período Letivo</name>
        <description>
            Esta funcionaliade tem por objetivo fechar o período letivo de um ou mais alunos. Entende-se
            por fechar período o procedimento de computar as notas e frequências dos alunos para inferir
            a situação de suas matrículas nos diários e no período correspondente, que inicialmente são
            definidas como "Cursando" e "Matriculado" respectivamente. Através dessa funcionalidade é
            possível fechar o período de um único aluno ou de todos alunos de uma determinada turma ou
            curso. Antes de realizar o fechamento do período dos alunos, o sistema exibirá a relação de
            alunos cujos períodos serão fechados e mostrará uma tela de confirmação contendo algumas
            informações como a frequência e a situação em cada diário matrículado no período. O usuário
            pode optar por confirmar o fechamento ou cancelar a operação caso observe que algumas notas
            ou aulas ainda não foram lançadas. Ele pode forçar o fechamento caso as notas ou faltas ainda
            não tenham sido lançadas ainda. Como consequência, os alunos em questão obterão a nota 0
            (zero) nos diários. Os alunos com o período fechado terão seu Índice de Rendimento Acadêmico
            (IRA) recalculados.
        </description>
        <groups>
            <group>Administrador Acadêmico</group>
            <group>Diretor Acadêmico</group>
            <group>Secretário Acadêmico</group>
        </groups>
        <conditions>
            <condition>O período do aluno deve estar aberto, ou seja, sua situação no período deve ser "Matriculado".
            </condition>
            <condition>O professor deve ter lançado as notas dos alunos, lançado as aulas e registrado as faltas.
            </condition>
            <condition>A posse dos diários devem estar com o Registro Escolar, ou seja, os professores devem ter
                entregado todas as etapas.
            </condition>
        </conditions>
        <required-to>
            <ref>edu.emitir_diploma</ref>
        </required-to>
        <detail>
            <p>
                Como resultado do fechamento do período, ocorrerão as seguintes mudanças na situação da matrícula no
                período dos alunos.
            </p>
            <table>
                <thead>
                    <tr>
                        <th>Situação</th>
                        <th>Condição</th>
                    </tr>
                </thead>
                <tbody>
                    <tr>
                        <td class="negrito">Aprovado</td>
                        <td>Caso o aluno tenha sido aprovado em todas as disciplinas.</td>
                    </tr>
                    <tr>
                        <td class="negrito">Reprovado</td>
                        <td>Caso o aluno tenha sido reprovado por nota em pelo menos uma disciplina.</td>
                    </tr>
                    <tr>
                        <td class="negrito">Reprovado Por Falta</td>
                        <td>Caso o aluno não tenha atingido o percentual mínimo de frequência no período.</td>
                    </tr>
                </tbody>
            </table>
            <p>
                Ocorrerá as seguintes mudanças na situação da matrícula dos alunos.
            </p>
            <table>
                <thead>
                    <tr>
                        <th>Situação</th>
                        <th>Condição</th>
                    </tr>
                </thead>
                <tbody>
                    <tr>
                        <td class="negrito">Concluído</td>
                        <td>Caso o aluno tenha sido aprovado em todos dos diários.</td>
                    </tr>
                    <tr>
                        <td class="negrito">Não-Concluído</td>
                        <td>1º Caso o aluno tenha sido reprovado por falta em um ou mais diários.
                            <br/>
                            2º Caso o aluno não tenha atingido o percentual mínimo de frequência no período.
                        </td>
                    </tr>
                </tbody>
            </table>
        </detail>
    </item>

    <item>
        <view>edu.abonofaltas</view>
        <name>Visualizar Justificativa de Falta</name>
        <description>
            Esta funcionalidade permite visualizar as informações de uma justificativa de faltas previamente cadastrada
            no sistema.
            Dentre as informações providas no cadastro, é possível também visualizar a relação de faltas abonadas,
            ou seja, aquelas cuja data encontra-se no período correspondente à ausência do aluno.
        </description>
        <groups>
            <group>Administrador Acadêmico</group>
            <group>Secretário Acadêmico</group>
        </groups>
    </item>

    <item>
        <view>edu.add_componente</view>
        <description>
            Esta funcionalidade tem por objetivo cadastrar os componentes no sistema. Seu cadastro é necessário, pois
            eles
            são utilizados para compor as matrizes curriculares.
        </description>
        <required-to>
            <ref>edu.matriz__vincular_componente</ref>
        </required-to>
    </item>

    <item>
        <view>edu.matriz</view>
        <name>Visualizar Matriz</name>
        <description>
            TODO
        </description>
        <groups>
            <group>Administrador Acadêmico</group>
        </groups>
        <actions>
            <action>
                <view>edu.matriz__replicar_matriz</view>
                <name>Replicar Matriz</name>
                <description>
                    TODO
                </description>
                <groups>
                    <group>Administrador Acadêmico</group>
                </groups>
            </action>
            <action>
                <view>edu.matriz__vincular_componente</view>
                <name>Vincular Componente à Matriz</name>
                <description>
                    TODO
                </description>
                <groups>
                    <group>Administrador Acadêmico</group>
                </groups>
            </action>
            <action>
                <view>edu.matriz__desvincular_componente</view>
                <name>Desvincular Componente da Matriz</name>
                <description>
                    TODO
                </description>
                <groups>
                    <group>Administrador Acadêmico</group>
                </groups>
            </action>
            <action>
                <view>edu.matriz__editar_vinculo_componente</view>
                <name>Editar Vínculo de Componente na Matriz</name>
                <description>
                    TODO
                </description>
                <groups>
                    <group>Administrador Acadêmico</group>
                </groups>
            </action>
            <action>
                <view>edu.matriz__definir_pre_requisitos</view>
                <name>Definir Pré-Requisitos</name>
                <description>
                    TODO
                </description>
                <groups>
                    <group>Administrador Acadêmico</group>
                </groups>
            </action>
        </actions>
    </item>

    <item>
        <view>edu.turma</view>
        <name>Visualizar Matriz</name>
        <description>
            TODO
        </description>
        <groups>
            <group>Administrador Acadêmico</group>
        </groups>
        <actions>
            <action>
                <view>edu.matriz__visualizar_mapa_turma</view>
                <name>Visualizar Mapa da Turma</name>
                <description>
                    TODO
                </description>
                <groups>
                    <group>Administrador Acadêmico</group>
                </groups>
            </action>
            <action>
                <view>edu.matriz__adicionar_aluno</view>
                <name>Adicionar Aluno à Turma</name>
                <description>
                    Esta funcionalidade permite adicionar um ou mais alunos à turma.
                </description>
                <groups>
                    <group>Administrador Acadêmico</group>
                    <group>Secretário Acadêmico</group>
                </groups>
                <conditions>
                    <condition>A situação do aluno no curso deve ser "Matriculado".</condition>
                    <condition>A situação da matrícula no período em questão deve ser "Matriculado" ou "Em Aberto".
                    </condition>
                    <condition>O turno do aluno deve ser preferencialmente o mesmo turno da turma.</condition>
                    <condition>O câmpus do aluno deve ser o mesmo do curso relacionado a turma.</condition>
                    <condition>O aluno não deve ter sido matriculado em nenhuma outra turma no período.</condition>
                </conditions>
                <detail>
                    A matrícula do aluno na turma implicará na sua inclusão em todos os diários relacionados àquela
                    turma e cujos componentes
                    ainda não tenham sido pagos, aproveitados ou certificados previamente.
                </detail>
            </action>
            <action>
                <view>edu.matriz__remover_aluno</view>
                <name>Remover Aluno da Turma</name>
                <description>
                    Esta funcionalidade permite remover um ou mais alunos da turma.
                </description>
                <groups>
                    <group>Administrador Acadêmico</group>
                    <group>Secretário Acadêmico</group>
                </groups>
                <conditions>
                    <condition>A situação do aluno no curso deve ser "Matriculado".</condition>
                    <condition>A situação da matrícula no período em questão deve ser "Matriculado".</condition>
                </conditions>
                <detail>

                    Seus registros de faltas e notas para o aluno nesses diários serão excluídos definitivamente do
                    sistema.
                </detail>
            </action>
        </actions>
    </item>


    <item>
        <view>edu.diario</view>
        <name>Manipular Diário</name>
        <description>
            TODO
        </description>
        <groups>
            <group>Administrador Acadêmico</group>
            <group>Secretário Acadêmico</group>
        </groups>
        <actions>
            <action>
                <view>edu.diario__dividir_diario</view>
                <name>Dividir Diário</name>
                <description>
                    TODO
                </description>
                <groups>
                    <group>Administrador Acadêmico</group>
                    <group>Secretário Acadêmico</group>
                </groups>
            </action>
            <action>
                <view>edu.diario__definir_horario_aulas</view>
                <name>Definir Horário das Aulas</name>
                <description>
                    TODO
                </description>
                <groups>
                    <group>Administrador Acadêmico</group>
                    <group>Secretário Acadêmico</group>
                </groups>
            </action>
            <action>
                <view>edu.diario__definir_local_aulas</view>
                <name>Definir Local das Aulas</name>
                <description>
                    TODO
                </description>
                <groups>
                    <group>Administrador Acadêmico</group>
                    <group>Secretário Acadêmico</group>
                </groups>
                <conditions>
                    <condition>TODO</condition>
                </conditions>
            </action>
            <action>
                <view>edu.diario__adicionar_professor_diario</view>
                <name>Adicionar Professor ao Diário</name>
                <description>
                    TODO
                </description>
                <groups>
                    <group>Administrador Acadêmico</group>
                    <group>Secretário Acadêmico</group>
                </groups>
            </action>
            <action>
                <view>edu.diario__editar_professor_diario</view>
                <name>Editar Vínculo de Professor no Diário</name>
                <description>
                    TODO
                </description>
                <groups>
                    <group>Administrador Acadêmico</group>
                    <group>Secretário Acadêmico</group>
                </groups>
            </action>
            <action>
                <view>edu.diario__remover_professor_diario</view>
                <name>Remover Professor do Diário</name>
                <description>
                    TODO
                </description>
                <groups>
                    <group>Administrador Acadêmico</group>
                    <group>Secretário Acadêmico</group>
                </groups>
            </action>
            <action>
                <view>edu.diario__transferir_posse</view>
                <name>Transferir Posse do Diário</name>
                <description>
                    TODO
                </description>
                <groups>
                    <group>Administrador Acadêmico</group>
                    <group>Secretário Acadêmico</group>
                </groups>
            </action>
            <action>
                <view>edu.diario__visualizar_aulas_por_etapa</view>
                <name>Visualizar Aulas por Etapa</name>
                <description>
                    TODO
                </description>
                <groups>
                    <group>Administrador Acadêmico</group>
                    <group>Secretário Acadêmico</group>
                </groups>
            </action>
            <action>
                <view>edu.diario__lancar_notas</view>
                <name>Lançar Notas</name>
                <description>
                    TODO
                </description>
                <groups>
                    <group>Administrador Acadêmico</group>
                    <group>Secretário Acadêmico</group>
                </groups>
            </action>
        </actions>
    </item>

    <item>
        <view>edu.registrar_chamada</view>
        <name>Registrar Chamada</name>
        <description>
            TODO
        </description>
        <groups>
            <group>Administrador Acadêmico</group>
            <group>Secretário Acadêmico</group>
        </groups>
        <actions>
            <action>
                <view>edu.registrar_chamada__adicionar_aula</view>
                <name>Adicionar Aula</name>
                <description>
                    TODO
                </description>
                <groups>
                    <group>Administrador Acadêmico</group>
                    <group>Secretário Acadêmico</group>
                </groups>
            </action>
            <action>
                <view>edu.registrar_chamada__lancar_falta</view>
                <name>Lançar Falta</name>
                <description>
                    TODO
                </description>
                <groups>
                    <group>Administrador Acadêmico</group>
                    <group>Secretário Acadêmico</group>
                </groups>
            </action>
            <action>
                <view>edu.registrar_chamada__visualizar_justificativa_falta</view>
                <name>Visualizar Justificativa de Falta</name>
                <description>
                    TODO
                </description>
                <groups>
                    <group>Administrador Acadêmico</group>
                    <group>Secretário Acadêmico</group>
                </groups>
            </action>
        </actions>
    </item>

    <item>
        <view>edu.add_configuracaolivro</view>
        <description>
            Esta funcionalidade tem por objetivo cadastrar as configurações de livros para emissão de diploma.
            Ela é necessária, pois quando o diploma é emitido, seu registro de emissão deve ser impresso e anexado
            a uma determinada folha do livro de emissão de diploma localizado no câmpus.
        </description>
        <required-to>
            <ref>edu.emitir_diploma</ref>
        </required-to>
    </item>

    <item>
        <view>edu.relatorio</view>
        <name>Emitir Relatário de Listagem de Alunos</name>
        <groups>
            <group>Administrador Acadêmico</group>
            <group>Secretário Acadêmico</group>
        </groups>
        <description>
            <p>Esta funcionalidade tem por objetivo listar alunos que atendam a determinados critérios tais como câmpus,
                estrutura do curso,
                modalidade de ensino, curso, situação da matrícula, turma, situação no período, ano/período letivo,
                situação no diário, turno,
                ano/período letivo de ingresso e forma de ingresso.
            </p>
            <p>Três formatos de apresentação são disponilizados para o usuário:</p>
            <p>
                <dl>
                    <dt>Simples:</dt>
                    <dd>O nome, a matrícula e outros campos adicionais escolhido pelo usuário são apresentados em uma
                        tabela para consulta ou impressão.
                    </dd>
                    <dt>Assinatura:</dt>
                    <dd>O nome, a matrícula e um campo para assinatura do aluno são apresentados em uma tabela.</dd>
                    <dt>Carômetro:</dt>
                    <dd>A foto, o nome de a matrícula do aluno são apresentados em pequenas caixas.</dd>
                    <dt>Resumo:</dt>
                    <dd>O total de alunos agrupados por campus e modalidade.</dd>
                </dl>
            </p>
            <p></p>
            <p>O resultado da listagem pode ser ordenado pelo nome (padrão) ou matrícula do aluno e agrupado pelo campus
                (padrão) ou curso.
            </p>
        </description>
        <actions>
            <action>
                <view>edu.relatorio__visualizar_na_tela</view>
                <name>Visualizar a Listagem na Tela</name>
                <description>
                    Esta funcionalidade permite visualizar o resultado da pesquisa na tela para fins de consulta ou
                    eventual impressão em PDF ou exportação para XLS.
                    O resultado é paginado e apenas 100 alunos são exibidos por vez.
                </description>
                <tip>clique no botão "Pesquisar" após preencher o formulário.</tip>
                <groups>
                    <group>Administrador Acadêmico</group>
                    <group>Secretário Acadêmico</group>
                </groups>
            </action>
            <action>
                <view>edu.relatorio__limpar_filtros</view>
                <name>Limpar os Filtros da Pesquisa</name>
                <description>
                    Esta funcionalidade permite limpar todos os filtros inseridos no formulário de pesquisa com apenas um
                    clique. Ela é recomendada quando um novo
                    relatório contendo critérios completamente diferentes do que foi gerado necessite ser emitido.
                </description>
                <tip>clique no botão "Limpar Filtros" localizado na caixa "Filtros" após submeter o formulário</tip>
                <groups>
                    <group>Administrador Acadêmico</group>
                    <group>Secretário Acadêmico</group>
                </groups>
                <conditions>
                    <condition>O formulário deve ter sido submetido.</condition>
                </conditions>
            </action>
            <action>
                <view>edu.relatorio__alterar_filtros</view>
                <name>Alterar os Filtros da Pesquisa</name>
                <description>
                    Esta funcionalidade permite alterar um ou mais filtros inseridos no formulário de pesquisa. Ela é
                    recomendada quando um novo
                    relatório contendo critérios semelhantes àquele que foi gerado necessite ser emitido.
                </description>
                <tip>clique no botão "Alterar Filtros" localizado na caixa "Filtros" após submeter o formulário</tip>
                <groups>
                    <group>Administrador Acadêmico</group>
                    <group>Secretário Acadêmico</group>
                </groups>
                <conditions>
                    <condition>O formulário deve ter sido submetido.</condition>
                </conditions>
            </action>
            <action>
                <view>edu.relatorio__imprimir_pdf</view>
                <name>Imprimir a Listagem em PDF</name>
                <description>
                    Esta funcionalidade imprime o resultado da pesquisa devidamente formatado em um arquivo PDF. Ela é
                    recomendada quando se necessita imprimir a listagem
                    de alunos para outros fins que não seja apenas consulta.
                </description>
                <tip>clique no botão "Imprimir em PDF" localizado na caixa "Resultado da Pesquisa" após submeter o
                    formulário
                </tip>
                <groups>
                    <group>Administrador Acadêmico</group>
                    <group>Secretário Acadêmico</group>
                </groups>
                <conditions>
                    <condition>O formulário deve ter sido submetido.</condition>
                </conditions>
            </action>
            <action>
                <view>edu.exportar_xls</view>
                <name>Exportar a Listagem para XLS</name>
                <description>
                    Esta funcionalidade exporta o resultado da pesquisa para uma planilha no formato XLS que pode ser
                    aberta no Excel do Microsoft Office ou Open Office.
                </description>
                <tip>clique no botão "Exportar pra XLS" localizado na caixa "Resultado da Pesquisa" após submeter o
                    formulário.
                </tip>
                <groups>
                    <group>Administrador Acadêmico</group>
                    <group>Secretário Acadêmico</group>
                </groups>
                <conditions>
                    <condition>O formulário deve ter sido submetido.</condition>
                </conditions>
            </action>
            <action>
                <view>edu.relatorio__salvar</view>
                <name>Salvar uma Consulta</name>
                <description>
                    Esta funcionalidade permite salvar os parâmetros utilizado na pesquisa para que possam ser
                    utilizados em consultas futuras. Uma descrição será solicitada
                    ao usuário para que o mesmo possa se lembrar mais facilmente quando desejar executá-la novamente.
                </description>
                <tip>clique no botão "Salvar Consulta" localizado na caixa "Resultado da Pesquisa" após submeter o
                    formulário
                </tip>
                <groups>
                    <group>Administrador Acadêmico</group>
                    <group>Secretário Acadêmico</group>
                </groups>
                <conditions>
                    <condition>O formulário deve ter sido submetido.</condition>
                </conditions>
            </action>
            <action>
                <view>edu.relatorio__salvar</view>
                <name>Executar uma Consulta Salva Anteriormente</name>
                <description>
                    Esta funcionalidade permite salvar os parâmetros utilizado na pesquisa para que possam ser
                    utilizados em consultas futuras. Uma descrição será solicitada
                    ao usuário para que o mesmo possa se lembrar mais facilmente quando desejar executá-la novamente.
                </description>
                <tip>Clique no botão "Executar Consulta Salva Anteriormente" localizado no canto superior direito caso
                    alguma consulta tenha sido salva anteriormente.
                </tip>
                <groups>
                    <group>Administrador Acadêmico</group>
                    <group>Secretário Acadêmico</group>
                </groups>
                <conditions>
                    <condition>A consulta deve ter sido salva previamente.</condition>
                </conditions>
            </action>
        </actions>
    </item>

    <item>
        <view>admin.exportar_xls</view>
        <name>Exportar para XLS</name>
        <description>
            Esta funcionalidade exporta o resultado da pesquisa para uma planilha no formato XLS que pode ser aberta no
            Excel do Microsoft Office ou Open Office.
        </description>
        <tip>
            Clique no botão "Exportar para XLS" localizado no canto superior direito da tela após aplicar os filtros
            necessários.
        </tip>
    </item>

    <item>
        <view>edu.relatorio_faltas</view>
        <name>Emitir Reltário de Faltas</name>
        <groups>
            <group>Administrador Acadêmico</group>
            <group>Secretário Acadêmico</group>
        </groups>
        <description>
            Esta funcionalidade tem por objetivo exibir o quantitativo de aulas, faltas e justificativas de faltas de
            um determinado aluno ou de todos os alunos matriculados em um diário ou turma. É possível informar um
            determinado
            período para que apenas as aulas realizadas entre uma determinada data de início e término sejam listadas.
        </description>
        <actions>
            <action>
                <view>edu.relatorio_faltas__visualizar_na_tela</view>
                <name>Visualizar na Tela</name>
                <description>
                    Esta funcionalidade permite visualizar o resultado da pesquisa na tela para fins de consulta.
                </description>
                <groups>
                    <group>Administrador Acadêmico</group>
                    <group>Secretário Acadêmico</group>
                </groups>
            </action>
            <action>
                <view>edu.relatorio_faltas__limpar_filtros</view>
                <name>Limpar Filtros</name>
                <description>
                    Esta funcionalidade permite limpar todos os filtros inseridos no formulário de pesquisa com apenas
                    um clique. Ela é recomendada quando um novo
                    relatório contendo critérios completamente diferentes do que foi gerado necessite ser emitido.
                </description>
                <groups>
                    <group>Administrador Acadêmico</group>
                    <group>Secretário Acadêmico</group>
                </groups>
            </action>
            <action>
                <view>edu.relatorio_faltas__limpar_filtros</view>
                <name>Alterar Filtros</name>
                <description>
                    Esta funcionalidade permite alterar um ou mais filtros inseridos no formulário de pesquisa. Ela é
                    recomendada quando um novo
                    relatório contendo critérios semelhantes àquele que foi gerado necessite ser emitido.
                </description>
                <groups>
                    <group>Administrador Acadêmico</group>
                    <group>Secretário Acadêmico</group>
                </groups>
            </action>

        </actions>
    </item>

    <item>
        <view>edu.view_historicoimportacao</view>
        <description>
            Esta funcionalidade tem por objetivo listar os registros de importação do alunos do Q-Acadêmico para o Suap.
            Cada registro contém o total de alunos criados/atualizados assim como o total de matrículas no período
            importados e atualizados.
        </description>
        <actions>
            <action>
                <view>edu.importar_alunos</view>
            </action>
        </actions>
    </item>

    <item>
        <view>edu.importar_alunos</view>
        <name>Importar Alunos</name>
        <description>
            Esta funcionalidade tem por objetivo importar os alunos cadastrados no Q-Acadêmico e atualizar aquelas cujas
            informações foram alteradas naquele sistema. Embora a importação do alunos seja uma rotina diária e
            automaticamente
            executada pelo sistema, através dessa funcionalidade é possível executá-la a qualquer hora do dia, quantas
            vezes
            forem necessárias.
            Apenas os alunos que ainda não foram integralizados no Suap são importados e atualizados. Entende-se por
            aluno integralizado aquele cuja matriz ainda não foi definida no Suap e que, portanto, está cursando no
            Q-Acadêmico.
            Para que a importação dos alunos seja bem sucedida, todos os cursos cadastrados no Q-Acadêmico também são
            importados.
            Apenas os cursos marcados como inativos são importados do Q-Acadêmico. Entende-se por curso inativos
            aquele que não está vinculado a nenhuma matriz no Suap e cujos alunos estão cursando no Q-Acadêmico.
        </description>
        <groups>
            <group>Administrador Acadêmico</group>
        </groups>
    </item>

    <item>
        <view>edu.painel_controle</view>
        <name>Painel de Controle</name>
        <description>
            TODO
        </description>
        <groups>
            <group>Administrador Acadêmico</group>
            <group>Secretário Acadêmico</group>
        </groups>
    </item>

    <item>
        <view>edu.add_cursocampus</view>
        <required-to>
            <ref>edu.cursocampus__vincular_matriz</ref>
        </required-to>
    </item>

    <item>
        <view>edu.add_matriz</view>
        <required-to>
            <ref>edu.cursocampus__vincular_matriz</ref>
        </required-to>
    </item>

    <item>
        <view>edu.cursocampus</view>
        <name>Visualizar Curso</name>
        <description>
            Esta funcionalidade permite a visualização de cursos importados do Q-Acadêmico ou previamente cadastrados no
            sistema para que
            suas matrizes possam ser vinculadas e para que os alunos do Q-Acadêmico possam ser integralizados
            no Suap. A integralização dos alunos permite que todas as suas atividades acadêmicas possam ser registradas
            no sistema, excluindo
            a necessidada de utilização do Q-Acadêmico.
        </description>
        <groups>
            <group>Administrador Acadêmico</group>
            <group>Secretário Acadêmico</group>
        </groups>
        <actions>
            <action>
                <view>edu.cursocampus__replicar_curso</view>
                <name>Replicar Curso</name>
                <description>
                    Esta funcionalidade tem por objetivo cadastrar uma novo curso com as mesmas características do curso
                    que está sendo visualizado.
                    Ela é recomendada quando um novo campus começa a oferecer o mesmo curso ofertado em outros campi.
                    Além dos atributos
                    do curso, todas as matrizes vinculadas ao curso base serão também vinculadas ao curso replicado.
                </description>
                <groups>
                    <group>Administrador Acadêmico</group>
                </groups>
            </action>
            <action>
                <view>edu.cursocampus__vincular_matriz</view>
                <name>Vincular Matriz a Curso</name>
                <description>
                    Esta funcionalidade tem por objetivo vincular uma nova matriz ao curso e é necessária para a
                    realização da matrícula
                    dos alunos, seja ela por processo seletivo ou não.
                </description>
                <required-to>
                    <ref>edu.efetuar_matricula</ref>
                    <ref>edu.identificar_candidato</ref>
                </required-to>
                <groups>
                    <group>Administrador Acadêmico</group>
                </groups>
                <conditions>
                    <condition>A matriz deve ter sido previamente cadastrada e seus componentes devem ter sido
                        devidamente vinculados.
                    </condition>
                    <condition>A matriz não pode ter sido previamente vinculada ao curso.</condition>
                </conditions>
            </action>
            <action>
                <view>edu.cursocampus__integralizar_aluno</view>
                <name>Integralizar Alunos do Q-Acadêmico</name>
                <description>
                    Esta funcionalidade tem por objetivo integralizar os alunos do Q-Acadêmico no Suap. Entende-se por
                    integralizar, a ação
                    de migrar uma versão resumida do histórico do aluno para o Suap a fim de que todas as suas
                    atividades acadêmicas estejam
                    registradas nesse sistema, possibilitando assim a continuação e conclusão do curso sem a necessidade
                    de utilização do sistema anterior.
                    Para realizar a integralização de alunos, o usuário deve gerar uma planilha no Q-Acadêmico contendo
                    na primeira coluna a
                    matrícula dos alunos que serão integralizados.
                </description>
                <groups>
                    <group>Administrador Acadêmico</group>
                </groups>
                <conditions>
                    <condition>Os períodos dos alunos no Q-Acadêmico devem estar fechados, ou seja, sua situação deve
                        ser diferente de "Matriculado".
                    </condition>
                    <condition>A matriz deve ter sido vinculada ao curso e o mesmo deve estar ativo.</condition>
                    <condition>As matrículas dos alunos presentes na planilha de integralização devem ser válidas, ou
                        seja, deve haver alunos no Q-Acadêmico com essa matrícula.
                    </condition>
                </conditions>
            </action>
        </actions>
    </item>

    <item>
        <view>edu.add_abonofaltas</view>
        <description>
            Esta funcionalidade tem por objetivo justificar as faltas de um aluno em um determinado período. Todas as
            faltas compreendidas
            entre a data de início e a data de fim serão abonadas e não serão consideradas no cálculo da frequência no
            período.
            Até mesmo quando as faltas forem lançada após o cadastro da justificativa, elas serão automaticamente
            abonadas se estiverem no período
            correspondente ao da justificativa.
        </description>
        <conditions>
            <condition>A situação do aluno no curso deve ser "Matriculado"</condition>
            <condition>O período letivo referente ao período informado deve estar aberto, ou seja, a situação da
                matrícula no respectivo período deve ser "Matriculado".
            </condition>
        </conditions>
    </item>

    <item>
        <view>edu.add_tipoatividadecomplementar</view>
        <description>
            Esta funcionalidade tem por objetivo cadastrar os tipos de configurações de aaccs no sistema. Seu cadastro
            é necessário, pois as atividades complementares dos alunos são agrupados em atividades curriculares e
            extracurriculares, tais como Estágio Docência, Participação em Palestras ou etc.
        </description>
        <required-to>
            <ref>edu.add_configuracaoatividadecomplementar</ref>
            <ref>edu.cadastrar_atividade_complementar</ref>
        </required-to>
        <actions>
            <ref>gerar_turmas</ref>
        </actions>
    </item>
    <item>
        <view>edu.add_configuracaoatividadecomplementar</view>
        <description>
            Esta funcionalidade tem por objetivo cadastrar as configurações de aaccs no sistema. Estas configurações
            definem
            quais tipos de atividades acadêmicas complementares são curriculares e qual a carga horária máxima que cada
            atividade acadêmica complementar curricular pode ocupar dentro de uma determinada matriz que use esta
            configuração.
        </description>
        <required-to>
            <ref>edu.cadastrar_atividade_complementar</ref>
        </required-to>
    </item>
    <item>
        <view>edu.configuracaoatividadecomplementar</view>
        <name>Visualizar Configuração de Atividade Complementar</name>
        <description>
            Esta funcionalidade tem por objetivo visualizar as configurações de atividades complementares.
        </description>
        <groups>
            <group>Administrador Acadêmico</group>
        </groups>
        <actions>
            <action>
                <view>edu.configuracaoatividadecomplementar__replicar</view>
                <name>Replicar Configuração de AACC</name>
                <description>
                    Esta funcionalidade replica uma configuração de AACC, copiando todos os itens de configuração,
                    alterando apenas sua descrição. Isto permite que o usuário crie rapidamente outra configuração
                    contendo os mesmos tipos de de atividades complementares da configuração utilizada como base.
                </description>
                <groups>
                    <group>Administrador Acadêmico</group>
                </groups>
            </action>
            <action>
                <view>edu.configuracaoatividadecomplementar__adicionar_item</view>
                <conditions>
                    <condition>Deve existir pelo menos um tipo de atividade complementar</condition>
                </conditions>
                <name>Adicionar Tipo de Atividade Complementar</name>
                <description>
                    Esta funcionalidade define os tipos de atividade complementares que serão curriculares para
                    uma matriz que usa esta configuração. Além disso, define também a quantidade de carga horária
                    máxima que um tipo atividade pode aceitar no período ou no decorrer do curso.
                    A carga horária máxima é calculada através de uma
                    multiplicação simples entre a quantidade máxima de pontos e a taxa de conversão desse item de
                    configuração.
                </description>
                <groups>
                    <group>Administrador Acadêmico</group>
                </groups>
            </action>
            <action>
                <view>edu.configuracaoatividadecomplementar__vincular_matriz</view>
                <name>Vincular Matriz</name>
                <description>
                    Esta funcionalidade vincula uma matriz a uma configuração de AACC. Caso o aluno desta matriz tenha
                    uma
                    atividade que está definida na configuração, esta será considerada uma atividade complementar
                    curricular.
                </description>
                <groups>
                    <group>Administrador Acadêmico</group>
                </groups>
            </action>
            <action>
                <view>edu.configuracaoatividadecomplementar__descinvular_matriz</view>
                <name>Desvincular Matriz</name>
                <description>
                    Esta funcionalidade desvincula uma matriz de uma configuração de AACC. Caso o aluno desta matriz
                    tenha uma
                    atividade que estava definida na configuração, esta agora será considerada uma atividade
                    complementar extracurricular.
                </description>
                <groups>
                    <group>Administrador Acadêmico</group>
                </groups>
            </action>
        </actions>
    </item>
    <item>
        <view>edu.cadastrar_atividade_complementar</view>
        <name>Adicionar Atividade Complementar</name>
        <description>
            Esta funcionalidade tem por objetivo cadastrar as atividades complementares do aluno. As atividades
            complementares
            podem ser curriculares e extracurriculares. Para que uma atividade seja curricular deve existir na
            configuração
            de AACC da matriz do aluno um tipo igual ao tipo selecionado. Se a atividade cadastrada for curricular, os
            requisitos de conclusão de curso do aluno serão recalculados. Apenas o excesso de carga horária da atividade
            será
            desconsiderado caso esta supere a carga horária máxima do curso ou do período definidos na configuração da
            AAC.
        </description>
        <groups>
            <group>Administrador Acadêmico</group>
            <group>Diretor Acadêmico</group>
            <group>Coordenador de Curso</group>
            <group>Secretário Acadêmico</group>
        </groups>
        <conditions>
            <condition>Deve existir pelo menos um tipo de atividade complementar</condition>
            <condition>O aluno deve ter cursado o ano e período letivo selecionado</condition>
        </conditions>
        <required-to>
            <ref>edu.aluno__requisitos</ref>
        </required-to>
        <actions>
            <action>
                <name>Salvar</name>
                <description>
                    Esta funcionalidade registra para um aluno uma data atividade complementar.
                    Se esta for curricular, o cálculo dos requisitos de conclusão de curso do aluno será alterado.
                </description>
                <groups>
                    <group>Administrador Acadêmico</group>
                    <group>Diretor Acadêmico</group>
                    <group>Coordenador de Curso</group>
                    <group>Secretário Acadêmico</group>
                </groups>
            </action>
        </actions>
    </item>

    <item>
        <view>edu.add_configuracaopedidomatricula</view>
        <name>Adicionar Configuração de Pedido Matrícula</name>
        <conditions>
            <condition>O usuário só manipula as configurações de pedidos de matrícula da sua diretoria acadêmica.
            </condition>
            <condition>A data de fim deve ser maior que a data de início.</condition>
            <condition>Um curso não pode estar em mais de uma configuração de pedido de matrícula, no mesmo período
                letivo, que possua choque de datas com outra configuração.
            </condition>
            <condition>Não é possível realizar a exclusão de uma configuração de pedido de matrícula que possua pedidos
                de matrícula já processados.
            </condition>
            <condition>Não é possível alterar uma configuração de pedido de matrícula que já possua algum pedido de
                matrícula.
            </condition>
        </conditions>
    </item>

    <item>
        <view>edu.pedido_matricula_seriado</view>
        <name>Matrícula Online</name>
        <description>
            Esta funcionalidade tem por objetivo que os alunos façam seus pedidos de matrículas nas turmas e disciplinas
            disponíveis para o próximo ano ou período a ser cursado.
        </description>

        <conditions>
            <condition>O aluno deve estar com o período letivo atual em aberto.</condition>
            <condition>Deve existir um período de matrícula corrente(data atual) para o curso e período letivo do
                aluno.
            </condition>
            <condition>O aluno deve escolher uma das turmas apresentadas e uma das turmas de todas das disciplinas em
                dependência.
            </condition>
            <condition>O sistema apresenta para matrícula apenas turmas e disciplinas que sejam compatíveis com seu
                curso, período letivo e turno para serem cursadas no próximo ano/período letivo.
            </condition>
            <condition>O sistema apresenta para matrícula as disciplinas em dependência com turmas disponíveis somente
                do campi ao qual o aluno está matriculado.
            </condition>
            <condition>O sistema apresenta apenas as turmas das disciplinas que seus pré-requisitos e correquisitos
                sejam satisfeitos. Caso não exista turma dos correquisitos de uma disciplina, não serão apresentadas as
                turmas desta disciplina.
            </condition>
            <condition>Em Pedidos/Vagas são exibidos quantos pedidos já foram feitos para aquela turma e quantas vagas
                existem naquela turma.
            </condition>
            <condition>O aluno terá a opção de visualizar os horários das turmas selecionadas tanto nesta página quanto
                no comprovante de matrícula.
            </condition>
        </conditions>

        <actions>
            <action>
                <name>Salvar</name>
                <description>
                    Esta funcionalidade registra os pedidos matrícula na turma e/ou turmas de disciplinas em dependência
                    selecionados.
                </description>
            </action>
            <action>
                <name>Confimar(Matrícula Vínculo)</name>
                <description>
                    Esta funcionalidade registra a manutenção do vínculo com a instituição. Ela apenas será exibida caso
                    não exista nenhuma turma ou turma de disciplina em dependência para o aluno.
                </description>
            </action>
            <action>
                <name>Imprimir Comprovante</name>
                <description>
                    Esta funcionalidade exibe o comprovante de pedido de matrícula listando as turmas e turmas das
                    disciplinas em pendência e o quadro de horário das disciplinas selecionadas.
                </description>
            </action>
        </actions>
        <detail>

        </detail>
    </item>


    <!---
    <item>
        <view></view>
        <name></name>
        <description>
            
        </description>
        <groups>
            <group></group>
        </groups>
        <conditions>
            <condition></condition>
        </conditions>
        <required-to>
            <ref></ref>
        </required-to>
        <actions>
            <ref>gerar_turmas</ref>
        </actions>
        <detail>
            
        </detail>
    </item>
    -->

</help>
