<help>
    
    <item>
        <view>processo_seletivo.view_edital</view>
        <actions>
            <action>
                <view>processo_seletivo.importar_edital</view>
            </action>
         </actions>
    </item>
    
    <item>
        <view>processo_seletivo.importar_edital</view>
        <name>Importar Edital</name>
        <description>
            Esta funcionalidade tem por objetivo importar as ofertadas e vagas e a relação de candidatos inscritos
            em um determinado processo seletivo no Sistema de Gerenciamento de Concurso (SGC) ou sistema equivalente.
         </description>
         <groups>
            <group>Administrador Acadêmico</group>
            <group>Secretário Acadêmico</group>
        </groups>
         <conditions>
             <condition>
                 A URL de conexão com o Sistema de Gerenciamento de Concurso (SGC) ou sistema
                 equivalente deve ter sido previamente configurada no sistema.
             </condition>
             <condition>
                 O edital e suas ofertas de vagas devem ter sido devidamente cadastrados no Sistema de
                 Gerenciamento de Concurso (SGC) ou sistema equivalente.
             </condition>
             <condition>
                 O campo "Campo Extra" no cadastro de ofertas de vagas devem conter o código do curso no Suap EDU.
             </condition>
         </conditions>
         <required-to>
               <ref>edu.identificar_candidato</ref>
        </required-to>
    </item>
    
    <item>
        <view>processo_seletivo.edital</view>
        <name>Visualizar Edital</name>
        <description>
            Esta funcionalidade tem por objetivo exibir os dados de um edital previamente importado. Além
            de listar os candidatos aprovados na classificação geral, são listados também aqueles que
            concorreram em uma determinada cota caso o processo seletivo se baseie no regime de cotas.
            Além disso, é possível adicionar as chamadas para iniciar o processo de convocação dos candidatos.
            Uma vez cadastrada, a configuração de chamada pode ser visualizada ou excluída. O cadastro de
            configuração de chamada é indispensável para o processo de matrícula por processo seletivo.  
        </description>
        <groups>
            <group>Administrador Acadêmico</group>
            <group>Secretário Acadêmico</group>
        </groups>
        <conditions>
            <condition>O edital deve ter sido importado.</condition>
        </conditions>
        <actions>
            <action>
                <name>Adicionar Configuração de Chamada</name>
                <description>
                    Esta funcionalidade tem por objetivo adicionar as configurações de chamada para iniciar o processo de convocação dos candidatos.
                    Para adicionar uma nova chamda, basta apenas informar o campus para o qual se deseja iniciar a convocação. Como
                    resultado da operação, será criada uma nova configuração de chamada contendo a relação de canditados a serem convocados
                    para cada curso ofertado naquele campus. Além da classificação geral, serão criadas listas de convocação para as cotas
                    caso o processo seletivo se baseie no regime de cotas. O número de candidatos em cada lista dependerá do número de candidatos
                    já matriculados e do número de vagas ofertado para a respectiva lista. Embora esse número seja computado automaticamente pelo
                    sistema, o usuário poderá alterado caso julgue necessário.
                </description>
                <groups>
                    <group>Administrador Acadêmico</group>
                    <group>Secretário Acadêmico</group>
                </groups>
            </action>
            <action>
                <view>processo_seletivo.configuracao_chamada</view>
            </action>
            <action>
                <name>Excluir Configuração de Chamada</name>
                <description>
                    Esta funcionalidade tem por objetivo excluir uma configuração de chamada previamente cadastrada. Ao excluir uma determinada
                    configuração de chamada, a chamada anterior (caso exista) se tornará automaticamente ativa e será utilizada como base para
                    a convocação dos candidatos.
                </description>
                <groups>
                    <group>Administrador Acadêmico</group>
                    <group>Secretário Acadêmico</group>
                </groups>
            </action>
            <action>
                <name>Visualizar Candidatos Classificados por Curso</name>
                <description>
                    Esta funcionalidade permite ao usuário visualizar a relação de canditados classificados
                    para cada curso ofertado no edital. Além da classificação geral, é possível visualizar a relação de candidatos por cotas
                    caso o processo seletivo se baseie no regime de cotas. As seguintes informações do candidato são apresentadas: CPF, nome, telefone, e-mail,
                    endereço e pontuação.
                </description>
                <groups>
                    <group>Administrador Acadêmico</group>
                    <group>Secretário Acadêmico</group>
                </groups>
            </action>
        </actions>
    </item>
    
    <item>
        <view>processo_seletivo.configuracao_chamada</view>
        <name>Visualizar Configuração de Chamada</name>
        <description>
            Esta funcionalidade tem por objetivo exibir as listas de convocação dos candidatos para os cursos ofertados
            no campus associado a essa configuração de chamada. Além de exibir a lista de convocados, é possível editar as faixas de classificação
            e aterá o número de alunos a serem matrículados caso isso seja necessário ou conveniente.
        </description>
        <groups>
            <group>Administrador Acadêmico</group>
             <group>Secretário Acadêmico</group>
        </groups>
        <actions>
            <action>
                <name>Editar Faixa de Convocação</name>
                <description>
                    Esta funciondalide permite alterar a faixa de convocação para que mais alunos possam ser convocados. Embora não
                    recomendada, essa funcionalidade pode ser utilizada para agilizar o processo de convocação.
                </description>
                <groups>
                    <group>Administrador Acadêmico</group>
                    <group>Secretário Acadêmico</group>
                </groups>
            </action>
            <action>
                <name>Visualizar Candidatos Classificados por Lista</name>
                <description>
                    Esta funcionalidade permite ao usuário listar e acompanhar a convocação dos candidatos classificados seja na classificação
                    geral ou em alguma cota. Será informado o número de alunos a serem convocados de acordo com a faixa de covocação para cada lista.
                    A indicação de quais candidatos já se matricularam também é informada para fins de acompanhamento.
                </description>
                <groups>
                    <group>Administrador Acadêmico</group>
                    <group>Secretário Acadêmico</group>
                </groups>
            </action>
        </actions>
    </item>
    
</help>
